["# S\u00e9ance publique\n\n# du jeudi 28 octobre 2021\n\n# \u00e0 18h00\n\n# Chorum Alain Gilles - Halle Vacheresse\n\n# Rue des Vernes \u00e0 Roanne\n\n# PROCES VERBAL\n\n#\nL'an deux mille vingt et un, le 28 octobre \u00e0 18 h 00, les conseillers communautaires de Roannais Agglom\u00e9ration, se sont r\u00e9unis \u00e0 l\u2019Espace Chorum \u2013 Halle Vacheresse \u2013 Rue des Vernes \u00e0 Roanne.\n\nLa convocation de tous les conseillers a \u00e9t\u00e9 faite le 22 octobre 2021, dans les formes et d\u00e9lais prescrits par la loi, par Yves Nicolin, Pr\u00e9sident.\n\n# Etaient pr\u00e9sents :\n\nChristine Aran\u00e9o - Marcel Augier - Jean-Jacques Banchet - Pierre Barnet - Martine Barroso - Isabelle Berthelot - Franck Beysson - Jean-Yves Boire - Romain Bost - Michelle Bouchet - Edmond Bourgeon - Marie-Christine Bravo - Catherine Brun - Dominique Bruy\u00e8re - Nicolas Chargueros - Jean-Luc Chervin - Christine Chevillard - Pierre Coissard - Patrick Collet - Sandra Creuzet - Herv\u00e9 Daval - Jean-Paul Descombes - Pierre Devedeux - Christian Dorange - David Dozance - Catherine Dufoss\u00e9 - Christian Dupuis - Jacky Geneste - Annie Gerenton - Gilles Goutaudier - Patricia Goutorbe - Guy Lafay - Fabien Lambert - H\u00e9l\u00e8ne Lapalus - S\u00e9bastien Lassaigne - Christelle Lattat - Christian Laurent - Maryvonne Loughraieb - Adina Lupu Bratiloveanu - Muriel Marcellin - Jean-Luc Mardeuil - Eric Martin - Yves Meunier (Suppl\u00e9ant Laurence Boyer) - V\u00e9ronique Mouiller - Lucien Murzi - Pascal Muzart - Nabih Nejjar (arriv\u00e9 en cours de s\u00e9ance) - Yves Nicolin - Mahdi Nouibat - Gilles Passot (arriv\u00e9 en cours de s\u00e9ance) - Philippe Perron - Jade Petit - \u00c9ric Peyron - Anne Pilato - Christophe Pion - Serge Pralas - St\u00e9phane Rapha\u00ebl - Clotilde Robin - Martine Roffat - Alain Rossetti - Sophie Rotkopf - Jean Smith - Jacques Troncy - Denis Vanhecke - Gilbert Varrenne - Antoine Vermorel-Marques.\n\n# Etaient absents :\n\nCf page suivante.\n\nPage 1 sur 49\n\n", "# N\u00b0 DBC 2021-096 - Sant\u00e9 - Activit\u00e9s Sport-sant\u00e9 - Adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019association Loire Profession Sport\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019association \u00ab Loire Profession Sport \u00bb ;\n- pr\u00e9cise que l\u2019adh\u00e9sion est consentie \u00e0 compter du 1er octobre 2021 ;\n- pr\u00e9cise que le montant de l\u2019adh\u00e9sion 2021 est de 30 \u20ac, correspondant \u00e0 un nombre d\u2019heures de mise \u00e0 disposition de plus de 50 heures.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-097 - Promotion du territoire / Ev\u00e9nementiel - Attribution de la subvention 2021 (2\u00e8me session) \u00e0 l\u2019Association Villerestoise d\u2019Animation Locale (AVAL)\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue une subvention de 2 500 \u20ac \u00e0 l\u2019association Villerestoise d\u2019Animation Locale (\u00ab AVAL \u00bb) dans le cadre de l\u2019organisation du march\u00e9 de l\u2019\u00e9cureuil les 6 et 7 novembre 2021 \u00e0 Villerest, au titre de la promotion territoriale ;\n- pr\u00e9cise que cette subvention est attribu\u00e9e sous r\u00e9serve de la r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-098 - Promotion du territoire / Ev\u00e9nementiel - Attribution de la subvention 2021 et approbation de la convention d\u2019objectifs et de financement avec l\u2019Association \u00ab les Tables Roannaises \u00bb\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue une subvention de 16 540 \u20ac \u00e0 l\u2019association \u00ab Les Tables Roannaises \u00bb, dans le cadre de son activit\u00e9 de promotion de la gastronomie, et notamment sa participation \u00e0 la soir\u00e9e d\u00e9gustation du festival Roanne Table Ouverte, qui aura lieu le lundi 4 octobre 2021 \u00e0 Roanne, au titre de la promotion territoriale ;\n- pr\u00e9cise que cette subvention est attribu\u00e9e sous r\u00e9serve de la r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement ;\n- autorise le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 signer la convention d\u2019objectifs et de financement avec l\u2019Association \u00ab Les Tables Roannaises \u00bb.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-099 - Energies - Prestations de maintenance des installations de chauffage, de climatisation, de ventilation et de production d\u2019eau chaude sanitaire des sites de Roannais Agglom\u00e9ration - March\u00e9s avec la soci\u00e9t\u00e9 HERVE THERMIQUE (lot 1 \u00ab comp\u00e9tence petite enfance \u00bb, lot 2 \u00ab secteur Nord-Ouest \u00bb)\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve les accords-cadres mono-attributaires \u00e0 bons de commande pour les prestations de maintenance des installations de chauffage, de climatisation, de ventilation et de production d\u2019eau chaude sanitaire des sites de Roannais Agglom\u00e9ration comme suit :\n\n|N\u00b0 et d\u00e9nomination du lot|Attributaire(s) sous r\u00e9serve transmission des PAA|Montant contractuel et rappel des montants minimum et maximum de l\u2019accord-cadre|Montant estimatif non-contractuel \u20ac HT sur la dur\u00e9e de 3 ans (\u00e0 titre d\u2019information)|\n|---|---|---|---|\n|Lot 1 : Comp\u00e9tence Petite enfance|HERVE THERMIQUE|Sans montant minimum et montant maximum de 35 000 \u20ac HT sur la dur\u00e9e du march\u00e9 de 3 ans|34 995 \u20ac HT|\n|Lot 2 : Secteur Nord-Ouest|HERVE THERMIQUE|Sans montant minimum et montant maximum de 26 000 \u20ac HT sur la dur\u00e9e du march\u00e9 de 3 ans|16 365 \u20ac HT|\n\n- pr\u00e9cise que les march\u00e9s sont attribu\u00e9s pour une dur\u00e9e de trois ans \u00e0 compter du 1er octobre 2021 ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 signer lesdits march\u00e9s ;\n- dit que les d\u00e9penses seront pr\u00e9lev\u00e9es sur les budgets concern\u00e9s \u2013 sections de fonctionnement et d\u2019investissement.\n\n", "# N\u00b0 DBC 2021-100 - Assainissement - Gestion dynamique du r\u00e9seau d\u2019assainissement de Roanne - Travaux de construction de 4 chambres de vannes - March\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 EUROVIA DALA Agence LMTP\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve le march\u00e9 de gestion dynamique du r\u00e9seau d\u2019assainissement de Roanne - Travaux de construction de 4 chambres de vannes avec la soci\u00e9t\u00e9 EUROVIA DALA Agence LMTP au vu des prix unitaires du bordereau des prix unitaires (montant estimatif non contractuel de 1 430 589 \u20ac HT);\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 signer ledit march\u00e9;\n- dit que les d\u00e9penses seront pr\u00e9lev\u00e9es sur les cr\u00e9dits ouverts \u00e0 cet effet au budget annexe \u00ab Assainissement \u00bb.\n\nBureau communautaire du 14 octobre 2021\n\n# N\u00b0 DBC 2021-101 - Transition num\u00e9rique et syst\u00e8mes d\u2019information - Prestation de migrations technique et fonctionnelle de la solution informatique de gestion des courriers (version 6), mise en \u0153uvre de la solution au sein des services de Riorges et Villerest et h\u00e9bergement en mode Saas de la solution Elise V6 - March\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 sans publicit\u00e9 ni mise en concurrence avec la soci\u00e9t\u00e9 NEOLEDGE\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve le march\u00e9 public n\u00e9goci\u00e9 sans publicit\u00e9 ni mise en concurrence pr\u00e9alable avec la soci\u00e9t\u00e9 NEOLEDGE ayant pour objet les prestations de migrations techniques et fonctionnellement de de la solution informatique de gestion des courrier (version 6), la mise en \u0153uvre de la solution au sein des services de Riorges et Villerest et l\u2019h\u00e9bergement en mode Saas de la solution Elise V6 pour les entit\u00e9s membres de la DTNSI;\n- pr\u00e9cise que ce march\u00e9 est conclu \u00e0 compter de sa notification, comme suit :\n\n|P\u00e9riode concern\u00e9e|Montant forfaitaire|\n|---|---|\n|1\u00e8re p\u00e9riode : de la notification au 31/12/2022|97 725 \u20ac HT|\n|2\u00e8me p\u00e9riode : du 1er /01/2022 au 31/12/2023|27 600 \u20ac HT|\n|3\u00e8me p\u00e9riode : du 1er /01/2023 au 31/12/2024|27 600 \u20ac HT|\n|Total sur la dur\u00e9e du march\u00e9|152 925 \u20ac HT|\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 signer ledit march\u00e9;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 intervenir dans l'ex\u00e9cution et le r\u00e8glement dudit march\u00e9;\n- dit que les d\u00e9penses seront pr\u00e9lev\u00e9es sur les cr\u00e9dits ouverts \u00e0 cet effet au budget g\u00e9n\u00e9ral, section de fonctionnement;\n- dit que les recettes li\u00e9es \u00e0 la refacturation \u00e0 Mably, Riorges, Roanne et Villerest seront pr\u00e9vues au budget g\u00e9n\u00e9ral, section de fonctionnement.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-102 - Mutualisation - Avenant n\u00b01 \u00e0 la convention de prestation de services pour l\u2019organisation de sessions de formation entre Roannais Agglom\u00e9ration et Ambierle, Mably, OPHEOR, Ouches, Pouilly-les-Nonains, Roannaise de l\u2019Eau, Renaison, Riorges, Saint-Martin-d\u2019Estreaux, Saint-Romain-La-Motte, Saint-Alban-les-Eaux, Saint-Andr\u00e9-d\u2019Apchon et Villerest\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve l\u2019avenant n\u00b01 aux conventions de prestation de services pour l\u2019organisation de sessions de formation entre Roannais Agglom\u00e9ration et Ambierle, Mably, OPHEOR, Ouches, Pouilly-les-Nonains, Roannaise de l\u2019Eau, Renaison, Riorges, Saint-Martin-d\u2019Estreaux, Saint-Romain-La-Motte, Saint-Alban-les-Eaux, Saint-Andr\u00e9-d\u2019Apchon et Villerest;\n- pr\u00e9cise que cet avenant prendra effet le 26 octobre 2021;\n- dit que les conventions de prestation de services prendront fin au 31 d\u00e9cembre 2021;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 signer cet avenant \u00e0 la convention.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-103 - Mutualisation - Convention de prestation de services pour l\u2019organisation de sessions de formation avec la Ville du Coteau\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve la convention de prestations de service avec la Ville du Coteau pour l\u2019organisation de sessions de formation;\n- pr\u00e9cise que la date d\u2019effet des conventions est fix\u00e9e \u00e0 la date de signature et prend fin au 31 d\u00e9cembre 2021;\n\n", "# N\u00b0 DBC 2021-104 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique - Subvention au titre de l\u2019aide au d\u00e9veloppement des petites entreprises du commerce, de l\u2019artisanat et des services avec point de vente - Subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement L\u2019AUDACIEUSE LINGERIE Renaison\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue une subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement L\u2019AUDACIEUSE LINGERIE, repr\u00e9sent\u00e9 par Mme La\u00ebtitia SYBELIN, situ\u00e9e sur la commune de Renaison, pour un montant de 3 383,00 \u20ac maximum, repr\u00e9sentant 10 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 transmettre le dossier correspondant \u00e0 la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, celle-ci pouvant accorder une aide de 20 % en compl\u00e9ment.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-105 - Eau - Assainissement - Budget Annexe Assainissement - Constitution des provisions 2021\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- autorise les reprises des provisions pour factures impay\u00e9es des exercices ant\u00e9rieurs pour 460 057,08 \u20ac ;\n- autorise les constitutions de provisions pour factures impay\u00e9es des exercices ant\u00e9rieurs \u00e0 2021 pour 326 226,68 \u20ac ;\n- dit que ces sommes seront inscrites au budget annexe assainissement 2021 - chapitres 68 et 78.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-106 - Eau - Assainissement - Assainissement - Admission en non-valeur Ann\u00e9e 2021\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- admet en non-valeur les sommes suivantes :\n- - Impay\u00e9s sur les redevances d\u2019assainissement pour un montant total de 25 627,21 \u20ac HT sur les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2020 ;\n- Cr\u00e9ances \u00e9teintes suite \u00e0 des liquidations judiciaires ou surendettement pour un montant total de 6 972,24 \u20ac HT sur les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2019 ;\n\ndit que ces sommes seront imput\u00e9es au budget annexe Assainissement 2021 - chapitre 65.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-107 - Action culturelle - Subventions 2021- Subvention \u00e0 l\u2019association la Maison de Pays d\u2019Ambierle\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue, au titre des \u00e9v\u00e8nementiels et programmations associatives, une subvention de 1 500 \u20ac \u00e0 l\u2019association \u00ab la Maison de Pays d\u2019Ambierle \u00bb pour son projet culturel autour de l'\u0153uvre d'Alice Taverne organis\u00e9e au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9 2021 ;\n- dit que la d\u00e9pense sera pr\u00e9lev\u00e9e sur les cr\u00e9dits ouverts au budget g\u00e9n\u00e9ral 2021 \u2013 chapitre 65.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-108 - Strat\u00e9gies et ressources fonci\u00e8res - Acquisition amiable de terrains aux consorts de Brosses au sein de la zone \u00e9conomique des Berges du Rhins sur la commune de Parigny\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve l\u2019acquisition amiable \u00e0 Madame Anne de BROSSES, \u00e9pouse de JULIEN de ZELICOURT et Monsieur Charles de BROSSES du t\u00e8nement foncier suivant :\n\n|Commune|R\u00e9f\u00e9rence cadastrale|Surface en m\u00b2|Nature/description|\n|---|---|---|---|\n|Parigny|AC n\u00b0001|453 m\u00b2|Terrain nu|\n|Parigny|AC n\u00b0 101|5 705 m\u00b2|Terrain nu|\n|Parigny|AC n\u00b0100|950 m\u00b2|Acc\u00e8s voirie am\u00e9nag\u00e9|\n|Total|Total|7 108 m\u00b2| |\n\n- dit que le prix d\u2019acquisition est fix\u00e9 \u00e0 183 930,00 \u20ac net hors frais d\u2019acte ;\n- dit que cette acquisition a fait l\u2019objet d\u2019un avis des services des missions domaniales de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques n\u00b0 2021-42166-68525 en date du 22 septembre 2021 et que le prix est l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur consid\u00e9rant que la parcelle AC n\u00b0 100 a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement am\u00e9nag\u00e9 par une structure publique intercommunale ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant d\u00fbment habilit\u00e9, \u00e0 signer les actes \u00e0 intervenir, et toutes pi\u00e8ces n\u00e9cessaires \u00e0 la finalisation de cette op\u00e9ration ;\n\n", "# Affaires G\u00e9n\u00e9rales\n\n# 1. Rapport d\u2019activit\u00e9s 2020\n\nMonsieur le Pr\u00e9sident pr\u00e9sente les grandes lignes du rapport d\u2019activit\u00e9 2020.\n\n\u00ab L\u2019ann\u00e9e 2020 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par :\n\n- le renouvellement des ex\u00e9cutifs communaux (mars et juin) et intercommunal (juillet),\n- le COVID, avec la crise sanitaire et \u00e9conomique.\n\nLa priorit\u00e9 a donc \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9conomie avec notamment :\n\n- la mise en place d\u2019un fonds de soutien aux entreprises,\n- la mise en place d\u2019une aide au secteur du tourisme,\n- la mobilisation des services en faveur de la protection des soignants et des personnes,\n- la poursuite du service public : ordures m\u00e9nag\u00e8res notamment.\n\nEn parall\u00e8le, nous avons tant bien que mal poursuivi nos actions dans les diff\u00e9rents domaines de comp\u00e9tence. Les nouveaut\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e 2020 sont :\n\n- Transport : attribution de la DSP Transport \u00e0 Transdev (flotte \u00e9lectrique),\n- D\u00e9chets m\u00e9nagers : extension des consignes de tri, au 1er janvier 2020 et validation du ramassage en porte \u00e0 porte des emballages et papiers,\n- Assainissement : adoption d\u2019un nouveau sch\u00e9ma directeur,\n- Culture : mise en r\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques,\n- Sant\u00e9 : production de visi\u00e8res anti Covid\n- Grands \u00e9quipements : validation de la r\u00e9alisation du centre aqualudique.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nLe Conseil communautaire :\n\n- prend acte du compte-rendu des pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, au Pr\u00e9sident et au bureau communautaire comprenant 20 d\u00e9cisions du Pr\u00e9sident et 27 d\u00e9lib\u00e9rations du bureau.\n\nFranck Beysson fait part de remarques concernant plusieurs d\u00e9cisions relatives \u00e0 l\u2019a\u00e9roport, dont une qui porte sur l\u2019engagement de mettre \u00e0 disposition des surfaces pour pouvoir d\u00e9velopper l\u2019animation du site a\u00e9roportuaire, jusqu\u2019en 2050. Cela l\u2019a interpell\u00e9 au regard des enjeux climatiques existants ; En effet, cette mise \u00e0 disposition se fait \u00e0 un horizon tr\u00e8s lointain.\n\nFranck Beysson \u00e9voque aussi un pouvoir seigneurial, qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9 il y a quelques mois, concernant les droits de chasse qui sont attribu\u00e9s par le Pr\u00e9sident. Il revient sur ce pouvoir que le Pr\u00e9sident est autoris\u00e9 \u00e0 octroyer, dans un but p\u00e9dagogique sur le site des Grands Murcins. Il rappelle que ce site accueille du public, qu\u2019il a une vocation de pr\u00e9servation, de tourisme... Il demande qu\u2019une r\u00e9flexion soit men\u00e9e, pour l\u2019an prochain ou les suivants, s\u2019agissant d\u2019une convention renouvelable par tacite reconduction pendant quatre ans, pour en faire un espace de rencontre, une zone qui soit \u00e0 la fois un espace de pr\u00e9servation ou un espace de rencontre apais\u00e9e o\u00f9 la chasse pourrait \u00eatre exclue. Il ajoute que le territoire de la C\u00f4te roannaise dispose d\u2019un grand nombre de zones de chasse possibles.\n\nFranck Beysson regrette que le sch\u00e9ma d\u2019accueil des gens du voyage ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 et act\u00e9 uniquement dans le cadre du Bureau d\u00e9lib\u00e9ratif. Il aurait aim\u00e9 que cela fasse l\u2019objet d\u2019un d\u00e9bat plus large en assembl\u00e9e communautaire.\n\nMartine Roffat pr\u00e9cise que les s\u00e9quences de chasse aux Grands Murcins, sont annonc\u00e9es toujours tr\u00e8s en amont, pour que le public en soit inform\u00e9. Elle sp\u00e9cifie que ces s\u00e9quences sont assur\u00e9es pour pr\u00e9server \u00e0 minima un \u00e9quilibre. Elle explique que si on laisse prolif\u00e9rer les sangliers ou les chevreuils, cet \u00e9quilibre sera rompu et que l\u2019on se doit de le pr\u00e9server. Elle confirme que c\u2019est dans ce but que la chasse est organis\u00e9e sur le site des Grands Murcins, et non pour faire plaisir \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration ou \u00e0 une autre.\n\nFranck Beysson r\u00e9pond que ce n\u2019est pas ce qui est \u00e9crit dans la convention. Il rappelle que la question des nuisibles est pos\u00e9e mais qu\u2019il s\u2019agit ici d\u2019une autorisation de chasse au grand gibier, et pas seulement pour les sangliers et les chevreuils, et dans un but p\u00e9dagogique et non pas de r\u00e9gulation.\n\nPierre Devedeux pr\u00e9cise que la chasse n\u2019est pas autoris\u00e9e sur toute la totalit\u00e9 des Grands Murcins et que, lorsqu\u2019il y a des p\u00e9riodes de chasse, les secteurs sont bien d\u00e9finis, en g\u00e9n\u00e9ral le dimanche matin, vers 9 h et jusqu\u2019\u00e0 11 h. Il confirme que les gens peuvent se promener aux Grands Murcins, que tout est balis\u00e9, et que ce n\u2019est pas sur l\u2019ensemble du massif.\n\n", "Vu l\u2019article L5211-39 du CGCT qui pr\u00e9voit que le Pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale adresse chaque ann\u00e9e, au maire de chaque commune membre un rapport retra\u00e7ant l'activit\u00e9 de l'\u00e9tablissement ;\n\nConsid\u00e9rant que, pr\u00e9alablement, ce rapport fait l\u2019objet d\u2019une pr\u00e9sentation en Conseil communautaire ;\n\nConsid\u00e9rant que ledit rapport fait l'objet d'une communication, par le maire, au Conseil municipal en s\u00e9ance publique au cours de laquelle les repr\u00e9sentants de la commune \u00e0 l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale sont entendus ;\n\nFranck Beysson fait plusieurs remarques sur ce rapport, et notamment sur l\u2019a\u00e9roport. \u00ab Nous sommes tr\u00e8s contents de voir que nous allons avoir, via le programme AIRPORT CARBON ACCREDITATION, port\u00e9 par l'association europ\u00e9enne des a\u00e9roports, un a\u00e9roport peut \u00eatre \u00e9cologique, avec des contr\u00f4les de gaz \u00e0 effet de serre, o\u00f9 les 84 000 litres de carburant, qui correspondent \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 1 600 pleins de voitures chaque ann\u00e9e, vont sans doute devenir \u00e9cologiques ou z\u00e9ro carbone. Je dis cela avec ironie bien s\u00fbr. Mais, il y avait cependant une volont\u00e9 dans la r\u00e9daction justement de marquer un aspect \u00e9cologique que l\u2019on trouve cocasse. On a aussi pu constater que l'a\u00e9roport a \u00e9t\u00e9 l'occasion d'accueillir l\u2019\u00e9mission renomm\u00e9e de la carte aux tr\u00e9sors, \u00e9mission renomm\u00e9e \u00e9galement pour son exemplaire bilan carbone, \u00e9tant donn\u00e9 le principe m\u00eame du jeu avec les h\u00e9licopt\u00e8res.\n\nJ\u2019ai simplement essay\u00e9 de regarder, pour avoir une note justement du contenu de ce rapport, la s\u00e9mantique utilis\u00e9e. J'ai quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 un peu surpris de voir 0 fois le mot \u00ab Co2, dioxyde de carbone \u00bb, une seule fois le mot \u00ab gaz \u00e0 effet de serre \u00bb, une seule fois le mot \u00ab pollution \u00bb, une fois le mot \u00ab biodiversit\u00e9 \u00bb, mais deux fois le mot \u00ab faune \u00bb, une fois le mot \u00ab flore \u00bb, quatre fois le mot \u00ab nature \u00bb et cinq fois seulement le mot \u00ab climat \u00bb, l\u00e0 o\u00f9 dans le m\u00eame temps, il y avait 40 fois le mot \u00ab \u00e9conomie \u00bb, 23 fois le mot \u00ab attractivit\u00e9 \u00bb, 70 fois le mot \u00ab entreprise \u00bb, 22 fois le mot \u00ab Euros \u00bb. Voil\u00e0 qui montre pour moi, qui donne une couleur et une indication sur les orientations qui sont prises.\n\nAlors, bien s\u00fbr, si je m'arr\u00eate l\u00e0 je serais quand m\u00eame un petit peu trop subjectif dans mes lectures des choses puisqu\u2019il y a quand m\u00eame des choses autour de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. On retrouve 24 fois le terme \u00ab d\u00e9veloppement durable \u00bb, 11 fois le th\u00e8me \u00ab r\u00e9novation \u00bb et puis il y a d'autres choses qui parlent de l'\u00e9cologie et de l'environnement. D\u2019une mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale, ce serait peut-\u00eatre une suggestion, pour les prochains rapports d'activit\u00e9 de l'agglom\u00e9ration, c'est qu'en fait il y a beaucoup d'informations et de chiffres qui sont donn\u00e9s dans tous les th\u00e8mes. Par contre, je trouve qu\u2019on a du mal \u00e0 se rendre compte de ce que cela veut dire, de ce que cela signifie au regard des objectifs de l'ouverture des chantiers. On peut se dire qu\u2019il y a des centaines de choses qui sont faites \u00e0 droite \u00e0 gauche, mais par rapport \u00e0 ce qu'il y a \u00e0 faire, qu'est-ce que \u00e7a repr\u00e9sente ? Je vous donne quelques exemples pour illustrer ce propos. Je ne parle pas des gaz \u00e0 effet de serre parce que pour l'instant ils ne sont pas compt\u00e9s, \u00e0 part peut-\u00eatre demain sur l'a\u00e9roport. Mais, en ce qui concerne les haies, vous nous annoncez qu\u2019il y a 11,4 km de haies qui sont replant\u00e9es. C'est tr\u00e8s bien, mais combien il y en a ? C'est quoi l'enjeu par rapport \u00e0 la Roannais Agglom\u00e9ration ? Est-ce qu\u2019il y en a 20 \u00e0 replanter, est-ce qu\u2019il y en a 100, 1 000, 10 000 ? Ce qui nous permettrait de nous donner un horizon et de voir si on est \u00e0 la hauteur des enjeux. On pourrait avoir le m\u00eame raisonnement avec 193 logements modestes. Aider dans la r\u00e9novation, c\u2019est aussi tr\u00e8s bien mais combien y en-a-t-il au final ? Voil\u00e0, il y a 311 demandeurs d'emploi fragilis\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s. C'est tr\u00e8s bien, mais combien y en aurait-il \u00e0 accompagner ? Sans jugement de dire qu'il y en a beaucoup plus ou pas. Mais, en tout cas d\u2019avoir l'information de comparaison serait int\u00e9ressante pour pouvoir se donner des ordres de grandeur \u00bb.\n\nM. le Pr\u00e9sident r\u00e9pond \u00e0 Franck Beysson : \u00ab Vous avez employ\u00e9 un mot qui est celui de cocasse. Il est cocasse effectivement aussi de prendre un rapport d'activit\u00e9 d'une collectivit\u00e9 et d'aller compter les mots. De mon point de vue, si votre travail d'\u00e9lu se contente d\u2019un travail d'\u00e9picier je vous en f\u00e9licite. Mais, je ne suis pas s\u00fbr que cela fasse avancer les choses. Si vous voulez effectivement juger de la qualit\u00e9 des actions que nous menons, voire de leur quantit\u00e9, au nombre de mots \u00ab Co2 \u00bb ou je ne sais trop quoi, je vous promets, qu'au prochain rapport, je mettrai en annexe un r\u00e9pertoire particulier et comme \u00e7a vous pourrez rajouter des statistiques dans votre lecture. Mais, franchement, cela ne me para\u00eet pas tr\u00e8s s\u00e9rieux de r\u00e9agir comme \u00e7a. Je pense que nous menons des actions de fond, qui ont lieu tout au long de l'ann\u00e9e. Ses actions sont, je pense l\u00e0-encore, salu\u00e9es par beaucoup de personnalit\u00e9s ou de structures ext\u00e9rieures. Que nous n\u2019en fassions pas suffisamment, \u00e0 votre go\u00fbt, c'est certain et je ne suis pas l\u00e0 pour essayer de vous faire changer d'avis, ni d'opinion. N\u00e9anmoins, restez quand m\u00eame objectif, et comparez avec ce qui se passe ailleurs. D'ailleurs, je vais m'amuser, \u00e0 la fin du mandat, \u00e0 faire des comparaisons avec des agglom\u00e9rations de taille comparable qui sont dirig\u00e9es par des gens de votre sensibilit\u00e9. On verra effectivement si les bilans pr\u00e9sent\u00e9s par vos amis sont aussi flatteurs que ceux que nous pourrons nous m\u00eames pr\u00e9senter. Apr\u00e8s, bien \u00e9videmment que l'a\u00e9roport consomme des carburants. Mais, Monsieur Beysson, chaque fois que vous mettez en marche votre micro, vous consommez de l'\u00e9lectricit\u00e9, de l'\u00e9nergie. Donc, si vous voulez en consommer moins, abstenez-vous. On en est tous l\u00e0, nous utilisons tous des moyens. Effectivement, l'aviation utilise des avions, ces avions br\u00fblent du k\u00e9ros\u00e8ne. N\u00e9anmoins, ce que je remarque, c'est qu'aujourd'hui il y a des fabricants d'avions europ\u00e9ens qui sont sur des productions d'a\u00e9ronefs, qui eux-aussi font des efforts pour consommer moins de carburant\u2026 On ne vous dit pas que nous vivons dans un monde merveilleux mais je pense que notre pays, je dis bien notre pays, je ne parle pas de l'agglom\u00e9ration, n'a pas \u00e0 rougir de ce qui se passe par rapport \u00e0 tout le reste du monde. Si vous pensez qu'on va sauver la plan\u00e8te uniquement \u00e0 partir de Roanne, je pense malheureusement que les jours nous sont compt\u00e9s \u00bb.\n\nPage 14 sur 49\n\n", "Franck Beysson r\u00e9pond \u00ab Je trouve amusant que vous veniez me parler de s\u00e9rieux quand j'essaie de regarder au niveau s\u00e9mantique ce que donne le rapport de l'Agglom\u00e9ration et que vous venez m'attaquer sur l'histoire d'un micro qui \u00e9tait allum\u00e9 et qu\u2019il fallait que je me taise. En ce qui concerne effectivement les comparatifs de fin de programme, je ne doute pas que vous le ferez. Nous verrons. Je n\u2019ai pas d'avis sur ce qui se fait ailleurs et si ailleurs ils font moins bien, cela ne veut pas dire que ce que nous faisons est suffisant. Cela veut dire qu\u2019ailleurs la marche est encore plus haute. La question que je me pose \u00e0 travers ce rapport, et l'orientation que j'essaie de donner, c'est de dire - essayons de se donner des rep\u00e8res et des ordres de grandeur pour \u00eatre s\u00fbr qu\u2019au regard de tout ce qui est fait, c\u2019est bien, mais est-ce qu'on agit \u00e0 la hauteur des enjeux dans tous les domaines quels qu\u2019ils soient, par rapport \u00e0 la situation du territoire. Voil\u00e0, et sans pr\u00e9juger de ce qui se fait sur les autres territoires.\n\nM. le Pr\u00e9sident r\u00e9pond \u00ab Je ne veux pas faire trop de politique ici, parce que ce n'est pas mon habitude. Mais, si vous prenez le bilan, par exemple de la ville de Grenoble, o\u00f9 nous avons aux affaires quelqu'un qui est proche des \u00e9cologistes, en tout cas dans l'affichage, et que vous regardez les bilans de la qualit\u00e9 de l'air, entre 2014 et 2021, \u00e7a s'est largement d\u00e9grad\u00e9. Ce n\u2019est pas parce que l\u2019on s'affiche \u00e9cologiste que l\u2019on est justement les meilleurs dans l'action \u00bb.\n\n# Le Conseil communautaire :\n\n- prend acte du rapport annuel 2020 relatif \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de Roannais Agglom\u00e9ration.\n\n# Arriv\u00e9e de Nabih Nejjar\n\n# FINANCES\n\n# 3. Constitution et reprise de provisions - compte \u00e9pargne temps (CET) - Ann\u00e9e 2021\n\nJacques Troncy pr\u00e9sente la constitution et reprise de provisions du compte \u00e9pargne temps pour l\u2019ann\u00e9e 2021.\n\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2010-531 du 20 mai 2010 modifiant certaines dispositions relatives au compte \u00e9pargne-temps dans la fonction publique territoriale ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 28 ao\u00fbt 2009 pris pour l'application du d\u00e9cret n\u00b0 2002-634 du 29 avril 2002 modifi\u00e9 portant cr\u00e9ation du compte \u00e9pargne-temps dans la fonction publique de l'Etat et dans la magistrature ;\n\nConsid\u00e9rant que le compte \u00e9pargne-temps (CET) permet de conserver les jours de cong\u00e9s non pris sur plusieurs ann\u00e9es, qu\u2019il est ouvert \u00e0 la demande de l'agent qui est inform\u00e9 annuellement des droits \u00e9pargn\u00e9s et consomm\u00e9s et que les jours \u00e9pargn\u00e9s peuvent \u00eatre, en tout ou partie, utilis\u00e9s sous forme de cong\u00e9s ou, puisqu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration le pr\u00e9voit, indemnis\u00e9s.\n\nConsid\u00e9rant que, dans le respect des principes comptables de r\u00e9gularit\u00e9, de sinc\u00e9rit\u00e9 et d\u2019image fid\u00e8le, Roannais Agglom\u00e9ration doit reconna\u00eetre l\u2019engagement du CET dans son bilan et que cette dette est valoris\u00e9e selon une m\u00e9thode qui consiste \u00e0 provisionner les jours accumul\u00e9s sur le CET en les multipliant par le salaire journalier.\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019ainsi, tous les jours inscrits sur les CET sont provisionn\u00e9s, que la provision correspond au nombre de jours enregistr\u00e9s dans le CET valoris\u00e9s et qu\u2019\u00e0 chaque fin d\u2019exercice, il y a lieu d\u2019ajuster cette provision.\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2020, une provision totale de 308 726 \u20ac tous budgets confondus a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e et que la valorisation des CET en 2021 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 370 966 \u20ac, il y a donc lieu d\u2019ajuster la provision par budget selon le tableau ci-dessous :\n\n|MONTANT|MONTANT|MONTANT|MONTANT|\n|---|\n|PROVISION FIN|REPRISE DE L'EXERCICE|DOTATION DE L'EXERCICE|PROVISION FIN D'EXERCICE 2021|\n|BUDGET GENERAL|285 517|72 848|358 365|\n|BUDGET ASSAINISSEMENT|9 035|9 035|0|\n|BUDGET EQUIPEMENT DE|12 486|853|11 633|\n\nPage 15 sur 49\n\n", "# TOURISME ET LOISIRS\n\n# BUDGET\n\n|TRANSPORTS PUBLICS|1 688|720|968| |\n|---|---|---|---|---|\n|TOTAL|308 726|10 608|72 848|370 966|\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve la reprise de :\n- - 9 035 \u20ac sur le Budget Assainissement\n- 853 \u20ac sur le Budget Equipements de tourisme et de loisirs\n- 720 \u20ac sur le Budget le Budget Transports Publics\n\napprouve les dotations aux provisions au titre du CET comme suit :\n- - 72 848 \u20ac sur le Budget G\u00e9n\u00e9ral\n\ndit que ces sommes seront imput\u00e9es en 2021 sur les chapitres 68 et 78 de chacun des budgets concern\u00e9s.\n\n# 4. Cr\u00e9ation d\u2019une autorisation de programme - Budget g\u00e9n\u00e9ral \u2013 \u00ab r\u00e9organisation de la collecte de d\u00e9chets m\u00e9nagers \u00bb\n\nJacques Troncy pr\u00e9sente la cr\u00e9ation d\u2019une autorisation de programme pour la r\u00e9organisation de la collecte de d\u00e9chets m\u00e9nagers.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019 portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nVu le code G\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales (CGCT) et notamment son article L2311-3 et R2311-9 ;\n\nVu l\u2019instruction budg\u00e9taire et comptable M14 ;\n\nConsid\u00e9rant que l'instruction budg\u00e9taire et comptable M14 pr\u00e9cise que les Autorisations de Programme correspondent \u00e0 des d\u00e9penses \u00e0 caract\u00e8re pluriannuel se rapportant \u00e0 une immobilisation ou \u00e0 un ensemble d'immobilisations d\u00e9termin\u00e9es, acquises ou r\u00e9alis\u00e9es par la collectivit\u00e9 ou \u00e0 des subventions vers\u00e9es \u00e0 des tiers ;\n\nConsid\u00e9rant que l\u2019autorisation de Programme (AP) constitue la limite sup\u00e9rieure des d\u00e9penses concourant \u00e0 la r\u00e9alisation d'un projet ou d'un ensemble de projets d'une m\u00eame politique qui peuvent \u00eatre engag\u00e9es pour le financement des investissements ;\n\nConsid\u00e9rant que les cr\u00e9dits de paiement (CP) constituent la limite sup\u00e9rieure des d\u00e9penses pouvant \u00eatre mandat\u00e9es durant l\u2019exercice, pour la couverture des engagements contract\u00e9s dans le cadre des autorisations de programme correspondantes ;\n\nConsid\u00e9rant la volont\u00e9 de Roannais Agglom\u00e9ration de r\u00e9organiser la collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers ;\n\nJean-Yves Boire n\u2019a rien de particulier \u00e0 ajouter, si ce n\u2019est le fait qu\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration est \u00e9galement inscrite \u00e0 cet ordre du jour pour relancer le premier gros march\u00e9 relatif \u00e0 l'approvisionnement en bacs. Il explique que, sur la r\u00e9partition de ce budget sur l\u2019ensemble de l'ann\u00e9e, il \u00e9tait effectivement important de pr\u00e9voir cela sur le long terme et de le verrouiller, de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'une telle d\u00e9marche, \u00e0 partir du moment o\u00f9 elle est engag\u00e9e, puisse aller \u00e0 son terme. Il conclut que c\u2019est une pr\u00e9caution \u00e0 prendre et qu\u2019elle est tout \u00e0 fait louable.\n\nFranck Beysson profite de la pr\u00e9sence de Jean-Yves Boire pour r\u00e9it\u00e9rer la question qu\u2019il avait pos\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent conseil. Il aimerait savoir o\u00f9 en est l\u2019avanc\u00e9e des r\u00e9flexions concernant le principe de collecte en porte \u00e0 porte, avec la question d\u2019incitation ou pas. Il souhaiterait \u00e9galement un point sur l'avanc\u00e9e des r\u00e9flexions autour du compostage.\n\nJean-Yves Boire confirme que les r\u00e9flexions portant sur la collecte sont en cours et qu\u2019elles avancent bien. \u00ab Nous sommes tenus, \u00e0 partir du 1er janvier 2024, de pr\u00e9voir le tri \u00e0 la source des biod\u00e9chets. Tous les param\u00e8tres ne sont pas compl\u00e8tement verrouill\u00e9s et r\u00e9gl\u00e9s pour l'instant parce qu'une enqu\u00eate va d\u00e9marrer pour un travail chirurgical, au cas par cas, o\u00f9 chaque m\u00e9nage et chaque municipalit\u00e9 seront approch\u00e9s. A partir de ce moment-l\u00e0, on saura exactement o\u00f9 placer le curseur. Pour faire simple, il y a trois phases types pour travailler sur la fraction fermentescible :\n\n1. d\u00e9velopper au maximum le compostage individuel ;\n\n", "# 2.\n\nmettre en place du compostage collectif, l\u00e0 o\u00f9 c'est possible et l\u00e0 o\u00f9 c\u2019est organisable, parce que c'est une technique qui n\u00e9cessite d'\u00eatre particuli\u00e8rement vigilant et particuli\u00e8rement motiv\u00e9. Il y a donc un travail de communication et de suivi de ces sites ;\n\n# 3.\n\nmettre en place, sur une partie du territoire, la collecte en porte \u00e0 porte de la fraction fermentescible. L\u2019issue de ces d\u00e9chets fermentescibles, ce sera le compostage, c\u2019est s\u00fbr, soit individuel, soit pour la collecte s\u00e9lective qui se fera dans une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e, de fa\u00e7on \u00e0 ce qu\u2019on ait un retour au sol le plus rapide possible ; ce qui n'est pas possible lorsqu'on fait un tri de la mati\u00e8re fermentescible depuis un centre de tri qui extrait ces mati\u00e8res fermentescibles des ordures m\u00e9nag\u00e8res, du fait d\u2019un risque de pollution. C\u2019est donc pour cela que le tri \u00e0 la source va \u00eatre exig\u00e9 d\u00e8s 2024. Normalement, nous serons en ordre de marche, d\u00e8s janvier 2023. Vous dire aujourd\u2019hui le nombre de composteurs individuels, collectifs, et la part qui sera r\u00e9ellement collect\u00e9e en porte \u00e0 porte est encore un petit peu t\u00f4t. Il va falloir attendre les r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate, de fa\u00e7on \u00e0 ajuster au mieux par rapport au territoire.\n\nM. le Pr\u00e9sident ajoute que la prochaine Commission Environnement aura lieu le 17 novembre 2021 et qu\u2019elle se penchera sur ces projets.\n\nFranck Beysson s\u2019interroge sur une \u00e9ventuelle r\u00e9flexion portant sur une plateforme de recyclage, en local, des mati\u00e8res pour raccourcir les distances et \u00e9viter des chaines d\u2019envoi lointaines. Jean-Yves Boire r\u00e9pond que pour l\u2019instant quelque chose existe. Il y a des ateliers solidaires, situ\u00e9s \u00e0 Riorges, mais l\u2019ensemble des mat\u00e9riaux ne peut pas \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 ce type d\u2019activit\u00e9 car il y a une multitude de fili\u00e8res et ce serait tr\u00e8s compliqu\u00e9 de g\u00e9rer tout cela en local. Il explique que des choses se font et qu\u2019elles risquent effectivement d'\u00e9voluer dans le cadre de cette \u00e9volution de collecte. Aucune nouvelle plateforme n\u2019est pr\u00e9vue pour l'instant, hormis le projet du SEEDR, le Syndicat de traitement des d\u00e9chets du Nord du d\u00e9partement, o\u00f9 l\u00e0 une usine multi fili\u00e8res est pr\u00e9vue, de fa\u00e7on \u00e0 ce que les d\u00e9chets r\u00e9siduels qui se trouvent dans le bac des ordures m\u00e9nag\u00e8res - \u00ab On sait qu'aujourd'hui on a encore 70 % de ces d\u00e9chets qui ne devraient pas s'y trouver- \u00bb, mais avec l'extension des consignes de tri, avec l'\u00e9volution des syst\u00e8mes de collecte, cela devrait baisser. Jean-Yves Boire ajoute qu\u2019il y aura encore beaucoup \u00e0 faire et que c'est bien le but de cette usine de tri que de s\u00e9parer les mat\u00e9riaux, de fa\u00e7on \u00e0 les mettre dans les bonnes fili\u00e8res et que l'on puisse en recycler un maximum. Il explique que ceux-ci seront soit recycl\u00e9s, soit leur \u00e9nergie sera r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e car ils pr\u00e9sentent l'avantage d'avoir un pouvoir calorifique inf\u00e9rieur (PCI) qui viendrait se substituer \u00e0 l'utilisation de l'\u00e9nergie fossile. C\u2019est ce que l\u2019on appelle les combustibles solides de r\u00e9cup\u00e9ration.\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 76 voix pour, 0 contre et 2 abstentions :\n\n- approuve la cr\u00e9ation de l\u2019autorisation de programme 1040 intitul\u00e9e \u00ab R\u00e9organisation collecte d\u00e9chets m\u00e9nagers \u00bb sur le budget g\u00e9n\u00e9ral pour un montant global de 9 000 000 \u20ac et la r\u00e9partition pr\u00e9visionnelle des cr\u00e9dits de paiement sur la p\u00e9riode 2021-2025 comme suit :\n\n|Mill\u00e9sime|N\u00b0 AP|Montant|CP 2021|CP 2022|CP 2023|CP 2024|CP 2025|\n|---|---|---|---|---|---|---|---|\n|2021|1040|9 000 000 \u20ac|200 000 \u20ac|5 600 000 \u20ac|2 000 000 \u20ac|600 000 \u20ac|600 000 \u20ac|\n\n- indique que les cr\u00e9dits de paiement (CP) de 2021 d\u2019un montant de 200 000 \u20ac seront inscrits \u00e0 la prochaine D\u00e9cision Modificative sur le Budget G\u00e9n\u00e9ral.\n\n# 5. D\u00e9cision modificative - Exercice 2021 \u2013 Budget g\u00e9n\u00e9ral \u2013 DM2\n\nJacques Troncy pr\u00e9sente la d\u00e9cision modificative n\u00b0 2 du budget g\u00e9n\u00e9ral pour l\u2019exercice 2021.\n\nLes principaux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 retenir concernant la d\u00e9cision modificative n\u00b02.\n\nLa d\u00e9cision modificative propos\u00e9e s\u2019\u00e9quilibre \u00e0 -68 000 \u20ac en fonctionnement et \u00e0 -171 650 \u20ac en investissement.\n\nElle int\u00e8gre essentiellement des ajustements de cr\u00e9dits et le transfert des r\u00e9sultats du budget assainissement 2013 de la commune du Crozet \u00e0 Roannais Agglom\u00e9ration ainsi que des r\u00e9sultats de l\u2019exercice 2019 suite au transfert de la comp\u00e9tence eau de la commune des No\u00ebs \u00e0 Roannais Agglom\u00e9ration qui seront revers\u00e9s \u00e0 la Roannaise de l\u2019eau. Ces transferts font l\u2019objet d\u2019un \u00e9chelonnement sur 3 ans pour Le Crozet et de 10 ans pour Les No\u00ebs.\n\n# I \u2013 Fonctionnement\n\nD\u00e9penses :\n\n- Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral : 66 460 \u20ac\n- Augmentation tonnage march\u00e9 collecte et transport des d\u00e9chets m\u00e9nagers (75 k\u20ac), mise \u00e0 jour ELISE : abonnement et h\u00e9bergement (40 k\u20ac), location copieurs (35 k\u20ac), compl\u00e9ment \u00e9tudes solaires (24 k\u20ac), ajustement de l\u2019entretien des v\u00e9hicules (15 k\u20ac), remise en place de bouches de ventilation dans amphith\u00e9\u00e2tre du CPMF (11,4 k\u20ac), marquage routier RD 300 (11 k\u20ac), CIRIL Finances : passage M57 (7,5 k\u20ac), r\u00e9paration de l\u2019arbre \u00e0 vent (3 k\u20ac), honoraires \u00e9tude ABSS (-50 k\u20ac), consommation eau et \u00e9nergie Nauticum (-25 k\u20ac) et piscine le Coteau (-20 k\u20ac), annulation spectacles\n\n", "# Page 18 sur 49\n\n# Conservatoire\n\n(-15 k\u20ac), suppression de l\u2019ajout de sable sur la plage (-13 k\u20ac), ajustement \u00e9tude de veille fonci\u00e8re ZI Le Coteau (-11,06 k\u20ac), report en 2022 de la d\u00e9mat\u00e9rialisation des fiches de paie (-10 k\u20ac) et ajustements divers (-11,38 k\u20ac).\n\n# Att\u00e9nuations de produits : 122 841 \u20ac\n\nAjustement des attributions de compensation suite au transfert du CR4C \u00e0 la Ville de Roanne (77,5 k\u20ac) et ajustement FPIC (45,341 k\u20ac).\n\n# Charges de gestion courante : -476 940 \u20ac\n\nAjustement de la contribution au titre des eaux pluviales pour l\u2019op\u00e9ration Foch Sully (-400 k\u20ac), des contributions au SEEDR pour le traitement des ordures m\u00e9nag\u00e8res (-189,84 k\u20ac), des participations du budget g\u00e9n\u00e9ral aux budgets annexes (48,5 k\u20ac), de subventions diverses (19,4 k\u20ac), des cr\u00e9ances admises en non-valeur (-12 k\u20ac) et changement de nature comptable (et de chapitre) \u00e0 la demande de la tr\u00e9sorerie (57 k\u20ac).\n\n# Charges exceptionnelles : 54 139 \u20ac\n\nD\u00e9penses li\u00e9es au fonctionnement du Centre de vaccination au Fuyant pour la p\u00e9riode du 1er septembre au 31 d\u00e9cembre 2021 (80 k\u20ac), changement de nature comptable (et de chapitre) \u00e0 la demande de la tr\u00e9sorerie (-57 k\u20ac), ajustement des d\u00e9penses li\u00e9es au COVID (-9,78 k\u20ac), remboursement des abonnements et cours au Nauticum (8 k\u20ac), reversement du r\u00e9sultat de la commune Les No\u00ebs \u00e0 la Roannaise de l\u2019Eau (2,8 k\u20ac) et de divers d\u00e9penses exceptionnelles (30,119 k\u20ac).\n\n# Dotations aux amortissements et aux provisions : 47 000 \u20ac\n\nAjustement provision pour d\u00e9pr\u00e9ciation des actifs circulants (-26 k\u20ac) et provision pour Compte Epargne Temps (73 k\u20ac).\n\n# Virement \u00e0 la section d\u2019investissement : 118 500 \u20ac\n\n(autofinancement compl\u00e9mentaire)\n\n# Recettes :\n\n# Produits des services : -257 140 \u20ac\n\nIl s\u2019agit principalement de la diminution des recettes du Nauticum en raison du COVID et de la mauvaise m\u00e9t\u00e9o de cet \u00e9t\u00e9 (-300 k\u20ac) et des billetteries Pleine nature (-42,14 k\u20ac) et culturelles (-41,47 k\u20ac), d\u2019un compl\u00e9ment pour les revenus des coupes de bois (59,07 k\u20ac) et \u00e0 l\u2019ajustement de refacturations (67,4 k\u20ac).\n\n# Imp\u00f4ts et taxes : 3 600 \u20ac\n\nAjustement du reversement des taxes fonci\u00e8res par la commune de Mably sur les b\u00e2timents situ\u00e9s dans la ZAC de Mably.\n\n# Subventions - Dotations : -45 060 \u20ac\n\nAjustement de diverses subventions pour les services sant\u00e9 et culture.\n\n# Produits de gestion courante : 19 530 \u20ac\n\nAjustement de diverses locations.\n\n# Produits exceptionnels : 90 070 \u20ac\n\nRemboursement de la Taxe Int\u00e9rieure sur la Consommation Finale d\u2019Electricit\u00e9 (33,87 k\u20ac), jugement du Tribunal Administratif sur la cr\u00e8che Berthelot (30 k\u20ac), subvention ARS pour financer les d\u00e9penses li\u00e9es au personnel de la Croix Rouge et de la Protection civile intervenant au centre de vaccination du Scarab\u00e9e (23 k\u20ac) et transfert des r\u00e9sultats de fonctionnement des communes des No\u00ebs et du Crozet (3,2 k\u20ac).\n\n# Reprise sur provision : 90 000 \u20ac\n\nAjustement de la provision pour d\u00e9pr\u00e9ciation des actifs circulants.\n\n# Chapitre 040 \u00ab Op\u00e9rations d\u2019ordres de section \u00e0 section \u00bb : 31 000 \u20ac\n\n", "# R\u00e9gularisation des amortissements ant\u00e9rieurs concernant les \u00e9tudes du Centre aqualudique.\n\n# II \u2013 Investissement\n\n# D\u00e9penses\n\n|Projets|BP 2021|DM1|DM2|\n|---|---|---|---|\n|1016 - Investissements service d\u00e9chets m\u00e9nagers|1 914 500,00|1 629 300,43|-1 075 800,00|\n|1018 - Travaux am\u00e9lioration b\u00e2timents sportifs|289 000,00|305 794,25|97 470,00|\n|AP 1019 - Construction 12 avenue de Paris|3 900 000,00|200 000,00| |\n|1017 - Travaux am\u00e9lioration divers b\u00e2timents|173 400,00|249 700,21| |\n|102 - Mat\u00e9riels divers moyens g\u00e9n\u00e9raux|686 550,00|378 172,88|87 595,00|\n|1014 - Op\u00e9rations de voirie|248 000,00|216 109,68| |\n|AP 171 - P\u00f4le touristique de Villerest/Commelle-Vernay|531 000,00|0,00|108 500,00|\n|1036 - R\u00e9serves fonci\u00e8res|100 000,00|427 675,05|-42 000,00|\n|AP 1032 \u2013 Sch\u00e9ma directeur de la transition num\u00e9rique et des syst\u00e8mes d'information|382 500,00|25 600,00|-181 200,00|\n|1038 \u2013 Transition \u00e9nerg\u00e9tique| | |24 000,00|\n|170 \u2013 Am\u00e9nagement environnemental touristique fleuve Loire|167 400,00|100 819,95|-134 795,00|\n|AP 1035 - Plan v\u00e9lo|496 000,00|2 800,00|-430 236,00|\n|100 \u2013 DTNSI (d\u00e9penses mutualis\u00e9es hors sch\u00e9ma)|243 700,00|231 378,98|185 500,00|\n|121 \u2013 Site de Villerest| | |64 630,83|\n|AP 1027 \u2013 D\u00e9veloppement de parcs \u00e9oliens|1 360 000,00|-1 360 000,00| |\n|AP 1013 - Plan local de l\u2019habitat 2016-2021|1 139 900,00| |642 900,00|\n|AP 1010 - Dispositif d\u2019aide \u00e0 l\u2019immobilier|25 000,00| |1 500,00|\n|1020 - Mara\u00eechage|20 000,00|11 976,48| |\n|AP 1034 - Parc agroalimentaire du roannais|146 000,00| |-26 000,00|\n|1006 \u2013 Vid\u00e9o protection|6 500,00|2 120,59| |\n|AP 1015 - Travaux agenda accessibilit\u00e9 programm\u00e9e b\u00e2timent|10 000,00| | |\n|AP 198 - Fonds de concours d\u2019investissement aux communes (neutralit\u00e9 fiscale)|240 000,00| | |\n|AP 1028 \u2013 R\u00e9organisation des centres nautiques|1 270 000,00| |-1 100 000,00|\n|140 - B\u00e2timents petite enfance|86 200,00|11 163,80|3 500,00|\n\nPage 19 sur 49\n\n", "|Absents|Ni pouvoir|Suppl\u00e9ant|Pouvoir donn\u00e9 \u00e0\u2026|Ni suppl\u00e9ant|\n|---|---|---|---|---|\n|Jean-Marc Ambroise|X| | | |\n|Laurence Boyer| |Yves Meunier| | |\n|Marie-France Catheland| | |Muriel Marcellin| |\n|Yves Chambost| | |Clotilde Robin| |\n|Aim\u00e9 Combaret|X| | | |\n|Marie-Laure Dana Burnichon| | |Edmond Bourgeon| |\n|-| | |Catherine Brun| |\n|Jean-Marc Detour| | | | |\n|Daniel Fr\u00e9chet| | |Lucien Murzi| |\n|Quentin Guillermin|X| | | |\n|Jean-Paul Heyberger| | |Christelle Lattat| |\n|Franck Maupetit| | |Annie Gerenton| |\n|Patrick Meunier|X| | | |\n|Nabih Nejjar|X| | |(arriv\u00e9 en cours de s\u00e9ance)|\n|Gilles Passot| | |Fabien Lambert|(arriv\u00e9 en cours de s\u00e9ance)|\n|Marcel Peuillon|X| | | |\n|Didier Prunet| | |Christian Dupuis| |\n|Vickie Redeuilh| | |H\u00e9l\u00e8ne Lapalus| |\n|Marie-H\u00e9l\u00e8ne Riamon| | |Denis Vanhecke| |\n|Corinne Troncy| | |Maryvonne Loughraieb| |\n|Isabelle Valcourt| | |Jean-Luc Mardeuil| |\n\nSecr\u00e9taire de s\u00e9ance : Denis Vanhecke\n\n# Approbation des proc\u00e8s-verbaux des conseils communautaires des 24 juin et 22 juillet 2021.\n\nLes proc\u00e8s-verbaux des conseils communautaires des 24 juin et 22 juillet 2021 ne font l\u2019objet d\u2019aucune remarque particuli\u00e8re.\n\n# ASSEMBLEES\n\n# 1. Exercice des pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au Pr\u00e9sident et au bureau \u2013 Compte-rendu.\n\nMonsieur le Pr\u00e9sident pr\u00e9sente le compte rendu des pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au Pr\u00e9sident et au Bureau.\n\nLe conseil communautaire de Roannais Agglom\u00e9ration a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au pr\u00e9sident et au bureau communautaire des attributions.\n\nL'article L.5211-10 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, stipule que le Pr\u00e9sident doit rendre compte de l'exercice des pouvoirs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, aupr\u00e8s de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant.\n\n", "# Am\u00e9nagements dans cr\u00e8ches\n\n|1024 - Part au SIEL pour bornes recharge \u00e9lectrique|50 000,00|20 000,00|-50 000,00|\n|---|---|---|---|\n|Report en 2022 d\u2019une partie des cr\u00e9dits concernant l\u2019installation des bornes IRVE|101 - Syst\u00e8me d\u2019informations g\u00e9ographiques|6 000,00|10 279,99|\n|AP 1401 - Plan climatisation cr\u00e8ches|330 000,00| | |\n|1026 - M\u00e9thaniseur (subvention au budget annexe assainissement)|1 200 000,00| | |\n|1029 \u2013 Am\u00e9nagement cr\u00e8che Berthelot|2 628,01| | |\n|1007 \u2013 Centre aquatique|500 000,00| |-275 000,00|\n|Report en 2022 des fouilles arch\u00e9ologiques|1037 \u2013 Mobilier urbain et am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs|178 600,00| |\n|1040 \u2013 R\u00e9organisation collecte d\u00e9chets m\u00e9nagers|200 000,00| | |\n|Total|14 500 250,00|3 754 151,13|-1 988 066,00|\n\n# Chapitre 10 \u00ab Dotations, fonds divers et r\u00e9serves \u00bb\n\n2 800 \u20ac\n\nTransfert des r\u00e9sultats de l\u2019eau de la commune Les No\u00ebs \u00e0 Roannaise de l\u2019Eau.\n\n# Chapitre 16 \u00ab Emprunts et dettes assimil\u00e9s \u00bb\n\n-3 000 \u20ac\n\nAjustement des cautions.\n\n# Chapitre 20 \u00ab Immobilisations incorporelles \u00bb\n\n28 800 \u20ac\n\nAMO \u00e9tude communication sur abri bus.\n\n# Chapitre 204 \u00ab Subventions d'investissement vers\u00e9es \u00bb\n\n-100 000 \u20ac\n\nFinancement Maison de sant\u00e9 pluriprofessionnelle.\n\n# Chapitre 21 \u00ab Immobilisations corporelles \u00bb\n\n36 000 \u20ac\n\nRaccordement eau potable parcelle AC99.\n\n# Chapitre 26 \u00ab Titres de participations \u00bb\n\n15 000 \u20ac\n\nParticipation \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9e au projet g\u00e9othermie.\n\n# Chapitre 27 \u00ab Autres immobilisations \u00bb\n\n1 805 816 \u20ac\n\nEchelonnement du transfert de r\u00e9sultats d\u2019investissement des communes des No\u00ebs et du Crozet (5,7 k\u20ac) et ajustement des avances de tr\u00e9sorerie aux budgets annexes (1 800,116 \u20ac).\n\n# Chapitre 040 \u00ab Op\u00e9rations d\u2019ordres de section \u00e0 section \u00bb\n\n31 000 \u20ac\n\nR\u00e9gularisation des amortissements ant\u00e9rieurs concernant les \u00e9tudes du Centre aqualudique.\n\n# Recettes\n\n# Chapitre 021 \u00ab Virement de la section de fonctionnement \u00bb\n\n118 500 \u20ac\n\n# Chapitre 024 \u00ab Recettes de cessions \u00bb\n\n84 700 \u20ac\n\nVente de terrains \u00e0 l\u2019Oberge du barrage\n\n# Chapitre 10 \u00ab Dotations, fonds divers et r\u00e9serves \u00bb\n\n5 700 \u20ac\n\nTransfert des r\u00e9sultats d\u2019investissement des communes des No\u00ebs et du Crozet.\n\n# Chapitre 13 \u00ab Subventions d\u2019investissement re\u00e7ues \u00bb\n\n24 720 \u20ac\n\n", "Il s\u2019agit de subventions \u00e0 recevoir des communes membres de la DTNSI (55,8 k\u20ac), de l\u2019ADEME pour la g\u00e9othermie (13,895 k\u20ac). On retrouve aussi l\u2019ajustement de la subvention du programme ALVEOLE (-24 k\u20ac), de la subvention de la R\u00e9gion pour travaux d\u2019accessibilit\u00e9 (-17,375 k\u20ac) et de la subvention du D\u00e9partement pour la fosse \u00e0 la Gravi\u00e8re aux oiseaux (-3,6 k\u20ac).\n\n# Chapitre 16 \u00ab Emprunts et dettes assimil\u00e9es \u00bb : -71 500 \u20ac\n\nAjustement des cautions (-3 k\u20ac) et \u00e9quilibre de la section par une diminution du montant de l\u2019emprunt pr\u00e9vu au budget (-68,5 k\u20ac).\n\n# Chapitre 20 \u00ab Immobilisations incorporelles \u00bb : 46 600 \u20ac\n\nTransfert des \u00e9tudes concernant le m\u00e9thaniseur au budget Assainissement.\n\n# Chapitre 27 \u00ab Autres immobilisations \u00bb : -380 370 \u20ac\n\nAnnulation du remboursement de l\u2019avance de tr\u00e9sorerie du budget annexe Equipements de tourisme et de loisirs (-381,65 k\u20ac) et versement du 1er paiement des r\u00e9sultats d\u2019investissement des communes des No\u00ebs et du Crozet (1,28 k\u20ac).\n\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire du 16 d\u00e9cembre 2020 approuvant le budget primitif g\u00e9n\u00e9ral 2021,\n\nChristine Chevillard demande pourquoi le plan v\u00e9lo est report\u00e9 en 2022 et que rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 fait cette ann\u00e9e. Jean-Luc Chervin r\u00e9pond que le plan v\u00e9lo sera vot\u00e9 au prochain Conseil communautaire et que Roannais Agglom\u00e9ration est actuellement dans une phase d\u2019\u00e9tude et de construction de ce plan. Il ajoute que certaines r\u00e9unions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es en comit\u00e9 technique et en comit\u00e9 de pilotage, avec les \u00e9lus. Il annonce que des am\u00e9nagements en milieu urbain sont pr\u00e9vus, ainsi que des circuits en milieu p\u00e9riurbain et rural pour du jalonnement. Il confirme que cela suit son cours et qu\u2019il n\u2019y a rien d\u2019anormal concernant ce sujet.\n\nChristine Chevillard ne comprend pas cette r\u00e9ponse et affirme que 496 000 \u20ac \u00e9taient pr\u00e9vus au budget et que l\u2019on enl\u00e8ve 430 000 \u20ac pour les reporter. \u00ab C\u2019est un report et on me dit que les choses se font normalement. Il y a donc quelque chose que je n\u2019ai pas pu assimiler \u00bb M. le Pr\u00e9sident r\u00e9pond qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un report et que les choses se feront avec retard. Jean-Luc Chervin confirme que Roannais Agglom\u00e9ration a peut-\u00eatre pris un peu de retard mais qu\u2019il n\u2019y a pas de cr\u00e9dits en moins puisque les cr\u00e9dits concernant l'investissement seront 1 750 000 \u20ac, r\u00e9partis sur la dur\u00e9e du mandat, pour r\u00e9aliser les am\u00e9nagements souhait\u00e9s. Il rappelle que cela fera l\u2019objet d'une pr\u00e9sentation lors d'un prochain conseil.\n\nJacques Troncy pr\u00e9cise que l\u2019objet d'une d\u00e9cision modificative est, effectivement, de pouvoir proc\u00e9der \u00e0 des ajustements, \u00e0 la baisse ou \u00e0 la hausse, \u00e0 certaines dates de l'ann\u00e9e, et notamment en fin d'ann\u00e9e, lorsque l\u2019on peut constater l'\u00e9tat de besoin des cr\u00e9dits, ce qui ce qui ne porte aucune esp\u00e8ce d'anticipation sur la r\u00e9alisation elle-m\u00eame des actions.\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 74 voix pour, 0 contre et 4 abstentions :\n\n- modifie l\u2019autorisation de programme (AP) 171 \u00ab P\u00f4le touristique Villerest / Commelle Vernay \u00bb comme suit : augmenter de 230 000 \u20ac le montant de cette AP portant son montant \u00e0 3 200 000 \u20ac et augmenter sa dur\u00e9e d\u2019un an pour une dure totale de 11 ans.\n- modifie les cr\u00e9dits de paiement 2021 des autorisations de programme comme suit :\n\n|Libell\u00e9 op\u00e9ration|Montant AP|R\u00e9alis\u00e9 avant 2021|CP 2021|DM 2|CP 2021 corrig\u00e9|Au-del\u00e0 de 2021|\n|---|---|---|---|---|---|---|\n|198 - Fonds de concours aux communes pour garantir la neutralit\u00e9 fiscale|2 000 000,00|1 623 106,94|240 000,00|0,00|240 000,00|136 893,06|\n|2013 - Fonds de concours aux communes en fonctionnement|1 895 427,00|739 607,06|100 000,00|0,00|100 000,00|1 055 819,94|\n|171 - P\u00f4le touristique Villerest / Commelle Vernay|3 200 000,00|2 406 565,18|531 000,00|108 500,00|639 500,00|153 934,82|\n|1007 - Centre Aquatique|48 000 000,00|96 051,48|500 000,00|-275 000,00|225 000,00|47 678 948,52|\n|1010 - Aide \u00e0 l'immobilier|560 000,00|153 500,00|25 000,00|1 500,00|26 500,00|380 000,00|\n\nPage 21 sur 49\n\n", "# 1015 \u2013 ADAP Travaux d\u2019agenda\n\n500 000,00\n210 834,99\n10 000,00\n0,00\n10 000,00\n279 165,01\n# Accessibilit\u00e9 Programme des ERP\n\n# 1019 \u2013 Construction 12 avenue de Paris\n\n6 300 000,00\n1 353 563,79\n4 100 000,00\n0,00\n4 100 000,00\n846 436,21\n\n# 1013 - Politique locale de l'Habitat 2016-2021\n\n10 000 000,00\n6 596 585,32\n1 139 900,00\n642 900,00\n1 782 800,00\n1 620 614,68\n\n# 1027 \u2013 D\u00e9veloppement de parcs \u00e9oliens\n\n5 752 000,00\n893 897,82\n0,00\n0,00\n0,00\n4 858 102,18\n\n# 1030 - D\u00e9veloppement photovolta\u00efque\n\n115 000,00\n106 198,22\n0,00\n0,00\n0,00\n8 801,78\n\n# 1028 - R\u00e9organisation des centres nautiques\n\n5 000 000,00\n3 397 336,47\n1 270 000,00\n-1 100 000,00\n170 000,00\n1 432 663,53\n\n# 1032 - Sch\u00e9ma directeur de la direction de la transition num\u00e9rique et des syst\u00e8mes d\u2019informations\n\n1 650 000,00\n605 076,86\n408 100,00\n-181 200,00\n226 900,00\n818 023,14\n\n# 1034 \u2013 Parc agro culinaire du Roannais\n\n10 150 000,00\n170 383,94\n146 000,00\n-26 000,00\n120 000,00\n9 859 616,06\n\n# 1035 \u2013 Plan v\u00e9lo\n\n2 455 000,00\n588 855,34\n498 800,00\n-430 236,00\n68 564,00\n1 797 580,66\n\n# 1401 \u2013 Plan climatisation cr\u00e8ches\n\n350 000,00\n10 200,00\n330 000,00\n0,00\n330 000,00\n9 800,00\n\n# 1040 \u2013 R\u00e9organisation collecte d\u00e9chets m\u00e9nagers\n\n9 000 000,00\n0,00\n0,00\n200 000,00\n200 000,00\n8 800 000,00\n\n- adopte la d\u00e9cision modificative n\u00b02 de l\u2019exercice 2021 au niveau des chapitres en section de fonctionnement et du chapitre op\u00e9ration pour la section d\u2019investissement.\n\n# Fonctionnement\n\n# DEPENSES\n\n|Chap.|Libell\u00e9|BP 2021|DM 1|DM 2|\n|---|---|---|---|---|\n|011|Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral|11 138 739,00|387 260,00|66 460,00|\n|012|Charges de personnel|20 166 136,00| | |\n|014|Att\u00e9nuation de produits|20 395 200,00| |122 841,00|\n|65|Autres charges de gestion courante|16 555 995,00|722 450,00|-476 940,00|\n|66|Charges financi\u00e8res|391 730,00| | |\n|67|Charges exceptionnelles|1 287 200,00|285 290,00|54 139,00|\n|68|Provisions|30 000,00| |47 000,00|\n|022|D\u00e9penses impr\u00e9vues| |3 000 000,00| |\n| |Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|69 965 000,00|4 395 000,00|-186 500,00|\n|023|Virement section investissement|170 000,00|4 500 000,00|118 500,00|\n|042|Op\u00e9rations de section \u00e0 section|5 760 000,00| | |\n| |Total des d\u00e9penses|75 895 000,00|8 895 000,00|-68 000,00|\n\n# RECETTES\n\n|Chap.|Libell\u00e9|BP 2021|DM 1|DM 2|\n|---|---|---|---|---|\n|013|Att\u00e9nuations de charges|110 000,00| | |\n|70|Redevances|4 778 770,00|-105 700,00|-257 140,00|\n|73|Imp\u00f4ts|52 364 435,00|-749 000,00|3 600,00|\n|74|Subventions et dotations|16 009 358,00|1 849 500,00|-45 060,00|\n|75|Produits de gestion courante|587 887,00|-11 034,58|19 530,00|\n|76|Produits financiers|9 000,00| | |\n|77|Produits exceptionnels|1 225 550,00|142 200,00|90 700,00|\n|78|Reprise sur provisions|10 000,00|71 300,00|90 000,00|\n|002|R\u00e9sultat cl\u00f4ture 2020| |7 697 734,58| |\n| |Total des recettes r\u00e9elles|75 095 000,00|8 895 000,00|-99 000,00|\n|042|Op\u00e9rations de section \u00e0 section|800 000,00| |31 000,00|\n\n", "# Total des recettes\n\n75 895 000,00\n\n8 895 000,00\n\n-68 000,00\n\n# Investissement\n\n# DEPENSES\n\n|Chap.|Libell\u00e9|BP 2021|DM 1|DM 2|\n|---|---|---|---|---|\n|001|R\u00e9sultat d\u2019investissement report\u00e9| | |2 984 608,60|\n|10|Dotations, fonds divers et r\u00e9serves| |1 823,00|2 800,00|\n|16|Emprunts et dettes|1 949 000,00| |-3 000,00|\n|20|Immobilisations incorporelles| | |28 800,00|\n|204|Subventions d'investissement vers\u00e9es|100 000,00|616 350,28|-100 000,00|\n|21|Immobilisations corporelles| | |36 000,00|\n|23|Immobilisations en cours| | |4 498,80|\n|26|Titres de participations|200,00|196 080,00|15 000,00|\n|27|Autres immobilisations|995 550,00|1 624 634,15|1 805 816,00|\n|100|DTNSI|243 700,00|231 378,98|185 500,00|\n|101|Syst\u00e8me d\u2019informations g\u00e9ographiques|6 000,00|10 279,99| |\n|102|Mat\u00e9riels divers moyens g\u00e9n\u00e9raux|686 550,00|378 172,88|87 595,00|\n|121|Site de Villerest| | |64 630,83|\n|140|B\u00e2timents petite enfance|86 200,00|11 163,80|3 500,00|\n|170|Am\u00e9nagement environnemental touristique|167 400,00|100 819,95|-134 795,00|\n|AP171|P\u00f4le touristique de Villerest/Commelle-Vernay|531 000,00| |108 500,00|\n|AP198|Fonds de concours d\u2019investissement aux communes|240 000,00| | |\n|1006|Vid\u00e9o protection|6 500,00|2 120,59| |\n|AP1007|Centre aquatique|500 000,00| |-275 000,00|\n|AP1010|Dispositif d\u2019aide \u00e0 l\u2019immobilier|25 000,00| |1 500,00|\n|AP1013|Plan local de l\u2019habitat 2016-2021|1 139 900,00| |642 900,00|\n|1014|Op\u00e9rations de voirie|248 000,00|216 109,68| |\n|AP1015|b\u00e2timents|Travaux agenda accessibilit\u00e9 programm\u00e9e|10 000,00| |\n|1016|Travaux et acquisition d\u00e9chets m\u00e9nagers|1 914 500,00|1 629 300,43|-1 075 800,00|\n|1017|Travaux am\u00e9lioration b\u00e2timents divers|173 400,00|249 700,21| |\n|1018|Travaux am\u00e9lioration b\u00e2timents sportifs|289 000,00|305 794,25|97 470,00|\n|AP1019|R\u00e9am\u00e9nagement 12 avenue de Paris|3 900 000,00|200 000,00| |\n|1020|Mara\u00eechage|20 000,00|11 976,48| |\n|1024|Part au SIEL pour bornes recharge \u00e9lectrique|50 000,00|20 000,00|-50 000,00|\n|1026|M\u00e9thaniseur| |1 200 000,00| |\n|AP1027|D\u00e9veloppement de parcs \u00e9oliens|1 360 000,00| |-1 360 000,00|\n|AP1028|R\u00e9organisation des centres nautiques|1 270 000,00| |-1 100 000,00|\n|1029|Am\u00e9nagement cr\u00e8che Berthelot| | |2 628,01|\n|AP1032|num\u00e9rique et des syst\u00e8mes d\u2019information|Sch\u00e9ma directeur de la transition|382 500,00|25 600,00|\n| | |-181 200,00| | |\n|AP1034|Parc agroalimentaire du roannais|146 000,00| |-26 000,00|\n|AP1035|Plan v\u00e9lo|496 000,00|2 800,00|-430 236,00|\n|1036|R\u00e9serves fonci\u00e8res|100 000,00|427 675,05|-42 000,00|\n|1037|Mobilier urbain et am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs|178 600,00| | |\n|1038|Transition \u00e9nerg\u00e9tique| | |24 000,00|\n|AP1040|R\u00e9organisation collecte d\u00e9chets m\u00e9nagers| | |200 000,00|\n|AP1401|Plan climatisation cr\u00e8ches|330 000,00| | |\n|020|D\u00e9penses impr\u00e9vues| | |213 854,04|\n\n", "# 6. D\u00e9cision modificative - Exercice 2021 \u2013 Budget annexe - Locations immobili\u00e8res - DM2\n\nEric Peyron pr\u00e9sente la d\u00e9cision modificative n\u00b0 2 du budget annexe Locations immobili\u00e8res pour l\u2019exercice 2021.\n\nLes b\u00e2timents \u00e0 vocation \u00e9conomique sur ce budget annexe sont :\n\n- \u00e0 Riorges : les ateliers solidaires, Parc d\u2019activit\u00e9s Riorges Centre\n- \u00e0 Roanne : le BIM2, le Num\u00e9riparc, M\u00e9calog, b\u00e2timent Thomas 2, b\u00e2timent \u00ab SFAM \u00bb\n- \u00e0 Villerest : le b\u00e2timent Immaldi sur la zone commerciale (terrain en bail emphyt\u00e9otique)\n- \u00e0 St Jean St Maurice : une partie des locaux de la Cure (p\u00e9pini\u00e8re m\u00e9tiers d\u2019art)\n- \u00e0 Mably : le site des Tuileries\n- les occupations de toit ou terrains par des antennes (Orange) sont aussi sur ce budget.\n\n|Chap.|Libell\u00e9|BP 2021|DM 1|DM 2|\n|---|---|---|---|---|\n|040|Amortissements|800 000,00| |31 000,00|\n|041|Op\u00e9rations patrimoniales|205 000,00|32 450 000,00| |\n|Total des d\u00e9penses|Total des d\u00e9penses|18 550 000,00|41 846 000,00|-171 650,00|\n\n# RECETTES\n\n|Chap.|Libell\u00e9|BP 2021|DM 1|DM 2|\n|---|---|---|---|---|\n|10|Dotations (FCTVA)|1 292 000,00|2 076 000,00|5 700,00|\n|13|Subventions d'investissement dont :|3 022 400,00|5 264 890,00|24 720,00|\n| |* Sans op\u00e9ration| |875 000,00| |\n| |* 100 : DTNSI|161 800|25 190,54|124 600,00|\n| |* 102 : Mat\u00e9riels divers moyens g\u00e9n\u00e9raux|21 200|76 080,37| |\n| |* 121 : Site de Villerest| |200 000,00| |\n| |* 170 : Am\u00e9nagement environnemental touristique|46 400|165 350,00|-20 975,00|\n| |* 171 : P\u00f4le touristique de Villerest/Commelle| |980 564,00| |\n| |* 1016 : Travaux et acquisition d\u00e9chets m\u00e9nagers| |67 451,00| |\n| |* 1017 : Travaux am\u00e9lioration b\u00e2timents divers| |233 517,00| |\n| |* 1018 : Travaux am\u00e9lioration b\u00e2timents sportifs| |70 300,00| |\n| |* 1019 : R\u00e9am\u00e9nagement 12 avenue de Paris|2 000 000| | |\n| |* 1020 : Mara\u00eechage| | |5 274,00|\n| |* 1026 : M\u00e9thaniseur| | |0,00|\n| |* 1027 : D\u00e9veloppement de parcs \u00e9oliens| | |80 000,00|\n| |* 1028 : R\u00e9organisation des centres nautiques|300 000|1 980 000,00| |\n| |* 1029 : Am\u00e9nagement cr\u00e8che Berthelot| | |98 653,00|\n| |* 1032 : Sch\u00e9ma directeur de la transition num\u00e9rique|421 600|274 810,09|-68 800,00|\n| |* 1035 : Plan v\u00e9lo|55 000|130 000,00|-24 000,00|\n| |* 1035 : R\u00e9serves fonci\u00e8res| |2 700,00| |\n| |* 1037 : Mobilier urbain et am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs|16 400| | |\n| |* 1038 : Transition \u00e9nerg\u00e9tique| | |13 895,00|\n|16|Emprunts et dettes|7 717 000,00|-3 700 000,00|-71 500,00|\n|20|Immobilisations incorporelles| | |46 600,00|\n|26|Participations et cr\u00e9ances rattach\u00e9es| | | |\n|27|Autres immobilisations|264 100,00|434 610,00|-380 370,00|\n|024|Cessions|119 500,00|820 500,00|84 700,00|\n|Total des recettes r\u00e9elles|Total des recettes r\u00e9elles|12 415 000,00|4 896 000,00|-290 150,00|\n|021|Virement de la section de fonctionnement|170 000,00|4 500 000,00|118 500,00|\n|040|Amortissements|5 760 000,00| | |\n|041|Op\u00e9rations patrimoniales|205 000,00|32 450 000,00| |\n|Total des recettes|Total des recettes|18 550 000,00|41 846 000,00|-171 650,00|\n\n", "# Les principaux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 retenir concernant la d\u00e9cision modificative n\u00b02\n\nElle est propos\u00e9e avec une section de fonctionnement \u00e9quilibr\u00e9e \u00e0 140 000 \u20ac et une section d\u2019investissement en sur\u00e9quilibre de 3 206 000 \u20ac. Les d\u00e9penses d\u2019investissement s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 52 000 \u20ac alors que les recettes sont de 3 258 000 \u20ac.\n\n# En fonctionnement :\n\nEn recettes de fonctionnement, il est inscrit l\u2019ajustement des montants per\u00e7us sur les charges locatives (63,85 k\u20ac), un compl\u00e9ment sur le remboursement de taxes fonci\u00e8res (62,45 k\u20ac) ainsi que la reprise de la provision pour d\u00e9pr\u00e9ciation des actifs circulants (13,7 k\u20ac).\n\nEn d\u00e9penses de fonctionnement, il est pr\u00e9vu l\u2019ajustement des assurances (6,95 k\u20ac), des charges de copropri\u00e9t\u00e9 (4,5 k\u20ac), des frais de gardiennage (0,9 k\u20ac), des non-valeur (1,85 k\u20ac), la mise \u00e0 jour des frais de nettoyage suite au nouveau march\u00e9 (3 k\u20ac), la constitution de la nouvelle provision pour d\u00e9pr\u00e9ciation des actifs circulants (2,8 k\u20ac) et un virement \u00e0 la section d\u2019investissement (120 k\u20ac).\n\n# En investissement :\n\nIl est pr\u00e9vu en recettes d\u2019investissement, la cession du b\u00e2timent Leclerc (3 034,61 k\u20ac), un ajustement des cautions per\u00e7ues (101,69 k\u20ac), l\u2019int\u00e9gration des frais d\u2019insertion (1,7 k\u20ac) et un virement de la section de fonctionnement (120 k\u20ac).\n\nEn d\u00e9penses d\u2019investissement, sont inscrits l\u2019ajustement de la restitution des cautions (50,3 k\u20ac) et l\u2019int\u00e9gration des frais d\u2019insertion (1,7 k\u20ac).\n\nCe budget est vot\u00e9 par chapitre au niveau de la section de fonctionnement et par chapitres et chapitre-op\u00e9rations au niveau de la section d\u2019investissement. Les montants sont inscrits hors taxes.\n\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,\n\nVu l\u2019instruction budg\u00e9taire et comptable M14,\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire en date du 16 d\u00e9cembre 2020 approuvant le budget primitif du budget annexe Locations immobili\u00e8res de l\u2019exercice 2021,\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire en date du 27 mai 2021 approuvant la d\u00e9cision modificative n\u00b01 du budget annexe Locations immobili\u00e8res,\n\nVu le rapport pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus,\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 76 voix pour, 0 contre et 2 abstentions :\n\n- adopte la d\u00e9cision modificative n\u00b02 du budget annexe locations immobili\u00e8res de l\u2019exercice 2021 par chapitre en fonctionnement et chapitre, chapitre op\u00e9ration en investissement comme suit :\n\n# Les d\u00e9penses de fonctionnement\n\n|DEPENSES|BP 2021|DM1|DM2|\n|---|---|---|---|\n|011 - Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral|537 470,00|30 740,00|15 350,00|\n|012 \u2013 Charges de personnel|25 000,00| | |\n|65 - Autres charges de gestion courante|1 050,00| |1 850,00|\n|66 - Charges financi\u00e8res|24 480,00| | |\n|67 - Charges exceptionnelles|4 000,00|18 100,00| |\n|68 \u2013 Provisions|5 000,00| |2 800,00|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|597 000,00|48 840,00|20 000,00|\n|023 \u2013 Virement \u00e0 la section d\u2019investissement|45 000,00| |120 000,00|\n|042 \u2013 Amortissements|760 000,00| | |\n|TOTAL DES DEPENSES|1 402 000,00|48 840,00|140 000,00|\n\n# Les recettes de fonctionnement\n\n", "# RECETTES\n\n| |BP 2021|DM1|DM2|\n|---|---|---|---|\n|74 \u2013 Dotations et participations|1 285 000,00|48 840,00|126 300,00|\n|dont participation du budget g\u00e9n\u00e9ral|0,00|0,00|0,00|\n|77 - Produits exceptionnels| | | |\n|78 - Reprises provisions| | |13 700,00|\n|Total des recettes r\u00e9elles|1 285 000,00|48 840,00|140 000,00|\n|042 \u2013 Amortissements|117 000,00| | |\n|TOTAL DES RECETTES|1 402 000,00|48 840,00|140 000,00|\n\n# Les d\u00e9penses d\u2019investissement\n\n| |BP 2021|DM1|DM2|\n|---|---|---|---|\n|DEPENSES| | | |\n|16 - Emprunts et dettes|542 000,00| |50 300,00|\n|dont remboursement avance du budget g\u00e9n\u00e9ral|0,00| |0,00|\n|Op\u00e9ration 254 - Tx am\u00e9lioration b\u00e2timents \u00e9co|177 000,00|114 162,97| |\n|* 20 - Immobilisations incorporelles| | |16 830,00|\n|* 21 - Immobilisations corporelles|177 000,00|114 162,97| |\n|Op\u00e9ration 257 - Mobiliers et divers tous b\u00e2t. \u00e9co|14 000,00|23 098,25| |\n|* 21 - Immobilisations corporelles|14 000,00|23 098,25| |\n|001 - R\u00e9sultat d\u2019investissement report\u00e9| | |1 097 738,78|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|733 000,00|1 235 000,00|50 300,00|\n|040 \u2013 Amortissements|117 000,00| | |\n|041 \u2013 Op\u00e9rations patrimoniales| | |1 700,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|850 000,00|1 235 000,00|52 000,00|\n\n# Les recettes d\u2019investissement\n\n| |BP 2021|DM1|DM2|\n|---|---|---|---|\n|RECETTES| | | |\n|024 \u2013 Produit des cessions| |2 000 000,00|3 034 610,00|\n|10 \u2013 Dotations, fonds divers et r\u00e9serves| | |513 951,83|\n|16 - Emprunts et dette|45 000,00|-28 951,83|101 690,00|\n|dont avance du budget g\u00e9n\u00e9ral|30 000,00|-30 000,00|0,00|\n|27 - Immobilisations en cours| | | |\n|Total des recettes r\u00e9elles|45 000,00|2 485 000,00|3 136 300,00|\n|021 \u2013 Virement de la section de fonctionnement|45 000,00| |120 000,00|\n|040 - Amortissements|760 000,00| | |\n|041 \u2013 Op\u00e9rations patrimoniales| | |1 700,00|\n|TOTAL DES RECETTES|850 000,00|2 485 000,00|3 258 000,00|\n\n# 7. D\u00e9cision modificative - Exercice 2021 \u2013 Budget annexe - Am\u00e9nagement de zones d\u2019activit\u00e9s - DM4\n\nPhilippe Perron pr\u00e9sente la d\u00e9cision modificative n\u00b0 4 du budget annexe Am\u00e9nagement de zones d\u2019activit\u00e9s pour l\u2019exercice 2021.\n\n# Les principaux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 retenir concernant la d\u00e9cision modificative n\u00b04\n\nCe budget d\u2019am\u00e9nagement de zones d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques et commerciales est un budget g\u00e9r\u00e9 hors taxes et vot\u00e9 par chapitre en fonctionnement et en investissement. Il a \u00e9t\u00e9 ouvert en 2013 pour retracer les am\u00e9nagements des zones d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques g\u00e9r\u00e9s directement par Roannais Agglom\u00e9ration.\n\nToutes les d\u00e9penses qui entrent dans le cycle de production des terrains \u00e0 commercialiser (acquisitions, travaux, \u00e9quipements...) ainsi que celles li\u00e9es au financement transitoire de ces d\u00e9penses dans l\u2019attente de la commercialisation (int\u00e9r\u00eats d\u2019emprunts, d\u00e9penses d\u2019entretien, d\u2019assurances, de taxes fonci\u00e8res\u2026) sont enregistr\u00e9es dans ce budget en section de fonctionnement.\n\nPage 26 sur 49\n\n", "Cette particularit\u00e9 permet de d\u00e9terminer le co\u00fbt de production, le prix de revient et le plan de financement de la zone.\n\nIl est propos\u00e9 d\u2019inscrire dans la d\u00e9cision modificative n\u00b04\n\n- Extension de Valmy \u00e0 Roanne :\n- En d\u00e9penses : r\u00e9alisation d\u2019une plateforme incendie (100 k\u20ac), am\u00e9nagement d\u2019une voie d\u2019acc\u00e8s pour chantier extension zone Valmy (6,8 k\u20ac) et mise en place de mesures compensatoires (1,15 k\u20ac).\n- Zone demi-lieue Nord \u00e0 Mably :\n- En d\u00e9penses : r\u00e9ajustement des primes d\u2019assurance suite au nouveau march\u00e9 (0,2 k\u20ac).\n- Zone des Royaux \u00e0 Lentigny :\n- En d\u00e9penses : branchement \u00e9lectrique pour l\u2019installation de Vert Avenir (6 k\u20ac).\n- Zone lots Mermoz :\n- En recettes : cession de terrains (147,81 k\u20ac).\n- Zone lots Pierre Semard :\n- En d\u00e9penses : avance de fonds \u00e9tudes et travaux (100 k\u20ac).\n\nL\u2018\u00e9quilibre de la d\u00e9cision modificative est r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019annulation de l\u2019emprunt pr\u00e9vu en DM1 pour 1 482 000 \u20ac et l\u2019augmentation de l\u2019avance de tr\u00e9sorerie du budget g\u00e9n\u00e9ral pour un montant de 1 548 340 \u20ac.\n\nLes op\u00e9rations d\u2019ordre comptabilisent le stock initial (d\u00e9penses de fonctionnement) et le stock final (recettes de fonctionnement). Il s\u2019agit du cumul des d\u00e9penses moins le cumul des recettes depuis la cr\u00e9ation de la zone (co\u00fbt de production \u2013 produits de cessions ou subventions per\u00e7ues).\n\nIl s\u2019agit des op\u00e9rations d\u2019ordre suivantes :\n\n- en section de fonctionnement : en d\u00e9penses, le stock initial au 1er janvier 2021 : 7 690 724 \u20ac (cumul net des d\u00e9penses et recettes depuis la cr\u00e9ation du budget annexe) et en recettes, le stock final pr\u00e9visionnel au 31 d\u00e9cembre 2021 : 10 347 614 \u20ac.\n- en section d\u2019investissement : en d\u00e9penses, la constatation du stock final au 31 d\u00e9cembre 2021 et, en recettes, le stock initial au 1er janvier 2021.\n\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales ;\n\nVu l\u2019instruction M14 ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire du 16 d\u00e9cembre 2020 approuvant le budget primitif 2021 du budget annexe Am\u00e9nagement de zones d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques et commerciales ;\n\nVu les d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil Communautaire en date du 25 f\u00e9vrier 2021, du 27 mai 2021 et du 22 juillet 2021 approuvant les d\u00e9cision modificative n\u00b01, 2 et 3 du budget annexe Am\u00e9nagement de zones d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques et commerciales ;\n\nConsid\u00e9rant que l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une zone d\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique est une activit\u00e9 assujettie de plein droit \u00e0 la TVA ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il s\u2019agit de biens qui ont pour vocation \u00e0 \u00eatre vendus, la comptabilit\u00e9 de stock sp\u00e9cifique retenue est celle du syst\u00e8me de l'inventaire intermittent ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 76 voix pour, 0 contre et 2 abstentions :\n\n- adopte la d\u00e9cision modificative n\u00b04 du budget annexe Am\u00e9nagement de zones d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques et commerciales de l\u2019exercice 2021 par chapitre comme suit :\n\n|Les d\u00e9penses de fonctionnement|DEPENSES|BP 2021|DM pr\u00e9c\u00e9dentes|DM4|\n|---|---|---|---|---|\n|011 \u2011 Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral|752 140,00|2 178 349,56|214 150,00| |\n|65 \u2011 Autres charges de gestion courante|1 050,00| | | |\n|66 \u2011 Charges financi\u00e8res|15 900,00| | | |\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|769 090,00|2 178 349,56|214 150,00| |\n\nPage 27 sur 49\n\n", "# 8. D\u00e9cision modificative - Exercice 2021 \u2013 Budget annexe - Tourisme et loisirs - DM3\n\nChristian Laurent pr\u00e9sente la d\u00e9cision modificative n\u00b0 3 du budget annexe Tourisme et loisirs pour l\u2019exercice 2021.\n\nLes principaux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 retenir concernant la d\u00e9cision modificative n\u00b03\n\nCe budget annexe comprend le Train de la Loire de Commelle Vernay et l\u2019a\u00e9roport de Roanne. Il est propos\u00e9 en \u00e9quilibre avec une section de fonctionnement \u00e0 -39 000 \u20ac et une section d\u2019investissement \u00e0 -1 157 350 \u20ac. La DM3 porte essentiellement sur l\u2019ajustement de cr\u00e9dits ouverts concernant l\u2019a\u00e9roport.\n\n# A\u00e9roport\n\n# Section de fonctionnement\n\nLe fonctionnement est impact\u00e9 par le report de la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle ligne a\u00e9rienne (-39 k\u20ac), la r\u00e9alisation d\u2019un d\u00e9frichage suite \u00e0 acquisition de terrains en vue du d\u00e9voiement de la route du cimeti\u00e8re (1,7 k\u20ac) et l\u2019ajustement de cr\u00e9dits tels que les amortissements des biens (5,6 k\u20ac), les honoraires (-5,05 k\u20ac), les provisions pour d\u00e9pr\u00e9ciation des actifs circulants (-1,9 k\u20ac) et les non-valeur (-0,95 k\u20ac).\n\n|DEPENSES|BP 2021|DM pr\u00e9c\u00e9dentes|DM|\n|---|---|---|---|\n|011 - Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral|465 600,00|-113 850,00|-42 350,00|\n|012 - Charges de personnel|248 160,00| | |\n|65 - Autres charges de gestion courante|16 000,00|-15 000,00|-950,00|\n|66 - Charges financi\u00e8res|5 030,00| | |\n|67 - Charges exceptionnelles|1 000,00|4 273,00| |\n|68 - Provisions|3 000,00|9 113,00|-1 900,00|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|738 790,00|-115 464,00|-45 200,00|\n|042 - Amortissements|277 920,00| |5 600,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|1 016 710,00|-115 464,00|-39 600,00|\n\n", "En recettes, sont inscrits l\u2019ajustement des recettes de l\u2019aviation civile (23,7 k\u20ac) et du reversement de la taxe a\u00e9roportuaire (-3,3 k\u20ac), un compl\u00e9ment pour l\u2019amortissement des subventions re\u00e7ues (18 k\u20ac), la reprise de la provision pour le dispositif Compte Epargne Temps (0,7 k\u20ac) et pour d\u00e9pr\u00e9ciation des actifs circulants (1,8 k\u20ac) ainsi que la diminution de la subvention d\u2019\u00e9quilibre du budget g\u00e9n\u00e9ral inscrite au BP (-80,5 k\u20ac).\n\n# RECETTES\n\n| |BP 2021|DM|DM3 pr\u00e9c\u00e9dentes|\n|---|---|---|---|\n|70 - Produits des services|311 000,00|-125 000,00| |\n|74 - Dotations, subventions et participations|124 600,00|-31 000,00|20 400,00|\n|75 - Autres produits de gestion courante|571 110,00|-11 950,00|-80 500,00|\n|dont participation du budget g\u00e9n\u00e9ral|536 710,00|-11 950,00|-80 500,00|\n|77 - Produits exceptionnels| | |40 000,00|\n|78 - Reprises sur amortissements et provisions| |12 486,00|2 500,00|\n|Total des recettes r\u00e9elles|1 006 710,00|-115 464,00|-57 600,00|\n|042 - Amortissements|10 000,00| |18 000,00|\n|TOTAL DES RECETTES|1 016 710,00|-115 464,00|-39 600,00|\n\nEn section d\u2019investissement\n\nLes d\u00e9penses d\u2019investissement suppl\u00e9mentaires sont : les travaux d\u2019alimentation \u00e9lectrique par le SIEL (25 k\u20ac), la taxe d\u2019am\u00e9nagement (15 k\u20ac) et la redevance arch\u00e9ologique (2,2 k\u20ac) pour la construction des hangars, le compl\u00e9ment des amortissements des subventions re\u00e7ues (18 k\u20ac) et l\u2019int\u00e9gration des frais d\u2019\u00e9tudes (3,1 k\u20ac). Les ajustements de cr\u00e9dits concernent les reports sur 2022 suivants : les travaux de d\u00e9viation de la route du cimeti\u00e8re (-604 k\u20ac), la cr\u00e9ation de la nouvelle ligne a\u00e9rienne (-220 k\u20ac), la r\u00e9fection de la piste vol \u00e0 voile (-15 k\u20ac) et l\u2019annulation du remboursement de l\u2019avance du budget g\u00e9n\u00e9ral (-382,25 k\u20ac).\n\n# DEPENSES\n\n| |BP 2021|DM|DM3 pr\u00e9c\u00e9dentes|\n|---|---|---|---|\n|16 - Emprunts et dettes|49 600,00|381 650,00|-382 250,00|\n|dont remboursement avance au budget g\u00e9n\u00e9ral|12 100,00|381 650,00|-382 250,00|\n|21 - Immobilisations corporelles| | |250,00|\n|601 - Mat\u00e9riels a\u00e9roport|138 300,00|9 391,82|-70 000,00|\n|* 21 - Immobilisations corporelles|138 300,00|9 391,82|-70 000,00|\n|608 - Autres travaux a\u00e9roport|275 000,00|1 137 175,18|-726 800,00|\n|* 20 - Immobilisations incorporelles|0,00|11 475,00|0,00|\n|* 21 - Immobilisations corporelles|90 000,00|349 000,00|-16 800,00|\n|* 23 - Immobilisations en cours|185 000,00|776 700,18|-710 000,00|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|462 900,00|1 528 467,00|-1 179 050,00|\n|040 - Amortissements|10 000,00|0,00|18 000,00|\n|041 \u2013 Op\u00e9rations patrimoniales| |0,00|3 100,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|472 900,00|1 528 467,00|-1 157 950,00|\n\nEn recettes d\u2019investissement, sont inscrits : la contrepartie du compl\u00e9ment des amortissements des biens (5,6 k\u20ac) et de l\u2019int\u00e9gration des frais d\u2019\u00e9tudes (3,1 k\u20ac), l\u2019annulation de l\u2019emprunt inscrit au budget (-1 064,275 k\u20ac) et de la subvention R\u00e9gion pr\u00e9vue pour le d\u00e9voiement (-275 k\u20ac), le report sur 2022 de la subvention DSIL concernant aussi le d\u00e9voiement (-120 k\u20ac). Un montant de 292,625 k\u20ac d\u2019avance du budget g\u00e9n\u00e9ral est inscrit pour \u00e9quilibrer la section.\n\n# RECETTES\n\n| |BP 2021|DM|DM3 pr\u00e9c\u00e9dentes|\n|---|---|---|---|\n|13 - Subventions|195 000,00|330 391,39|-275 000,00|\n|* 608 - Autres travaux a\u00e9roport|195 000,00|330 391,39|-275 000,00|\n|16 - Emprunts| |1 064 275,00|-771 650,00|\n|dont avance du budget g\u00e9n\u00e9ral| |0,00|292 625,00|\n|dont emprunts|1 064 275,00|-1 064 275| |\n|001 \u2013 Exc\u00e9dent d\u2019investissement report\u00e9| | |133 800,61|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|195 000,00|1 528 467,00|-1 166 650,00|\n\n", "", "# 040 \u2013 Amortissements\n\n|Amortissements|277 900,00|0,00|5 600,00|\n|---|---|---|---|\n|041 \u2013 Op\u00e9rations patrimoniales| |0,00|3 100,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|472 900,00|1 528 467,00|-1 157 950,00|\n\n# Train de la Loire\n\n# Section de fonctionnement\n\nIl est inscrit en d\u00e9penses un compl\u00e9ment pour l\u2019amortissement des biens (0,6 k\u20ac) et en recettes un remboursement d\u2019assurance apr\u00e8s sinistre (0,8 k\u20ac). L\u2019\u00e9quilibre de la section est fait par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019une participation du budget g\u00e9n\u00e9ral (0,2 k\u20ac).\n\n# DEPENSES\n\n| |BP 2021|DM|DM3 pr\u00e9c\u00e9dentes|\n|---|---|---|---|\n|011 \u2013 Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral|82 920,00|11 950,00| |\n|012 \u2013 Charges de personnel|41 000,00| | |\n|65 \u2013 Autres charges de gestion courante|500,00| | |\n|66 \u2013 Charges financi\u00e8res|1 790,00| | |\n|67 \u2013 Charges exceptionnelles| | | |\n|68 \u2013 Provisions| | | |\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|126 210,00|11 950,00|0,00|\n|042 \u2013 Amortissements|67 080,00| |600,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|193 290,00|11 950,00|600,00|\n\n# RECETTES\n\n| |BP 2021|DM|DM3 pr\u00e9c\u00e9dentes|\n|---|---|---|---|\n|70 \u2013 Produits des services|40 000,00| | |\n|74 \u2013 Dotations, subventions et participations| | | |\n|75 \u2013 Autres produits de gestion courante|153 290,00|11 950,00|-200,00|\n|dont participation du budget g\u00e9n\u00e9ral|153 290,00|11 950,00|-200,00|\n|77 \u2013 Produits exceptionnels| | |800,00|\n|78 \u2013 Reprises sur amortissements et provisions| | | |\n|Total des recettes r\u00e9elles|193 290,00|11 950,00|600,00|\n|042 \u2013 Amortissements| | | |\n|TOTAL DES RECETTES|193 290,00|11 950,00|600,00|\n\n# La section d\u2019investissement\n\nEn investissement, nous retrouvons la contrepartie des amortissements des biens en recettes (0,6 k\u20ac). L\u2019\u00e9quilibre est obtenu par le remboursement d\u2019une partie de l\u2019avance du budget g\u00e9n\u00e9ral (0,6 k\u20ac).\n\n# DEPENSES\n\n| |BP 2021|DM|DM3 pr\u00e9c\u00e9dentes|\n|---|---|---|---|\n|16 \u2013 Emprunts et dettes|27 100,00| |600,00|\n|dont remboursement avance au budget g\u00e9n\u00e9ral|14 600,00| |600,00|\n|602 \u2013 Train de la Loire|40 000,00|1 725,00| |\n|* 21 \u2013 Immobilisations corporelles|40 000,00|1 725,00| |\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|67 100,00|1 725,00|600,00|\n|040 \u2013 Amortissements| | | |\n|TOTAL DES DEPENSES|67 100,00|1 725,00|600,00|\n\n", "# RECETTES\n\n| |BP 2021|DM|DM3|\n|---|---|---|---|\n|16 \u2013 Emprunts|1 725,00|0,00| |\n|dont avance du budget g\u00e9n\u00e9ral|0,00|1 725,00| |\n|dont emprunts|1 725,00|-1 725,00| |\n|001 - Exc\u00e9dent d'investissement report\u00e9| | | |\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|0,00|1 725,00|0,00|\n|040 - Amortissements|67 100,00| |600,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|67 100,00|1 725,00|600,00|\n\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales ;\n\nVu l\u2019instruction budg\u00e9taire et comptable M14 ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire en date du 16 d\u00e9cembre 2020 approuvant le budget Primitif 2021 du budget annexe Equipements de Tourisme et Loisirs ;\n\nVu les d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil Communautaire en date du 25 f\u00e9vrier 2021 et du 27 mai 2021 approuvant les d\u00e9cisions modificatives n\u00b01 et 2 du budget annexe Equipements de Tourisme et Loisirs ;\n\nVu le rapport pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus ;\n\nLe budget est vot\u00e9, hors taxes, par chapitre au niveau de la section de fonctionnement et par chapitres et chapitres-op\u00e9rations au niveau de la section d\u2019investissement.\n\nDenis Vanecke \u00e9voque la nouvelle sc\u00e9nographie du Train de la Loire, mis en place par Antoine Vermorel Marques. Il aimerait des informations concernant ce sujet, et notamment les retours par rapport \u00e0 la saison d\u2019\u00e9t\u00e9. Il revient \u00e9galement sur l\u2019a\u00e9roport qui reste un sujet tr\u00e8s complexe et toujours d\u00e9ficitaire. Il informe qu\u2019il s\u2019est entretenu avec Christian Laurent concernant plus particuli\u00e8rement la Commission car il pense qu\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 souhaitable de l\u2019organiser avant pour pouvoir discuter ensemble de ces sujets lors de ce Conseil car ceux-ci sont importants et m\u00e9ritent une r\u00e9flexion collective.\n\nConcernant le Train de la Loire, Antoine Vermorel Marques r\u00e9pond qu\u2019il a eu l\u2019occasion de faire le bilan de la saison touristique. Il annonce que les r\u00e9servations ont \u00e9t\u00e9 fortement en hausse, avec le franchissement du cap de 10 000 entr\u00e9es, en sachant qu\u2019il y avait des jauges, jusqu\u2019au 30 juin 2021, \u00e0 50 %. Il confirme qu\u2019il s\u2019agit effectivement d\u2019une augmentation tr\u00e8s forte par rapport \u00e0 2020, puisque le train \u00e9tait ferm\u00e9, mais que par rapport \u00e0 2019, c\u2019est \u00e9galement une hausse de l\u2019ordre de 1 000 \u00e0 2 000 personnes. Il rappelle le cofinancement, pour la signal\u00e9tique, qui repr\u00e9sente l\u00e0-aussi une volont\u00e9 de remettre en valeur l'action des mariniers, mais aussi la question du fleuve Loire, au-del\u00e0 du western, comme on avait pu le voir auparavant. Il pr\u00e9cise que cela a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 et que Roannais Agglom\u00e9ration a obtenu un financement europ\u00e9en pour ce dispositif, en sachant aussi \u00e9galement que, pour cette ann\u00e9e et pour la premi\u00e8re fois, la billetterie s\u2019est faite uniquement en ligne, ce qui a simplifi\u00e9 la gestion de la r\u00e9gie pour les services. Il ajoute que cette nouvelle proc\u00e9dure n'a pas pos\u00e9, \u00e0 priori, de probl\u00e8me. Il explique qu\u2019il est possible d\u2019aller sur Google pour obtenir les avis des touristes qui \u00e9taient plut\u00f4t enchant\u00e9s du dispositif.\n\nConcernant la question portant sur l\u2019a\u00e9roport, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur la Commission, Christian Laurent r\u00e9pond que celle-ci \u00e9tait initialement pr\u00e9vue au 4\u00e8me trimestre et qu\u2019elle a donc \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 la deuxi\u00e8me quinzaine de novembre. Il confirme \u00e0 Denis Vanecke qu\u2019il sera bien entendu convi\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9union.\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 74 voix pour, 2 contre et 2 abstentions :\n\n- adopte la d\u00e9cision modificative n\u00b03 du budget annexe des \u00e9quipements de tourisme et de loisirs de l\u2019exercice 2021 comme suit :\n\n# FONCTIONNEMENT\n\n|DEPENSES|BP 2021|DM pr\u00e9c\u00e9dentes|DM3|\n|---|---|---|---|\n|011 \u2011 Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral|548 520,00|-101 900,00|-42 350,00|\n|012 \u2011 Charges de personnel|289 160,00|0,00| |\n|65 \u2011 Autres charges de gestion courante|16 500,00|-15 000,00|-950,00|\n|66 \u2011 Charges financi\u00e8res|6 820,00|0,00| |\n|67 \u2011 Charges exceptionnelles|1 000,00|4 273,00| |\n|68 \u2011 Provisions|3 000,00|9 113,00|-1 900,00|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|865 000,00|-103 514,00|-45 200,00|\n\n", "# 9. D\u00e9cision modificative - Exercice 2021 \u2013 Budget annexe - Transport - DM1\n\nJean-Luc Chervin pr\u00e9sente la d\u00e9cision modificative n\u00b0 1 du budget annexe Transport pour l\u2019exercice 2021.\n\n# Les principaux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 retenir concernant la d\u00e9cision modificative n\u00b01\n\nLa d\u00e9cision modificative est pr\u00e9sent\u00e9e avec une section de fonctionnement \u00e9quilibr\u00e9e \u00e0 143 000 \u20ac et une section d\u2019investissement en sur\u00e9quilibre de 1 780 000 \u20ac. Les d\u00e9penses d\u2019investissement s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 117 000 \u20ac alors que les recettes sont de 1 897 000,00 \u20ac.\n\nLe solde d\u2019investissement 2020 est de 1 801 624,10 \u20ac et les restes \u00e0 r\u00e9aliser s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 593 836,80 \u20ac en d\u00e9penses et \u00e0 84 950 \u20ac en recettes.\n\n|042 \u2011 Amortissements|345 000,00|0,00|6 200,00|\n|---|---|---|---|\n|TOTAL DES DEPENSES|1 210 000,00|-103 514,00|-39 000,00|\n|RECETTES|BP 2021|DM pr\u00e9c\u00e9dentes|DM3|\n|70 \u2011 Produits des services|351 000,00|-125 000,00| |\n|74 \u2011 Dotations, subventions et participations|124 600,00|-31 000,00|20 400,00|\n|75 \u2011 Autres produits de gestion courante|724 400,00|0,00|-80 700,00|\n|dont participation du budget g\u00e9n\u00e9ral|690 000,00|0,00|-80 700,00|\n|77 \u2011 Produits exceptionnels|0,00|40 000,00|800,00|\n|78 \u2011 Reprises sur amortissements et provisions|0,00|12 486,00|2 500,00|\n|Total des recettes r\u00e9elles|1 200 000,00|-103 514,00|-57 000,00|\n|042 \u2011 Amortissements|10 000,00| |18 000,00|\n|TOTAL DES RECETTES|1 210 000,00|-103 514,00|-39 000,00|\n\n# INVESTISSEMENT\n\n|DEPENSES|BP 2021|DM pr\u00e9c\u00e9dentes|DM3|\n|---|---|---|---|\n|16 \u2011 Emprunts et dettes|76 700,00|381 650,00|-381 650,00|\n|dont remboursement avance du budget g\u00e9n\u00e9ral|26 700,00|381 650,00|-381 650,00|\n|21 \u2011 Immobilisations corporelles| |250,00| |\n|601 \u2011 Mat\u00e9riels a\u00e9roport|138 300,00|9 391,82|-70 000,00|\n|* 21 - Immobilisations corporelles|138 300,00|9 391,82|-70 000,00|\n|602 \u2011 Train touristique|40 000,00|1 725,00| |\n|* 21 - Immobilisations corporelles|40 000,00|1 725,00| |\n|608 \u2011 Autres travaux a\u00e9roport|275 000,00|1 137 175,18|-726 800,00|\n|* 20 - Immobilisations incorporelles|0,00|11 475,00|0,00|\n|* 21 - Immobilisations corporelles|90 000,00|349 000,00|-16 800,00|\n|* 23 - Immobilisations en cours|185 000,00|776 700,18|-710 000,00|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|530 000,00|1 530 192,00|-1 178 450,00|\n|040 \u2011 Amortissements|10 000,00| |18 000,00|\n|041 \u2011 Op\u00e9rations patrimoniales| | |3 100,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|540 000,00|1 530 192,00|-1 157 350,00|\n\n# RECETTES\n\n| |BP 2021|DM pr\u00e9c\u00e9dentes|DM3|\n|---|---|---|---|\n|13 \u2011 Autres travaux a\u00e9roport|195 000,00|330 391,39|-275 000,00|\n|* 608 - Autres travaux a\u00e9roport|195 000,00|330 391,39|-275 000,00|\n|16 \u2011 Emprunts| |1 066 000,00|-771 650,00|\n|dont avance du budget g\u00e9n\u00e9ral| |0,00|294 350,00|\n|dont emprunts|1 066 000,00|-1 066 000,00| |\n|001 \u2011 Exc\u00e9dent d'investissement report\u00e9| | |133 800,61|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|195 000,00|1 530 192,00|-1 166 650,00|\n|040 \u2011 Amortissements|345 000,00| |6 200,00|\n|041 \u2011 Op\u00e9rations patrimoniales| | |3 100,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|540 000,00|1 530 192,00|-1 157 350,00|\n\n", "# En fonctionnement :\n\nSur les charges de fonctionnement, il s\u2019agit principalement de la maintenance de mat\u00e9riels et logiciels informatiques OURA et PEGASE (65,35 k\u20ac), de la location de 4 WC de bout de lignes (8,2 k\u20ac), de l\u2019entretien du nouveau site STAR (6,9 k\u20ac), de l\u2019ajustement des assurances suite au nouveau march\u00e9 (0,75 k\u20ac), d\u2019un compl\u00e9ment pour l\u2019amortissement des biens (33 k\u20ac), de l\u2019ajustement de la refacturation des salaires par le budget g\u00e9n\u00e9ral (30 k\u20ac) aussi que des non-valeur (-0,2) et des cr\u00e9ances douteuses (-1 k\u20ac).\n\nLes recettes de fonctionnement sont impact\u00e9es par un compl\u00e9ment pour l\u2019amortissement des subventions re\u00e7ues (10 k\u20ac), l\u2019ajustement des charges exceptionnelles (3 k\u20ac) et la reprise de la provision pour Compte Epargne Temps (0,8 k\u20ac).\n\nL\u2019\u00e9quilibre se fait par l\u2019augmentation de la participation du budget g\u00e9n\u00e9ral de 129,2 k\u20ac.\n\n# En investissement :\n\nLes changements concernant les charges d\u2019investissement sont l\u2019annulation de l\u2019acquisition de 2 bus thermiques pr\u00e9vus au BP (-587,42 k\u20ac), l\u2019inscription de l\u2019AMO pour l\u2019\u00e9lectrification du r\u00e9seau (80 k\u20ac), la contrepartie du compl\u00e9ment pour l\u2019amortissements des subventions re\u00e7ues (10 k\u20ac) et l\u2019inscription de l\u2019int\u00e9gration des frais d\u2019\u00e9tudes (20 k\u20ac). Il convient \u00e9galement de prendre en compte 583,84 k\u20ac de reports de cr\u00e9dits 2020.\n\nOn retrouve en recettes le r\u00e9sultat d\u2019investissement report\u00e9 (1 801,62 k\u20ac), les reports de cr\u00e9dits 2020 (84,95 k\u20ac), un ajustement de l\u2019avance du budget g\u00e9n\u00e9ral (-42,57 K\u20ac), la contrepartie du compl\u00e9ment de l\u2019amortissement des biens (33 k\u20ac) et de l\u2019int\u00e9gration des frais d\u2019\u00e9tudes (20 k\u20ac).\n\nCette section est en sur\u00e9quilibre de 1 780 000 \u20ac qui sera neutralis\u00e9 d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine du fait des acquisitions importantes n\u00e9cessaire au passage de la flotte de bus thermiques en \u00e9lectriques.\n\nIl est rappel\u00e9 que Roannais Agglom\u00e9ration a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en 2020 d\u2019une avance remboursable de 1 000 000 \u20ac de l\u2019Etat pour le Versement Mobilit\u00e9 qui explique l\u2019exc\u00e9dent d\u2019investissement.\n\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, Vu l\u2019instruction budg\u00e9taire et comptable M43, Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire en date du 16 d\u00e9cembre 2020 approuvant le budget primitif du budget annexe Transports publics de l\u2019exercice 2021, Vu le rapport pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus, Le Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 76 voix pour, 0 contre et 2 abstentions :\n\n- apporte les modifications suivantes sur l\u2019autorisation de programme 194 \u00ab Mise en place d\u2019une flotte de bus \u00e9lectriques \u00bb : augmenter de 80 000 \u20ac les cr\u00e9dits de paiement de l\u2019AP 194 en 2021. Les cr\u00e9dits de paiement 2021 passent de 100 000 \u20ac (BP 2021) \u00e0 180 000 \u20ac.\n\n|Libell\u00e9 op\u00e9ration|Mill\u00e9sime|Dur\u00e9e|Montant AP|exercices ant\u00e9rieurs|CP 2021|Au-del\u00e0 de 2021|\n|---|---|---|---|---|---|---|\n|194 \u2013 Mise en place d\u2019une flotte de bus \u00e9lectriques|2020|7 ans|28 310 000 \u20ac|2 268 \u20ac|180 000 \u20ac|28 127 732 \u20ac|\n\n- adopte la d\u00e9cision modificative n\u00b01 du budget annexe Transports publics de l\u2019exercice 2021 pour la section de fonctionnement par chapitre et pour la section d\u2019investissement par chapitres et chapitres \u2013 op\u00e9rations :\n\n# Les d\u00e9penses de fonctionnement\n\n|DEPENSES|BP 2021|DM1|\n|---|---|---|\n|011 - Charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral|9 586 490,00|71 100,00|\n|012 - Charges de personnel|179 050,00|30 000,00|\n|014 - Att\u00e9nuation de produits|3 000,00| |\n|65 - Autres charges de gestion courante|124 200,00|-200,00|\n|66 - Charges financi\u00e8res|23 260,00| |\n|67 - Charges exceptionnelles|2 000,00|10 100,00|\n|68 - Provisions|1 000,00|-1 000,00|\n\n", "# Total des d\u00e9penses r\u00e9elles\n\n| |9 919 000,00|110 000,00|\n|---|---|---|\n|042 - Amortissements|880 000,00|33 000,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|10 799 000,00|143 000,00|\n\n# Les recettes de fonctionnement\n\n|RECETTES|BP 2021|DM1|\n|---|---|---|\n|70 - Produits des services|1 228 400,00| |\n|73 - Versement transport|6 400 000,00| |\n|74 - Subventions|1 940 400,00| |\n|75 - Autres produits de gestion courante|1 215 200,00|129 200,00|\n|dont participation du Budget G\u00e9n\u00e9ral|1 155 000,00|129 200,00|\n|77 - Produits exceptionnels| |3 000,00|\n|78 \u2013 Reprises sur amortissements et provisions| |800,00|\n|Total des recettes r\u00e9elles|10 784 000,00|133 000,00|\n|042 - Amortissements|15 000,00|10 000,00|\n|TOTAL DES RECETTES|10 799 000,00|143 000,00|\n\n# Les d\u00e9penses d\u2019investissement\n\n|DEPENSES|BP 2021|DM1|RAR|\n|---|---|---|---|\n|16 - Emprunts et dettes|215 500,00| | |\n|dont remboursement avance du budget g\u00e9n\u00e9ral|0,00| | |\n|21 - Immobilisations corporelles|667 900,00|-586 836,80|593 836,80|\n|AP191 - ADAP - Agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e|167 000,00| | |\n|* 20 \u2013 Etudes|7 000,00| | |\n|* 23 \u2013 Travaux|160 000,00| | |\n|AP194 \u2013 Flotte propre|100 000,00|80 000,00| |\n|* 20 \u2013 Immobilisations incorporelles| |80 000,00| |\n|* 21 \u2013 Immobilisations corporelles|100 000,00| | |\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|1 150 400,00|-506 836,80|593 836,80|\n|040 \u2013 Amortissements|15 000,00|10 000,00| |\n|041 \u2013 Op\u00e9rations patrimoniales| | |20 000,00|\n|TOTAL DES DEPENSES|1 165 400,00|-476 836,80|593 836,80|\n\n# Les recettes d\u2019investissement\n\n|RECETTES|BP 2021|DM1|RAR|\n|---|---|---|---|\n|10 - Dotations, fonds divers|150 000,00| | |\n|13 - Subventions d'investissement|92 000,00| |84 950,00|\n|* 191 - ADAP Agenda d'accessibilit\u00e9. programm\u00e9e|92 000,00| |0,00|\n|* Hors op\u00e9ration|0,00| |84 950,00|\n|16 - Emprunts et dettes assimil\u00e9es|43 400,00|-42 574,10| |\n|dont avance du budget g\u00e9n\u00e9ral|43 400,00|-42 574,10| |\n|001 - Exc\u00e9dent report\u00e9 d\u2019investissement| | |1 801 624,10|\n|Total des d\u00e9penses r\u00e9elles|285 400,00|1 759 050,00|84 950,00|\n|040 - Amortissements|880 000,00|33 000,00| |\n|041 - Op\u00e9rations patrimoniales| | |20 000,00|\n|TOTAL DES RECETTES|1 165 400,00|1 812 050,00|84 950,00|\n\n- arr\u00eate la subvention d\u2019\u00e9quilibre 2021 du budget g\u00e9n\u00e9ral au budget annexe des transports publics \u00e0 un montant de 1 284 200 \u20ac maximum ;\n\n- pr\u00e9cise que la subvention d\u2019\u00e9quilibre sera ajust\u00e9e pour permettre l\u2019\u00e9quilibre de la section de fonctionnement au montant r\u00e9alis\u00e9 des d\u00e9penses de fonctionnement.\n\nPage 34 sur 49\n\n", "# RESSOURCES HUMAINES\n\n# 10. Modification du tableau des effectifs et modalit\u00e9s de recrutement des contractuels, des apprentis et des vacataires\n\nSandra Creuzet pr\u00e9sente la modification du tableau des effectifs et modalit\u00e9s de recrutement des contractuels, des apprentis et des vacataires.\n\nVu l\u2019article 34 de la loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires relative \u00e0 la Fonction Publique Territoriale et imposant aux collectivit\u00e9s un pilotage actif et r\u00e9aliste des emplois ;\n\nVu la Loi n\u00b0 92-675 du 17 juillet 1992 modifi\u00e9e portant diverses dispositions relatives \u00e0 l'apprentissage, \u00e0 la formation professionnelle et modifiant le code du travail ;\n\nVu la Loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique ;\n\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2121-29, L2313-1 et R2313-3 ;\n\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 88-145 du 15 f\u00e9vrier 1988 modifi\u00e9 pris pour l'application de l'article 136 de la loi du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la fonction publique territoriale et relatif aux agents non titulaires de la fonction publique territoriale ;\n\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2017-199 du 16 f\u00e9vrier 2017 relatif \u00e0 l'ex\u00e9cution du contrat d'apprentissage dans le secteur public non industriel et commercial ;\n\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2020-172 du 27 f\u00e9vrier 2020 relatif au contrat de projet dans la fonction publique ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire 2015-190 du 7 d\u00e9cembre 2015 portant situation et conditions de r\u00e9mun\u00e9ration des agents vacataires ;\n\nVu l\u2019avis favorable du Comit\u00e9 Technique de Roannais Agglom\u00e9ration du 28/09/2021 ;\n\nVu les dispositifs permettant de proposer \u00e0 des personnes sans emploi rencontrant des difficult\u00e9s particuli\u00e8res des contrats ayant pour objectif l\u2019inclusion durable dans l\u2019emploi ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il convient d\u2019ajuster le tableau des effectifs en raison d\u2019\u00e9volutions des emplois permanents de Roannais Agglom\u00e9ration (\u00e9volutions organisationnelles, int\u00e9gration d\u2019agents\u2026) ;\n\nConsid\u00e9rant que les besoins des services justifient r\u00e9guli\u00e8rement le recours rapide \u00e0 des agents contractuels dans les hypoth\u00e8ses exhaustives \u00e9num\u00e9r\u00e9es par les articles 3-I-1\u00b0, 3-I-2\u00b0, 3-II, 3.1 et 3.2 de la loi du 26 janvier 1984 relatifs \u00e0 des recrutements temporaires (surcro\u00eet de travail, renfort saisonnier, agent absent en attente de recrutement de titulaires, contrat de projets) mais aussi dans le cadre de vacations ;\n\nConsid\u00e9rant que l\u2019apprentissage permet \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es de 16 \u00e0 30 ans (travailleurs handicap\u00e9s : pas de limite d\u2019\u00e2ge sup\u00e9rieure d\u2019entr\u00e9e en formation) d\u2019acqu\u00e9rir des connaissances th\u00e9oriques dans une sp\u00e9cialit\u00e9 et de les mettre en application dans une collectivit\u00e9 territoriale. Et que Roannais Agglom\u00e9ration entend soutenir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi par cette voie professionnalisante ;\n\nSandra Creuzet pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit de cr\u00e9er :\n\n- \u00ab les postes n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation de Roannais Tourisme, structure regroupant les Offices de tourisme COPLER, Pays d\u2019Urf\u00e9, Val d\u2019Aix et d\u2019Isable et Roannais Agglom\u00e9ration, au 1er janvier 2022. Les personnels concern\u00e9s (8 agents), apr\u00e8s int\u00e9gration dans les effectifs au 1er janvier 2022, seront d\u00e9tach\u00e9s aupr\u00e8s de la nouvelle structure associative ;\n- les postes n\u00e9cessaires au rattachement de la m\u00e9diath\u00e8que du Coteau (3 agents), au 1er janvier 2022. A noter que le financement de ces postes sera assur\u00e9 par la mise en place d\u2019une CLECT ;\n- le poste n\u00e9cessaire au rattachement de la DSI du Coteau (1 agent), qui sera mis \u00e0 disposition de la commune jusqu\u2019\u00e0 l\u2019int\u00e9gration du Coteau dans la DTNSI (au final ce sera 2023 NDLR) ;\n- la prise en compte du projet d\u2019\u00e9tablissement du Conservatoire qui engendre des modifications de temps de travail et la cr\u00e9ation d\u2019un poste permanent suppl\u00e9mentaire (plusieurs temps partiels) ;\n- quelques modifications, sans incidence sur l\u2019effectif global de la collectivit\u00e9, pour permettre de remplacer les agents partis sur des grades diff\u00e9rents \u00bb.\n\nPage 35 sur 49\n\n", "# Le Conseil communautaire\n\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 74 voix pour, 0 contre et 4 abstentions :\n\n- Proc\u00e8de aux ajustements du tableau des effectifs suivants :\n\n|Cadre d\u2019emplois|Postes cr\u00e9\u00e9s|Postes supprim\u00e9s|\n|---|---|---|\n|Attach\u00e9|3 \u00e0 1 ETP| |\n|R\u00e9dacteur|2 \u00e0 1 ETP|1 \u00e0 0,171 ETP|\n|Adjoint administratif|6 \u00e0 1 ETP| |\n|Technicien|1 \u00e0 1 ETP| |\n|Agent de ma\u00eetrise|4 \u00e0 1 ETP| |\n|Adjoint technique| |4 \u00e0 1 ETP|\n|Assistant socio-\u00e9ducatif|1 \u00e0 0.171 ETP| |\n|Biblioth\u00e9caire|1 \u00e0 1 ETP| |\n|Assistant de conservation du patrimoine et des biblioth\u00e8ques|1 \u00e0 1 ETP| |\n|Assistant d\u2019enseignement artistique|1 \u00e0 0.25 ETP|1 \u00e0 0.5 ETP|\n| |2 \u00e0 0.75 ETP|2 \u00e0 0.6 ETP|\n| |1 \u00e0 0.8 ETP|1 \u00e0 0.7 ETP|\n| |1 \u00e0 1 ETP| |\n\nValide le tableau global tel que figurant ci-dessous r\u00e9sultant des ajustements indiqu\u00e9s dans l\u2019alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent :\n\n|CADRES D\u2019EMPLOIS|Nombre de postes existants au 01/04/2021|Dt Postes \u00e0 temps non complet|\n|---|---|---|\n|Directeur G\u00e9n\u00e9ral|2| |\n|Collaborateur de Cabinet|3| |\n|Directeur G\u00e9n\u00e9ral Adjoint|4| |\n|Cadre d'emplois des Administrateurs|1| |\n\nPage 36 sur 49\n\n", "# Cadre d\u2019emplois des Attach\u00e9s\n\n|48|dt 2 \u00e0 0,886 ETP|\n|---|---|\n| |dt 1 \u00e0 0,8 ETP|\n\n# Cadre d\u2019emplois des R\u00e9dacteurs\n\n|39|dt 1 \u00e0 0,486 ETP|\n|---|---|\n| |dt 2 \u00e0 0,171 ETP|\n\n# Cadre d\u2019emplois des Adjoints Administratifs\n\n74\ndt 1 \u00e0 0,5 ETP\n\n# Cadre d'emplois des Animateurs\n\n11\ndt 1 \u00e0 0,87 ETP\n\n# Cadre d\u2019emplois des Adjoints d\u2019Animation\n\n|15|dt 1 \u00e0 0,9 ETP|\n|---|---|\n| |dt 1 \u00e0 0,8 ETP|\n\n# Cadre d\u2019emplois des ing\u00e9nieurs en chef\n\n3\n\n# Cadre d\u2019emplois des ing\u00e9nieurs\n\n18\n\n# Cadre d\u2019emplois des techniciens sup\u00e9rieurs\n\n34\n\n# Cadre d\u2019emplois des Agents de Ma\u00eetrise\n\n29\n\n# Cadre d'emplois des Adjoints Techniques\n\n|92|dt 1 \u00e0 0,143 ETP|\n|---|---|\n| |dt 1 \u00e0 0.571 ETP|\n| |dt 1 \u00e0 0,743 ETP|\n\n# Cadre d\u2019emplois des Conseillers des APS\n\n1\n\n# Cadre d'emplois des Educateurs des APS\n\n18\n\n# Cadre d'emplois des Assistants Socio-\u00e9ducatifs\n\n|4|dt 1 \u00e0 0.171 ETP|\n|---|---|\n| |dt 1 \u00e0 0,811 ETP|\n\n# Emplois sp\u00e9cifiques \"accueillante en lieu Parents Enfants\"\n\n1\ndt 1 \u00e0 0,171 ETP\n\n# Cadre d'emplois des psychologues\n\n1\ndt 1 \u00e0 0,571 ETP\n\n# Cadre d'emplois des Conservateurs des biblioth\u00e8ques\n\n3\n\n# Cadre d'emplois des Biblioth\u00e9caires\n\n4\n\n# Cadre d'emplois des Attach\u00e9s de conservation du patrimoine\n\n1\n\n# Cadre d'emplois des Assistants de conservation du patrimoine et des biblioth\u00e8ques\n\n14\n\n# Cadre d'emplois des Adjoints du Patrimoine\n\n24\n\n", "# Cadre d\u2019emplois des Educateurs de Jeunes Enfants\n\n|Directeur d'\u00e9tablissement d'enseignement artistique|1|\n|---|---|\n|dt 2 \u00e0 0,85 ETP| |\n|dt 2 \u00e0 0,8 ETP| |\n|dt 5 \u00e0 0,75 ETP| |\n|dt 0 \u00e0 0,7 ETP| |\n|Cadre d'emplois des Assistants d'enseignement artistique|28|\n|dt 0 \u00e0 0,6 ETP| |\n|dt 3 \u00e0 0,5 ETP| |\n|dt 1 \u00e0 0,4 ETP| |\n|dt 1 \u00e0 0,375 ETP| |\n|dt 1 \u00e0 0,3 ETP| |\n|dt 2 \u00e0 0,25 ETP| |\n|Cadre d'emplois des M\u00e9decins|1|\n|TOTAL|477|\n\nNombre de postes pourvus par agent titulaire : 341\n\nNombre de postes pourvus par agent non titulaire : 45\n\nNombre de postes neutralis\u00e9s (disponibilit\u00e9s et d\u00e9tachements sur emplois fonctionnels) : 17\n\n- dit qu\u2019\u00e0 l\u2019issue d\u2019une proc\u00e9dure de recrutement, les postes de Cat\u00e9gorie A, B et C sur emploi permanent pourront, en cas de jury infructueux et lorsque les besoins des services ou la nature des fonctions le justifieront (article 3-3-2 de la loi du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e) \u00eatre pourvus par des agents contractuels, sur la base d\u2019un contrat maximum de 3 ans, renouvelable par reconduction expresse une fois (soit 6 ans au total) avec au terme de celui-ci la possibilit\u00e9 de le transformer en C.D.I. ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 recruter des agents contractuels sur emploi permanent tel que pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019alin\u00e9a 3 qui pr\u00e9c\u00e8de ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 recruter des agents contractuels pour faire face \u00e0 des besoins temporaires tel que pr\u00e9vu par les articles 3-I-1\u00b0, 3-I-2\u00b0, 3-II, 3-1 et 3-2 de la loi n\u00b0 84-53 pr\u00e9cit\u00e9e ;\n\n- autorise le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 signer les \u00e9ventuels contrats de travail, ainsi que les avenants susceptibles d\u2019intervenir dans ces diff\u00e9rents cas de figure sur emploi permanent ou temporaire ;\n\n- dit que la r\u00e9mun\u00e9ration de ces agents contractuels sur emploi permanent ou non permanent, arr\u00eat\u00e9e par le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant, s\u2019appuiera sur la grille indiciaire du cadre d\u2019emplois concern\u00e9 par le recrutement, eu \u00e9gard aux comp\u00e9tences de la personne concern\u00e9e et \u00e0 la qualification requise pour l\u2019exercice des fonctions occup\u00e9es, assortie le cas \u00e9ch\u00e9ant du r\u00e9gime indemnitaire r\u00e8glementaire ;\n\n- autorise le recrutement d\u2019au maximum 6 apprentis au sein des services de Roannais Agglom\u00e9ration (\u00e0 titre d\u2019exemple pour l\u2019exercice 2020-2021 au service Savoirs Recherche et Innovation, au service Communication, au service Sports) ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 signer tout document relatif \u00e0 l\u2019apprentissage et notamment le contrat d\u2019apprentissage, ainsi que la convention conclue avec le Centre de Formation d\u2019Apprentis ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 solliciter toutes aides financi\u00e8res et exon\u00e9ration de charges patronales et charges sociales dans le cadre de l\u2019apprentissage ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 recruter des agents vacataires dans les conditions fix\u00e9es par la d\u00e9lib\u00e9ration 2015-190 du 7 d\u00e9cembre 2015 et signer les contrats de travail aff\u00e9rents ;\n\n- autorise le recrutement d\u2019au maximum 10 emplois aid\u00e9s au sein des services de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\n", "# DEVELOPPEMENT ECONOMIQUE\n\n# 11. Centre des Entreprises \u00e0 Roanne - Modification de la grille tarifaire\n\nPhilippe Perron pr\u00e9sente la modification de la grille tarifaire du Centre des entreprises.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration et notamment la comp\u00e9tence obligatoire \u00ab D\u00e9veloppement \u00e9conomique \u00bb\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire du 17 d\u00e9cembre 2019 portant sur les tarifs du Centre des Entreprises, \u00e0 compter du 1er janvier 2020 ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il est n\u00e9cessaire de compl\u00e9ter la grille tarifaire existante pour le Centre des Entreprises, situ\u00e9 37 rue Albert Thomas \u00e0 Roanne, pour permettre la location des espaces de stockage propri\u00e9t\u00e9 de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il est propos\u00e9, pour le Centre des Entreprises, de fixer le prix \u00e0 60 \u20ac HT/m\u00b2/an pour les locaux \u00e0 usage de stockage, soit un tarif identique \u00e0 celui utilis\u00e9 au Num\u00e9riparc ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- fixe le tarif des locaux \u00e0 usage de stockage du centre des entreprises \u00e0 60 \u20ac HT/m\u00b2/an \u00e0 compter du 1er janvier 2022 ;\n- pr\u00e9cise que les autres tarifs de la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire N\u00b0 DCC 2019-218 du 17 d\u00e9cembre 2019 portant sur les tarifs \u00e0 compter du 1er janvier 2020 restent en vigueur ;\n- dit que les recettes seront imput\u00e9es sur le budget locations immobili\u00e8res.\n\n# 12. Num\u00e9riparc \u00e0 Roanne : Modification de la grille tarifaire\n\nPhilippe Perron pr\u00e9sente la modification de la grille tarifaire du Num\u00e9riparc \u00e0 Roanne.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration et notamment la comp\u00e9tence obligatoire \u00ab D\u00e9veloppement \u00e9conomique \u00bb ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire du 17 d\u00e9cembre 2019 portant sur les tarifs du Num\u00e9riparc, \u00e0 compter du 1er janvier 2020 ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il est n\u00e9cessaire de compl\u00e9ter la grille tarifaire existante pour le Num\u00e9riparc, situ\u00e9 27 rue Lucien Lang\u00e9nieux \u00e0 Roanne, pour permettre l\u2019installation d\u2019une offre de restauration sur place et r\u00e9pondre \u00e0 de nouveaux besoins li\u00e9s au d\u00e9veloppement des entreprises pr\u00e9sentes ;\n\nConsid\u00e9rant que le Num\u00e9riparc est un outil au service du d\u00e9veloppement \u00e9conomique local facilitant actuellement la cr\u00e9ation d\u2019entreprises num\u00e9riques et/ou innovantes, l\u2019implantation d\u2019entreprises exog\u00e8nes ;\n\nConsid\u00e9rant que, pour conserver son attrait et son dynamisme, le Num\u00e9riparc doit continuer de garantir un taux d\u2019occupation maximum et diversifier les activit\u00e9s pr\u00e9sentes pour favoriser les partenariats, les fertilisations crois\u00e9es ;\n\nConsid\u00e9rant que les entrepreneurs de tous secteurs confondus, accompagn\u00e9s par les structures d\u2019accompagnement et de financement de la cr\u00e9ation d\u2019entreprises li\u00e9es par une convention de partenariat avec Roannais Agglom\u00e9ration (Talents Crois\u00e9s, Loire Active, Initiative Loire, ADIE), ont un taux de p\u00e9rennit\u00e9 \u00e0 3 ans sup\u00e9rieur allant de 10 \u00e0 20 % \u00e0 la moyenne nationale (hors auto-entrepreneur) ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- fixe le tarif \u00e0 0,30 \u20ac HT/kwh pour les consommations \u00e9lectriques des entreprises li\u00e9es par une convention ou un bail au Num\u00e9riparc en cas d\u2019usage des prises ext\u00e9rieures ;\n- donne acc\u00e8s aux tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels du Num\u00e9riparc de la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire N\u00b0 DCC 2019-2016 du 17 d\u00e9cembre 2019 aux entreprises laur\u00e9ates et b\u00e9n\u00e9ficiaires des structures\n\n", "# N\u00b0 DP 2021-317 du 17 septembre 2021 - Travaux de d\u00e9construction et de construction d\u2019un B\u00e2timent d\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur en vue du regroupement des formations sur le Campus Mendes France \u00e0 Roanne\n\n# Phase 2 : travaux de construction - Lot 5 \u00ab Gros \u0153uvre Ma\u00e7onnerie \u00bb - Avenant n\u00b02 Avec la soci\u00e9t\u00e9 VALLORGE SAS\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver l\u2019avenant n\u00b02 au lot n\u00b05 \u00ab Gros \u0153uvre Ma\u00e7onnerie \u00bb de l\u2019op\u00e9ration de construction d\u2019un b\u00e2timent d\u2019Enseignement sup\u00e9rieur en vue du regroupement des formations sur le Campus Mend\u00e8s-France \u00e0 Roanne avec la soci\u00e9t\u00e9 VALLORGE SAS ;\n- de pr\u00e9ciser que cet avenant a pour objet de prendre en compte la simplification des fondations du mur mitoyen et sa reprise, non pr\u00e9vus au march\u00e9, mais n\u00e9cessaires afin de garantir une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de l\u2019ensemble de l\u2019ouvrage ;\n- de pr\u00e9ciser que cette modification entra\u00eene une plus-value d\u2019un montant forfaitaire de 7 382,60 \u20ac HT, correspondant \u00e0 une augmentation du lot de + 0,89 % et portant le lot 5 \u00e0 833 370,32 \u20ac HT.\n\n# N\u00b0 DP 2021-318 du 17 septembre 2021 - Travaux de d\u00e9construction et de construction d\u2019un B\u00e2timent d\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur en vue du regroupement des formations sur le Campus Mendes France \u00e0 Roanne\n\n# Phase 2 : travaux de construction - Lot 10 \u00ab Serrurerie \u00bb - Avenant n\u00b01 Avec la soci\u00e9t\u00e9 ROCHE SARL\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver l\u2019avenant n\u00b01 au lot n\u00b010 \u00ab Serrurerie \u00bb des travaux de d\u00e9construction et de construction d\u2019un B\u00e2timent d\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur en vue du regroupement des formations sur le Campus Mendes France \u00e0 Roanne (Phase 2 : travaux de construction) avec la soci\u00e9t\u00e9 ROCHE SARL ;\n- de pr\u00e9ciser que cet avenant a pour objet de prendre en compte des ajustements techniques pour un montant de + 6 047,00 \u20ac HT, correspondant \u00e0 une plus-value du montant du lot de +9,2%, portant le montant du lot 10 \u00e0 71 564,60 \u20ac HT.\n\n# N\u00b0 DP 2021-319 du 20 septembre 2021 - A\u00e9roport - Etude de faisabilit\u00e9 pour la r\u00e9fection de la piste de l\u2019a\u00e9roport de Roanne - March\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 SOGETI INGENIERIE AIRPORTS\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019attribuer le march\u00e9 portant \u00ab \u00e9tude de faisabilit\u00e9 pour la r\u00e9fection de la piste de l\u2019a\u00e9roport de Roanne \u00bb avec la soci\u00e9t\u00e9 SOGETI INGENIERIE AIRPORTS pour un montant forfaitaire de 20 500 \u20ac HT ;\n- de pr\u00e9ciser que ce march\u00e9 prend effet \u00e0 sa notification pour un d\u00e9lai de r\u00e9alisation des \u00e9tudes de dix semaines ;\n- de dire que les d\u00e9penses seront pr\u00e9lev\u00e9es sur les cr\u00e9dits ouverts \u00e0 cet effet sur le budget annexe \u00ab \u00e9quipements de tourisme et de loisirs \u00bb - section investissement.\n\n# N\u00b0 DP 2021-320 du 20 septembre 2021 - Num\u00e9rique - Abonnement FAS (Frais d\u2019Acc\u00e8s au Service) Fibres optiques noires Pour l\u2019ann\u00e9e 2021 - March\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 sans publicit\u00e9 ni mise en concurrence avec la soci\u00e9t\u00e9 AXIONE\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver le march\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 sans publicit\u00e9 ni mise en concurrence, avec la soci\u00e9t\u00e9 AXIONE, portant sur l\u2019abonnement au FAS, Frais d\u2019Acc\u00e8s au Service, fibres optiques noires ;\n- de pr\u00e9ciser que ce march\u00e9 est conclu pour l\u2019ann\u00e9e 2021, pour un montant forfaitaire de 54 000,00 \u20ac HT ;\n- de dire que les d\u00e9penses seront pr\u00e9lev\u00e9es sur les cr\u00e9dits ouverts au Budget G\u00e9n\u00e9ral \u2013 section de fonctionnement.\n\n# N\u00b0 DP 2021-321 du 21 septembre 2021 - Assainissement - Exploitation des unit\u00e9s de traitement des effluents et ouvrages annexes - Avenant n\u00b03 avec la soci\u00e9t\u00e9 SUEZ EAU FRANCE\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver l\u2019avenant n\u00b03 au march\u00e9 exploitation des unit\u00e9s de traitement des effluents et ouvrages annexes avec la soci\u00e9t\u00e9 SUEZ EAU France ;\n- de pr\u00e9ciser que cet avenant a pour objet la cr\u00e9ation de prix nouveaux ;\n- de pr\u00e9ciser que cet avenant n\u2019a pas d\u2019incidence financi\u00e8re.\n\n# N\u00b0 DP 2021-322 du 21 septembre 2021 - Transports Urbains - Cession de deux autobus (N\u00b023 et N\u00b073) \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 CAR CASSE 44 - Autobus N\u00b023 Heuliez GX117 immatricul\u00e9 DA 103 BM et Autobus N\u00b073 Renault AGORA immatricul\u00e9 CZ 382 AD\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n", "# TOURISME\n\n# 13. Office de tourisme de Roannais Agglom\u00e9ration - Subvention pour l\u2019ann\u00e9e 2021 - Abrogation de la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire n\u00b0DCC 2021-059 du 25 mars 2021 portant sur le m\u00eame objet\n\nAntoine Vermorel Marques pr\u00e9sente la subvention de l\u2019Office de tourisme de Roannais Agglom\u00e9ration pour l\u2019ann\u00e9e 2021.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant Statuts de Roannais Agglom\u00e9ration, et notamment la comp\u00e9tence obligatoire \u00ab D\u00e9veloppement \u00e9conomique \u00bb, et plus particuli\u00e8rement la promotion du tourisme ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Bureau Communautaire du 4 d\u00e9cembre 2017 validant la convention de service commun entre Roannais Agglom\u00e9ration et l\u2019Office de Tourisme pour la direction de la transition num\u00e9rique et les syst\u00e8mes d\u2019information et stipulant la prise en charge directe des factures de l\u2019Office de Tourisme par Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire du 28 janvier 2021, modifiant les statuts de l\u2019Office de Tourisme de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nConsid\u00e9rant que l\u2019Office de Tourisme a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de recettes suppl\u00e9mentaires correspondant au remboursement de mises \u00e0 disposition de personnel aupr\u00e8s des associations \u00ab Maison de Pays d\u2019Ambierle \u00bb, \u00ab Promotion Tourisme Le Crozet \u00bb et \u00ab Tourisme de Saint Haon le Ch\u00e2tel \u00bb, pour un montant total de 5 197,19 \u20ac ;\n\nConsid\u00e9rant que Roannais Agglom\u00e9ration a attribu\u00e9 aux associations \u00ab Maison de Pays d\u2019Ambierle \u00bb, \u00ab Promotion Tourisme Le Crozet \u00bb et \u00ab Tourisme de Saint Haon le Ch\u00e2tel \u00bb des subventions compl\u00e9mentaires pour leur permettre de supporter la d\u00e9pense pr\u00e9cit\u00e9e ;\n\nConsid\u00e9rant que l\u2019Office de Tourisme a d\u00e9j\u00e0 per\u00e7u deux versements, pour un montant total de 235 000 \u20ac, sur une subvention globale de 300 000 \u20ac attribu\u00e9e au titre de l\u2019ann\u00e9e 2021 ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il convient d\u2019abroger la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire du 25 mars 2021, afin que le troisi\u00e8me versement de 65 000 \u20ac ne soit pas effectu\u00e9 dans son int\u00e9gralit\u00e9, d\u00e9duction faite des subventions compl\u00e9mentaires attribu\u00e9es aupr\u00e8s des associations pr\u00e9cit\u00e9es ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il importe de maintenir le reversement de la taxe de s\u00e9jour de l\u2019ann\u00e9e 2020 ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- abroge la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire du 25 mars 2021, octroyant \u00e0 l\u2019Office de Tourisme de Roannais Agglom\u00e9ration une subvention globale de 300 000 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2021 ;\n- pr\u00e9cise que l\u2019Office de Tourisme de Roannais Agglom\u00e9ration a d\u00e9j\u00e0 per\u00e7u deux versements pour l\u2019ann\u00e9e 2021 correspondant \u00e0 un montant de 235 000 \u20ac ;\n- approuve le troisi\u00e8me versement de subvention 2021 \u00e0 l\u2019Office de Tourisme de Roannais Agglom\u00e9ration, \u00e0 verser d\u00e9but novembre 2021, pour un montant de 59 802,81 \u20ac ;\n- pr\u00e9cise que le montant total de la subvention accord\u00e9e \u00e0 l\u2019Office de Tourisme, au titre de l\u2019ann\u00e9e 2021, s\u2019\u00e9l\u00e8ve donc \u00e0 294 802,81 \u20ac ;\n- pr\u00e9cise qu\u2019\u00e0 cette subvention, s\u2019ajoute la part pay\u00e9e pour l\u2019Office de Tourisme par Roannais Agglom\u00e9ration, au titre de la direction de la transition num\u00e9rique et des syst\u00e8mes d\u2019information, d\u2019un montant de 28 452 \u20ac ;\n- dit que la taxe de s\u00e9jour 2020, encaiss\u00e9e par Roannais Agglom\u00e9ration en 2020 et rattach\u00e9e \u00e0 cet exercice 2020, sera pay\u00e9e d\u00e9but novembre 2021 pour un montant de 115 698,43 \u20ac.\n- indique que les d\u00e9penses seront imput\u00e9es sur le budget g\u00e9n\u00e9ral, chapitre 65.\n\n# 14. Office de Tourisme Intercommunautaire - Roannais Tourisme - d\u00e9signations des repr\u00e9sentants de Roannais Agglom\u00e9ration\n\nAntoine Vermorel Marques pr\u00e9sente les d\u00e9signations des repr\u00e9sentants de Roannais Agglom\u00e9ration pour l\u2019Office de tourisme intercommunautaire. \u00ab Il est difficile pour moi de vous pr\u00e9senter cette d\u00e9lib\u00e9ration sur le plan humain.\n\n", "parce que, comme vous le savez, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on avait \u00e0 la fois l'Office de tourisme et Roannais tourisme. Il se trouve donc que l'Office de tourisme fusionne avec Roannais tourisme, au profit notamment des autres intercommunalit\u00e9s qui nous sont limitrophes ; \u00e0 l'exception de Charlieu Belmont. L\u00e0 o\u00f9 nous avions 19 titulaires et 13 suppl\u00e9ants, nous passons \u00e0 5 titulaires, de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir partager les postes avec nos coll\u00e8gues des autres EPCI. Avec les Services, nous avons proc\u00e9d\u00e9 par \u00e9tapes, fait un appel \u00e0 candidatures aupr\u00e8s des titulaires et nous avons cherch\u00e9, avec l'ex\u00e9cutif, une repr\u00e9sentation de notre territoire sur la base de diff\u00e9rents crit\u00e8res : une repr\u00e9sentation qui essaye d'\u00e9quilibrer le rural et l'urbain, qui atteint une forme de parit\u00e9 hommes-femmes, qui repr\u00e9sente les villages de caract\u00e8re et qui r\u00e9alise un focus pour les repr\u00e9sentants issus de communes touristiques. Des choix difficiles ont \u00e9t\u00e9 faits et j'ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de communiquer par t\u00e9l\u00e9phone tout au long de la journ\u00e9e. La proposition qui vous sera faite, et si vous acceptez de ne pas proc\u00e9der au scrutin secret, sera la suivante : Jacky Geneste - Adina Lupu Bratiloveanu - Farida Ayadene - Jean-Paul Descombe et moi-m\u00eame.\n\nVu la loi n\u00b0 2015-991 du 7 ao\u00fbt 2015 portant nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique donnant notamment comp\u00e9tence aux \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale la promotion du tourisme, dont la cr\u00e9ation d\u2019office de tourisme ;\n\nVu l\u2019article L.134-5 du code du tourisme qui autorise les groupements de communes et communaut\u00e9s d\u2019agglom\u00e9ration \u00e0 s\u2019associer pour la promotion du tourisme en instituant un office de tourisme intercommunautaire par d\u00e9lib\u00e9rations concordantes de leurs organes d\u00e9lib\u00e9rants ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration, et notamment la comp\u00e9tence obligatoire \u00ab D\u00e9veloppement \u00e9conomique \u00bb, et plus particuli\u00e8rement la promotion du tourisme ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire du 22 juillet 2021, approuvant la dissolution au 31 d\u00e9cembre 2021 de la r\u00e9gie autonome avec personnalit\u00e9 morale de l\u2019Office de Tourisme de Roannais Agglom\u00e9ration, et la cr\u00e9ation, au 1er janvier 2022, d\u2019un office de tourisme intercommunautaire sous format associatif, lequel r\u00e9sultera d\u2019une modification des statuts actuels de l\u2019association \u00ab Roannais Tourisme \u00bb ;\n\nVu la d\u00e9cision de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale Extraordinaire de Roannais Tourisme du 20 septembre 2021, approuvant une modification statutaire avec prise d\u2019effet au 1er janvier 2022, afin de permettre \u00e0 l\u2019association de devenir ce nouvel Office de Tourisme intercommunautaire ;\n\nConsid\u00e9rant que les statuts ainsi modifi\u00e9s conf\u00e8rent \u00e0 Roannais Agglom\u00e9ration cinq repr\u00e9sentants au sein de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale du nouvel Office de Tourisme intercommunautaire, Roannais Tourisme ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il appartient au Conseil communautaire de Roannais Agglom\u00e9ration de d\u00e9signer ses repr\u00e9sentants au sein de Roannais Tourisme ;\n\nJean-Luc Chervin comprend tout \u00e0 fait la difficult\u00e9 d'Antoine Vermorel Marques parce qu\u2019effectivement il est toujours d\u00e9licat d\u2019\u00e9carter des \u00e9lus qui ont l'habitude de travailler pour cet organisme. N\u00e9anmoins, il regrette que ce soit un Riorgeois qui \u00ab fasse les frais \u00bb de cette s\u00e9lection. \u00ab Bien qu\u2019on n\u2019ait pas le choix, comme expliqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, d'une mani\u00e8re globale, je dirais que la ville de Riorges n\u2019est pas tellement repr\u00e9sent\u00e9e puisque dans l'ex\u00e9cutif, en tant que maire de la 2\u00e8me commune de l'agglom\u00e9ration, je suis le seul \u00e9lu. On avait la chance d'avoir un \u00e9lu qui \u00e9tait titulaire de l'Office du tourisme, maintenant il n'y en a plus. Je serai donc le seul repr\u00e9sentant de la ville de Riorges dans toutes les instances satellites de Roannais Agglom\u00e9ration. Je veux parler de Roannaise de l\u2019Eau, du SEEDR, du SYEPAR, etc. N\u00e9anmoins je vais voter parce que je con\u00e7ois le choix, tout \u00e0 fait logique des \u00e9lus propos\u00e9s par Antoine Vermorel Marques, mais j'ai quelques regrets quand m\u00eame \u00bb.\n\nM. le Pr\u00e9sident r\u00e9pond \u00e0 Jean-Luc Chervin qu\u2019il oublie OPHEOR, o\u00f9 l\u2019une de ses adjointes si\u00e8ge au Conseil d\u2019administration. \u00ab Je con\u00e7ois tout \u00e0 fait la frustration, mais comprenez aussi la frustration de Jade Petit, de Jean-Jacques Banchet, d\u2019Eric Martin, de Gilbert Varrennes, de Nicolas Chargueros et de Jean Smith. Pour moi, il ne faut pas non plus consid\u00e9rer qu\u2019il y a deux poids et deux mesures. Comme vous l'a dit Antoine Vermorel Marques, il est vrai que c'est compliqu\u00e9 parce qu'on passe de 13, plus des suppl\u00e9ants que je n\u2019ai pas cit\u00e9s, \u00e0 5. On a essay\u00e9 effectivement de trouver un \u00e9quilibre et il paraissait l\u00e9gitime, qu'en tant que Vice-Pr\u00e9sident en charge du tourisme, Antoine Vermorel Marques si\u00e8ge au futur Office intercommunal. Que Jean-Paul Descombe repr\u00e9sente les villages de caract\u00e8re semble assez logique. Farida Ayadene parce que le p\u00f4le touristique de Villerest est quand m\u00eame un \u00e9l\u00e9ment important du dispositif. Et comme en plus, elle si\u00e8ge au D\u00e9partement, c\u2019est aussi quelque part un atout. Ensuite, il y a Jacky Geneste qui est aussi membre de l'association concernant le canal et c'est aussi quelque chose d\u2019important qu\u2019il puisse y \u00eatre pour le port et le canal, m\u00eame si Mably n'est pas reconnue comme \u00e9tant le Mont St Michel, c\u2019est clair ! Et puis, Adina Lupu Bratiloveanu parce qu\u2019effectivement nous avons le si\u00e8ge de l'Office de tourisme \u00e0 Roanne. Nous avons aussi toute la partie h\u00f4teli\u00e8re, en tout cas la plus importante, et il n'est pas non plus ill\u00e9gitime qu'il y ait donc un repr\u00e9sentant de la ville de Roanne. Et cerise sur le g\u00e2teau, elle parle quatre langues, ce qui peut quand m\u00eame \u00eatre utile si on se destine \u00e0 accueillir des touristes \u00e9trangers. Voil\u00e0, je con\u00e7ois que M. Nejjar qui si\u00e9geait, qui \u00e9tait assidu et qui faisait du bon travail soit d\u00e9\u00e7u, je peux tout \u00e0 fait le concevoir. Mais, quand on passe de 13 \u00e0 5, il y a forc\u00e9ment effectivement beaucoup de d\u00e9\u00e7us \u00bb.\n\n", "Jean-Luc Chervin pr\u00e9cise au Pr\u00e9sident que ce n\u2019\u00e9tait pas ses propos et qu\u2019il ne revient pas sur les choix d\u2019Antoine Vermorel Marques qu\u2019il a trouv\u00e9s logiques eu \u00e9gard \u00e0 la composition et aux communes qui constituent Roannais Agglom\u00e9ration, notamment les villages de caract\u00e8re. Il parlait globalement de la repr\u00e9sentativit\u00e9 de la ville de Riorges, ce qui n\u2019entache en rien aux choix faits par le Vice-Pr\u00e9sident au tourisme.\n\nM. le Pr\u00e9sident r\u00e9pond que ce n\u2019est pas mieux pour lui. \u00ab Il faut aussi, qu\u2019\u00e0 un moment donn\u00e9, on arr\u00eate de consid\u00e9rer que les communes ne doivent compter que par rapport \u00e0 leur poids d\u00e9mographique. Sinon on va se faire un match entre vous et moi et puis voil\u00e0 \u00e7a s'arr\u00eate l\u00e0. Je pense que nous avons une agglom\u00e9ration qui compte 100 000 habitants, Riorges en repr\u00e9sente 10 % et le rassemblement des autres en fait 90. Il n'y a pas d'exclusion, comme je vous l\u2019ai dit. Vous \u00eates effectivement dans l'ex\u00e9cutif et ce n\u2019est pas donn\u00e9 \u00e0 toutes les communes non plus. Et vous \u00eates \u00e9galement \u00e0 OPHEOR. Peut-\u00eatre y-a-t-il des trous dans la raquette et qu'on fera mieux la prochaine fois, mais ce n'est pas une volont\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e que de vouloir une fois de plus, tel que je le comprends, mettre Riorges de c\u00f4t\u00e9.\n\nMartine Roffat demande confirmation qu\u2019il n\u2019y a pas de suppl\u00e9ant dans la nouvelle organisation. Antoine Vermorel Marques confirme qu\u2019il s\u2019agit bien uniquement de titulaires mais ajoute, qu\u2019en revanche, un engagement moral a \u00e9t\u00e9 pris pour que toutes les personnes qui avaient particip\u00e9 au pr\u00e9c\u00e9dent conseil d'administration puissent venir en tant que membres associ\u00e9s ou invit\u00e9s. \u00ab Certes, ce sera sans droit de vote, mais cela permettra \u00e0 ces personnes d\u2019\u00eatre impliqu\u00e9es. Le probl\u00e8me c\u2019est que lorsque l\u2019on passe d\u2019un EPCI \u00e0 quatre, obligatoirement il y a un probl\u00e8me de repr\u00e9sentation, ou sinon on se retrouve tr\u00e8s nombreux pour prendre des d\u00e9cisions qui concernent uniquement le tourisme \u00bb.\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 74 voix pour, 0 contre et 4 abstentions :\n\n- accepte de ne pas proc\u00e9der au scrutin secret ;\n- d\u00e9signe cinq repr\u00e9sentants de Roannais Agglom\u00e9ration aupr\u00e8s de l\u2019association Roannais Tourisme :\n- - Jacky Geneste\n- Adina Lupu Bratiloveanu\n- Farida Ayadene\n- Jean-Paul Descombe\n- Antoine Vermorel Marques\n\ndit que ces cinq personnes repr\u00e9senteront la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration \u00e0 compter du 1er janvier 2022.\n\n# 15. Office de Tourisme Intercommunautaire \u2013 Roannais Tourisme - Convention d\u2019objectifs\n\nCe projet de d\u00e9lib\u00e9ration est report\u00e9 au conseil du 25 novembre prochain car il manque des \u00e9l\u00e9ments.\n\n# SPORT DE HAUT NIVEAU\n\n# 16. CR4C - Rapport d\u00e9finitif du 19 MAI 2021 de la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es (CLECT) - Modification de l\u2019attribution de compensation de la Ville de Roanne\n\nGilles Goutaudier pr\u00e9sente la modification de l\u2019attribution de compensation de la Ville de Roanne dans le rapport d\u00e9finitif du 19 mai 2021 de la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es.\n\nVu l\u2019article 1609 Nonies du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts relatif \u00e0 la Commission Locale des Charges Transf\u00e9r\u00e9es ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral 30 d\u00e9cembre 2019 portant modification des statuts de Roannais Agglom\u00e9ration notamment la comp\u00e9tence facultative \u00ab Sport de Haut Niveau \u00bb \u00e0 compter du 1er septembre 2016 ;\n\nConsid\u00e9rant que le club CR4C, dont le si\u00e8ge social est \u00e0 Roanne, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme club sportif de haut niveau depuis 2011 et qu\u2019en 2020, avec la r\u00e9organisation des divisions, l\u2019\u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en Division Nationale 2 (DN2) par la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Cyclisme ;\n\nConsid\u00e9rant que Roannais Agglom\u00e9ration n\u2019apportera plus de soutien financier et que la Ville de Roanne a demand\u00e9 la r\u00e9vision de son attribution de compensation pour lui permettre d\u2019assumer le retour de cette association dans le champ de la comp\u00e9tence communale ;\n\nConsid\u00e9rant que la CLECT a pour mission d\u2019\u00e9laborer le rapport portant sur l\u2019\u00e9valuation des charges transf\u00e9r\u00e9es ;\n\nConsid\u00e9rant que la commission a rendu son rapport d\u00e9finitif, adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le 19 mai 2021 ;\n\nConsid\u00e9rant que le rapport d\u00e9finitif leur a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e en date du 20 mai 2021 ;\n\nPage 42 sur 49\n\n", "# Consid\u00e9rant que le rapport doit faire l\u2019objet d\u2019une approbation\n\npar la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e des deux tiers des communes repr\u00e9sentant plus de la moiti\u00e9 de la population, ou la moiti\u00e9 des communes repr\u00e9sentant les deux tiers de la population ;\n\n# Consid\u00e9rant que les conseils municipaux disposent d\u2019un d\u00e9lai de trois mois\n\n\u00e0 compter de l\u2019envoi du rapport d\u00e9finitif aux communes membres de Roannais Agglom\u00e9ration et qu\u2019\u00e0 son issue, 27 communes ont approuv\u00e9 le rapport d\u00e9finitif, satisfaisant ainsi les r\u00e8gle de majorit\u00e9 qualifi\u00e9e ;\n\n# Consid\u00e9rant que le rapport de la CLECT constitue la r\u00e9f\u00e9rence\n\npour d\u00e9terminer le montant de l\u2019attribution de compensation des communes ;\n\n# Le Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- prend acte du rapport d\u00e9finitif du 19 mai 2021 de la Commission Locale d\u2019Evaluation des Charges Transf\u00e9r\u00e9es concernant le CR4C,\n- retient la proc\u00e9dure d\u00e9rogatoire de fixation dite libre des attributions de compensation ;\n- dit que le montant des charges transf\u00e9r\u00e9es s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 77 500 euros.\n- dit que le montant de l\u2019attribution de compensation s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 :\n\n|Communes|AC provisoire 2021|Montant de la charge|Nouvelle AC 2021|\n|---|---|---|---|\n|ROANNE|9 658 914 \u20ac|77 500 \u20ac|9 736 414\u20ac|\n\n# ACTION CULTURELLE ET ENSEIGNEMENT ARTISTIQUE\n\n# 17. Accueil d\u2019un \u00e9tudiant du centre de formation des musiciens intervenants (CFMI) de l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 : Convention cadre de partenariat p\u00e9dagogique\n\nJade Petit pr\u00e9sente la convention cadre de partenariat p\u00e9dagogique avec l\u2019accueil d\u2019un \u00e9tudiant du centre de formation des musiciens intervenants de l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration, notamment la comp\u00e9tence facultative \u00ab Action culturelle \u00bb, et plus particuli\u00e8rement l\u2019enseignement artistique pour les interventions musicales en milieu scolaire sur le temps scolaire, en partenariat avec les \u00e9tablissements scolaires dans les communes de moins de 5 000 habitants ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire du 20 juillet 2017, adoptant la charte partenariale avec le D\u00e9partement de la Loire pour le d\u00e9veloppement de l\u2019enseignement artistique dans la Loire, inscrivant le Conservatoire d\u2019agglom\u00e9ration dans le sch\u00e9ma d\u00e9partemental de d\u00e9veloppement des enseignements artistiques ;\n\nConsid\u00e9rant la formation, dispens\u00e9e par le Centre de formation de musiciens intervenants (CFMI) de l\u2019Universit\u00e9 Lyon 2, et l\u2019obligation pour les \u00e9tudiants en deuxi\u00e8me ann\u00e9e, d\u2019effectuer un stage en situation dans une collectivit\u00e9 ;\n\nConsid\u00e9rant que Roannais Agglom\u00e9ration dispose du personnel dipl\u00f4m\u00e9 au sein du Conservatoire pour assurer le suivi et l\u2019encadrement d\u2019un stagiaire du CFMI ;\n\n# Le Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- accueille un stagiaire du Centre de formation des musiciens intervenants, CFMI, sur l\u2019ann\u00e9e scolaire 2021-2022, qui s\u2019impliquera dans les interventions musicales en milieu scolaire, mises en place et pilot\u00e9es par le Conservatoire d\u2019agglom\u00e9ration, en liaison avec l\u2019Inspecteur de l\u2019Education nationale de la circonscription concern\u00e9e ;\n- approuve la convention cadre de partenariat p\u00e9dagogique propos\u00e9e par le Centre de formation des musiciens intervenant \u00e0 l\u2019\u00e9cole, CFMI, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 ;\n- dit que la participation financi\u00e8re du Conservatoire pour cet accueil est de 2 500 \u20ac, li\u00e9e aux frais de mise en \u0153uvre et de suivi des \u00e9tudiants ;\n- indique que cette participation sera vers\u00e9e au Centre de formation des musiciens intervenant \u00e0 l\u2019\u00e9cole ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 signer la convention.\n\nPage 43 sur 49\n\n", "# 18. Classe \u00ab Corps et Voix \u00bb ann\u00e9e 2021/2022 - Convention de partenariat entre le Conservatoire d\u2019agglom\u00e9ration \u00ab musique - danse - th\u00e9\u00e2tre \u00bb et le coll\u00e8ge Louis Aragon de Mably\n\nJade Petit pr\u00e9sente la convention de partenariat entre le Conservatoire d\u2019Agglom\u00e9ration \u00ab musique \u2013 danse \u2013 th\u00e9\u00e2tre \u00bb et le Coll\u00e8ge Louis Aragon de Mably.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration et plus particuli\u00e8rement la comp\u00e9tence facultative \u00ab Action culturelle \u00bb, dont l\u2019enseignement artistique ;\n\nConsid\u00e9rant que Roannais Agglom\u00e9ration est comp\u00e9tent pour l\u2019enseignement artistique reconnu par le d\u00e9partement (sch\u00e9ma d\u00e9partemental de d\u00e9veloppement des enseignements artistiques) ou par le minist\u00e8re de la culture (conservatoire) ;\n\nConsid\u00e9rant que le coll\u00e8ge Louis Aragon de Mably souhaite poursuivre la mise en \u0153uvre de la classe d\u2019enseignement artistique renforc\u00e9 \u00ab Corps et voix \u00bb, pour l\u2019ann\u00e9e p\u00e9dagogique 2021/2022, dur\u00e9e de la convention ;\n\nConsid\u00e9rant que le Conservatoire, sollicit\u00e9 par le coll\u00e8ge, dispose des ressources et des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour ce projet ;\n\nConsid\u00e9rant que des cr\u00e9dits ont \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s par le coll\u00e8ge aupr\u00e8s du Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019Egalit\u00e9 des Territoires, CGET, et de Roannais Agglom\u00e9ration dans le cadre des politiques de la ville ;\n\nConsid\u00e9rant que des cr\u00e9dits ont \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s par le coll\u00e8ge aupr\u00e8s de la Ville de Mably ;\n\nConsid\u00e9rant que Roannais agglom\u00e9ration sollicite des cr\u00e9dits aupr\u00e8s de la Direction R\u00e9gionale des Affaires Culturelles, DRAC Auvergne Rh\u00f4ne Alpes, (2 500 \u20ac) pour cette action ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve la convention de partenariat 2021/2022 entre Roannais agglom\u00e9ration et le coll\u00e8ge Louis Aragon de Mably pour la poursuite de la mise en \u0153uvre de la classe \u00ab Voix et corps \u00bb fixant :\n- - le cadre de l\u2019intervention du Conservatoire de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n- l\u2019engagement du coll\u00e8ge \u00e0 verser une participation financi\u00e8re de 7 200 \u20ac pour la mise en \u0153uvre de l'action objet de cette convention ;\n- l\u2019engagement du coll\u00e8ge \u00e0 prendre en charge financi\u00e8rement les autres d\u00e9penses li\u00e9es au projet : transport collectif, billetterie ;\n\nautorise le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 effectuer toutes les actions se rapportant \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de cette d\u00e9lib\u00e9ration.\n\n# 19. Convention de partenariat entre le Conservatoire d\u2019agglom\u00e9ration \u00ab musique - danse - th\u00e9\u00e2tre \u00bb et la Ville du Coteau pour la mise en place d\u2019interventions artistiques en milieu scolaire\n\nJade Petit pr\u00e9sente la convention de partenariat entre le Conservatoire d\u2019Agglom\u00e9ration \u00ab musique \u2013 danse \u2013 th\u00e9\u00e2tre \u00bb et la Ville du Coteau pour la mise en place d\u2019interventions artistiques en milieu scolaire.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration, et plus particuli\u00e8rement la comp\u00e9tence facultative \u00ab Action culturelle \u00bb, dont l\u2019enseignement artistique ;\n\nConsid\u00e9rant que Roannais Agglom\u00e9ration est comp\u00e9tent pour l\u2019enseignement artistique reconnu par le d\u00e9partement (sch\u00e9ma d\u00e9partemental de d\u00e9veloppement des enseignements artistiques) ou par le minist\u00e8re de la culture (conservatoire) ;\n\nConsid\u00e9rant que Roannais Agglom\u00e9ration est comp\u00e9tent pour les interventions musicales en milieu scolaire sur le temps scolaire en partenariat avec les \u00e9tablissements scolaires dans les communes de moins de 5 000 habitants ;\n\nConsid\u00e9rant que la Ville du Coteau souhaite mettre en \u0153uvre, dans les \u00e9coles de sa commune, une \u00e9ducation artistique renforc\u00e9e par l\u2019intervention d\u2019enseignants artistiques qualifi\u00e9s ;\n\nConsid\u00e9rant que le Conservatoire, sollicit\u00e9 par la Ville du Coteau, dispose des ressources et des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour ce projet ;\n\nConsid\u00e9rant que la dur\u00e9e de cette convention correspond \u00e0 l\u2019ann\u00e9e scolaire 2021/2022 ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n", "# 20. Mise en place du dispositif pass Culture aupr\u00e8s des \u00e9tablissements et services culturels de Roannais Agglom\u00e9ration : Convention de partenariat 2021/2022\n\nJade Petit pr\u00e9sente la convention de partenariat 2021/2022 pour la mise en place du dispositif pass Culture aupr\u00e8s des \u00e9tablissements et services culturels de Roannais Agglom\u00e9ration.\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration, notamment la comp\u00e9tence facultative \u00ab Action culturelle \u00bb ;\n\nConsid\u00e9rant le d\u00e9ploiement du dispositif pass Culture, mis en place par le minist\u00e8re de la Culture, sur l\u2019ensemble du territoire national et port\u00e9 par la SAS pass Culture, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 cet effet ;\n\nConsid\u00e9rant la volont\u00e9 de Roannais Agglom\u00e9ration de permettre au public concern\u00e9 par ce dispositif d\u2019intensifier et diversifier leurs pratiques culturelles au travers de sorties et de pratiques artistiques, notamment en lien avec les offres culturelles propos\u00e9es par les \u00e9tablissements et services culturels de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nConsid\u00e9rant que les \u00e9tablissements et services culturels de Roannais Agglom\u00e9ration peuvent int\u00e9grer la mise en place de ce dispositif dans leurs offres culturelles ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- examine et approuve la convention de partenariat d\u2019une dur\u00e9e d\u2019un an et renouvelable par tacite reconduction \u00e0 passer avec la Soci\u00e9t\u00e9 pass Culture, pour la mise en place du dispositif pass Culture au sein des \u00e9tablissements et services culturels de Roannais Agglom\u00e9ration (M\u00e9diath\u00e8ques, Conservatoire et La Cure) ;\n- autorise le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant \u00e0 la signer.\n\n# DECHETS MENAGERS\n\n# 21. Syndicat d\u2019Etudes et d\u2019Elimination des D\u00e9chets du Roannais (SEEDR) : Election d\u2019un nouveau repr\u00e9sentant\n\nJean-Yves Boire pr\u00e9sente l\u2019\u00e9lection d\u2019un nouveau repr\u00e9sentant au Syndicat d\u2019Etudes et d\u2019Elimination des D\u00e9chets du Roannais.\n\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et notamment son article L.2121-21 pr\u00e9voyant que \u00ab Le conseil municipal peut d\u00e9cider, \u00e0 l'unanimit\u00e9, de ne pas proc\u00e9der au scrutin secret aux nominations ou aux pr\u00e9sentations \u00bb ;\n\nVu le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et notamment son article L. 2121-33 disposant que le conseil municipal proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9signation de ses membres ou de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour si\u00e9ger au sein d'organismes ext\u00e9rieurs dans les cas et conditions pr\u00e9vus par les dispositions du pr\u00e9sent code et des textes r\u00e9gissant ces organismes ;\n\nVu le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et notamment son article L. 5211-1 rendant applicable l\u2019article pr\u00e9cit\u00e9 aux \u00e9tablissements publics intercommunaux ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration et notamment la comp\u00e9tence \u00ab Collecte et traitement des d\u00e9chets des m\u00e9nages et d\u00e9chets assimil\u00e9s \u00bb ;\n\nVu les Statuts du Syndicat d'Etudes et d'Elimination des D\u00e9chets du Roannais ;\n\nVu le r\u00e8glement int\u00e9rieur du S.E.E.D.R. qui pr\u00e9cise que \"les structures membres d\u00e9signeront des suppl\u00e9ants en nombre \u00e9gal au nombre de suppl\u00e9ants\" (article 2) ;\n\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire du 10 juillet 2020 portant \u00e9lection des repr\u00e9sentants de Roannais Agglom\u00e9ration au Syndicat d\u2019Etudes et d\u2019Elimination des D\u00e9chets du Roannais (SEEDR) ;\n\n", "Consid\u00e9rant la d\u00e9mission de Mme V\u00e9ronique GARDETTE, suppl\u00e9ante, de tous ses mandats \u00e9lectifs ;\n\nConsid\u00e9rant que le Pr\u00e9sident de Roannais Agglom\u00e9ration doit proposer une personne pour remplacer Mme GARDETTE ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019il convient donc d\u2019\u00e9lire un autre repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant pour la remplacer ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, avec 74 voix pour, 0 contre et 4 abstentions :\n\n- accepte de ne pas proc\u00e9der au scrutin secret ;\n- \u00e9lit Nicolas Chargueros en tant que membre suppl\u00e9ant au sein du Comit\u00e9 syndical du Syndicat d'Etudes et d'Elimination des D\u00e9chets du Roannais et acte le tableau ci-dessous :\n\n|Titulaires (6)|Suppl\u00e9ants (6)|\n|---|---|\n|Yves NICOLIN|Romain BOST|\n|Jean-Yves BOIRE|Yves CHAMBOST|\n|Daniel FRECHET|Nicolas CHARGUEROS|\n|Eric PEYRON|Jean-Paul DESCOMBES|\n|Jacques TRONCY|Christine ARANEO|\n|David DOZANCE|Martine ROFFAT|\n\n# 22. Enqu\u00eate, fourniture, livraison et maintenance de bacs roulants pour la collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers (ordures m\u00e9nag\u00e8res, collecte s\u00e9lective) - March\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 SULO France\n\nJean-Yves Boire pr\u00e9sente le march\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 SULO France pour l\u2019enqu\u00eate, fourniture, livraison et maintenance de bacs roulants pour la collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers.\n\nVu les articles L2124-1, L2124-2 et R2124-1, R2124-2 du Code de la commande publique relatif aux march\u00e9s pass\u00e9s en proc\u00e9dure d\u2019appel d\u2019offres ouvert europ\u00e9en ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration et notamment la comp\u00e9tence obligatoire \u00ab D\u00e9chets m\u00e9nagers \u00bb ;\n\nConsid\u00e9rant que, depuis 2018, Roannais Agglom\u00e9ration a initi\u00e9 une \u00e9tude d\u2019optimisation de son service public de collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers, ainsi que de ses modalit\u00e9s de financement ;\n\nConsid\u00e9rant, qu\u2019\u00e0 l\u2019issue de la premi\u00e8re phase de cette \u00e9tude, Roannais Agglom\u00e9ration a d\u00e9cid\u00e9 de modifier l\u2019organisation de collecte et de financement de son service ;\n\nConsid\u00e9rant que ce nouveau dispositif est caract\u00e9ris\u00e9 par :\n\n- le lancement de la collecte des emballages et journaux en porte-\u00e0-porte, par le biais de bacs jaunes, en multi-mat\u00e9riaux (aujourd\u2019hui, ces flux sont collect\u00e9s en apport volontaire par colonnes de tri a\u00e9riennes ou enterr\u00e9es) ;\n- la mise en place d\u2019une tarification incitative : TEOMI et Redevance Sp\u00e9ciale ;\n\nConsid\u00e9rant qu\u2019une consultation en proc\u00e9dure d\u2019appel d\u2019offres ouvert europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e, le 18 juin 2021, sous la forme d\u2019un march\u00e9 ordinaire \u00e0 prix unitaires, pour la r\u00e9alisation d\u2019une enqu\u00eate de dotation, la fourniture et la distribution des bacs roulants pour la collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers et assimil\u00e9s, sur le territoire de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n\nConsid\u00e9rant que ce march\u00e9 comporte deux phases pouvant \u00eatre successives ou simultan\u00e9es :\n\n- Phase n\u00b01 : R\u00e9alisation de l\u2019Enqu\u00eate de conteneurisation ;\n- Phase n\u00b02 : Fourniture et gestion des bacs roulants pour la collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res et pour la collecte des emballages/journaux ;\n\nConsid\u00e9rant que trois soci\u00e9t\u00e9s ont remis des offres, correspondant au global \u00e0 six offres, dont une irr\u00e9guli\u00e8re ;\n\nConsid\u00e9rant, qu\u2019au vu de l\u2019analyse des offres, la commission d\u2019appel d\u2019offres du 18 octobre 2021 a attribu\u00e9 le march\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 SULO France ;\n\nChristine Aran\u00e9o demande si le but de l'enqu\u00eate est de d\u00e9terminer la quantit\u00e9 de bacs. Jean-Yves Boire r\u00e9pond que le but de cette enqu\u00eate est de dimensionner les besoins de chaque m\u00e9nage, qu\u2019il y aura des bacs de diff\u00e9rentes dimensions, mais aussi d'organiser la r\u00e9partition des bacs. \u00ab On ira le plus possible vers du porte \u00e0 porte mais il y\n\n", "aura aussi des points de regroupement in\u00e9vitables. Ce sont tous ces sujets-l\u00e0 qui vont \u00eatre abord\u00e9s lors de l'enqu\u00eate, de fa\u00e7on \u00e0 ajuster ensuite les tourn\u00e9es, le plus pr\u00e9cis\u00e9ment possible.\n\nChristine Aran\u00e9o s\u2019interroge car cela lui parait bizarre que l'enqu\u00eate soit men\u00e9e par la m\u00eame entreprise qui va fournir le mat\u00e9riel. Elle pense que cette entreprise est \u00e0 la fois juge et partie. Jean-Yves Boire r\u00e9pond que cette proc\u00e9dure est tout \u00e0 fait logique. C'est l'entreprise qui va faire cette enqu\u00eate, qui va dimensionner et qui va ensuite distribuer. Pour lui, il y a donc une coh\u00e9rence, depuis l'enqu\u00eate jusqu'\u00e0 la distribution des bacs, de fa\u00e7on \u00e0 ce que ce soit concordant avec toutes les remarques qui ont pu \u00eatre faites et tous les \u00e9l\u00e9ments que l'enqu\u00eate aura permis d'accumuler. Il lui semble que c'est la d\u00e9marche plus la plus logique.\n\nM. le Pr\u00e9sident comprend la remarque de Christine Aran\u00e9o, dans le sens o\u00f9 l'entreprise qui va fournir les bacs pourrait, selon la crainte, \u00eatre tent\u00e9e d'en fournir le maximum. Mais, honn\u00eatement il ne pense pas que ce soit son int\u00e9r\u00eat. Il s\u2019agit d\u2019une entreprise mondialement connue, qui est leader sur son march\u00e9, qui travaille avec les collectivit\u00e9s et qui est tr\u00e8s connue dans ces milieux-l\u00e0. S\u2019il s\u2019av\u00e9rait que l\u2019on ait remis des bacs plus que de n\u00e9cessaire, Roannais Agglom\u00e9ration en tant que gestionnaire et collecteur, se rendrait vite compte qu\u2019il y a un probl\u00e8me en allant ramasser les bacs. Il ajoute qu\u2019il y a des clauses de revoyure avec cette entreprise.\n\nM. le Pr\u00e9sident insiste sur le fait que cette enqu\u00eate va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s des m\u00e9nages, mais il veut \u00e9galement y associer les communes. Avant de prendre des d\u00e9cisions, il souhaite qu\u2019une r\u00e9union soit organis\u00e9e, avec l\u2019ensemble des maires, pour pouvoir valider ces choses-l\u00e0 et faire en sorte que la r\u00e9partition des bacs soit la plus coh\u00e9rente possible. Il se tourne vers les Services pour que Roannais Agglom\u00e9ration puisse vraiment recueillir les avis des \u00e9lus locaux qui connaissent bien leur territoire. Il r\u00e9p\u00e8te que, comme l'a dit Jean-Yves Boire, le but est d'aller au plus pr\u00e8s des habitations mais qu\u2019il y aura forc\u00e9ment des endroits o\u00f9 ce sera compliqu\u00e9 et qu\u2019il faudra effectivement des bacs de regroupement, que ce soit en milieu urbain ou en milieu rural.\n\nPascal Muzard confirme que les maires des communes ont un grand r\u00f4le \u00e0 jouer et que cela permettra aussi d\u2019ajuster le porte \u00e0 porte par rapport au regroupement, de fa\u00e7on \u00e0 s'assurer qu'on n'aille pas dans une exag\u00e9ration de bacs. M. le Pr\u00e9sident acquiesce, que ce soit dans le sens du porte \u00e0 porte que celui du regroupement. Il confirme que c\u2019est l\u2019entreprise qui r\u00e9alisera l\u2019enqu\u00eate, mais que tous les \u00e9lus auront leur mot \u00e0 dire sur le sujet.\n\nJean-Yves Boire ajoute que Roannais Agglom\u00e9ration dispose d\u2019un service enrichi qui est cons\u00e9quent. En effet, les Services connaissent tr\u00e8s bien le territoire et ont une connaissance assez fine de son ensemble. C'est un travail de concert qui se fera avec cette entreprise, de fa\u00e7on \u00e0 vraiment cibler le plus pr\u00e9cis\u00e9ment possible, l'objectif \u00e9tant bien l\u00e0. Il explique qu\u2019une sur dotation n'aurait pas de sens. Il n\u2019est pas inquiet par rapport \u00e0 ce sujet.\n\nPhilippe Perron demande s\u2019il peut y avoir des pr\u00e9f\u00e9rences pour des composteurs en bois et non pas en plastique. M. le Pr\u00e9sident r\u00e9pond, qu\u2019\u00e0 son avis, il est trop t\u00f4t pour le dire. Il imagine qu'il y a une probl\u00e9matique de co\u00fbt mais pense qu\u2019il faut \u00e9galement v\u00e9rifier qu\u2019il n\u2019y ait pas \u00e9galement une probl\u00e9matique technique. Il rappelle que les composteurs individuels sont mis \u00e0 la disposition des habitants et que cela doit fonctionner. Il explique qu\u2019une r\u00e9flexion va \u00eatre men\u00e9e sur du compostage collectif, voire du ramassage en porte \u00e0 porte pour ceux qui ne peuvent pas composter chez eux, dans leur jardin, notamment ceux qui habitent en appartement. Il indique regarder pour le bois mais que c\u2019est une grosse d\u00e9pense.\n\nJean-Yves Boire confirme qu\u2019il y a bien les deux techniques, que les deux technologies sont utilis\u00e9es. \u00ab Il faut savoir que les composteurs classiques sont int\u00e9gralement fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s, et qu\u2019ils sont recyclables pratiquement \u00e0 l'infini. D'un point de vue environnemental c'est quelque chose qu'il faut quand m\u00eame prendre en consid\u00e9ration. Les composteurs en bois sont plus co\u00fbteux, au d\u00e9part, et il faut \u00eatre vigilant et faire attention \u00e0 ne pas les traiter pour qu\u2019ils puissent, eux aussi, \u00eatre recyclables. \u00ab Aujourd'hui, on a un flux de produits bois qui arrive en d\u00e9ch\u00e8terie dont on ne sait pratiquement pas quoi faire. On met donc en place actuellement une nouvelle fili\u00e8re pour tous les bois trait\u00e9s \u00e0 c\u0153ur. Il s\u2019agit de composteurs que l\u2019on trouve sur les espaces publics, qui sont d'une couleur l\u00e9g\u00e8rement teint\u00e9e bleut\u00e9e verd\u00e2tre. Ce sont des bois qui effectivement sont cens\u00e9s \u00eatre imputrescibles mais qui, au bout d'une trentaine d'ann\u00e9es, arrivent quand m\u00eame en fin de vie. On est donc oblig\u00e9, vu les flux qui arrivent actuellement dans nos d\u00e9ch\u00e8teries, de mettre en place des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques qui sont tr\u00e8s co\u00fbteuses. Le bois a aussi ses inconv\u00e9nients. Un bois non trait\u00e9 pour du compostage \u00e9videmment c'est envisageable, mais la dur\u00e9e de vie de ces composteurs, puisqu\u2019on a de la mati\u00e8re en \u00e9volution et en d\u00e9composition, n\u00e9cessite aussi d'\u00eatre vigilants par rapport \u00e0 \u00e7a. Les deux ont leurs atouts et leurs limites \u00bb.\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve le march\u00e9 d\u2019enqu\u00eate, fourniture, livraison et maintenance de bacs roulants pour la collecte des d\u00e9chets m\u00e9nagers (ordures m\u00e9nag\u00e8res, collecte s\u00e9lective), avec la soci\u00e9t\u00e9 SULO France, au vu des prix unitaires du bordereau des prix unitaires, des prix du catalogue g\u00e9n\u00e9ral du fournisseur (grille tarifaire), le cas \u00e9ch\u00e9ant avec remise \u00e9ventuelle et des prix sur devis pour des \u00e9ventuelles prestations suppl\u00e9mentaires ;\n- pr\u00e9cise que ce march\u00e9 est conclu \u00e0 prix estimatif, sur la base des quantit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es et en retenant la variante exig\u00e9e \u00ab Distribution d\u2019environ 15 000 composteurs individuels en kit non mont\u00e9s chez l\u2019usager, en m\u00eame temps que la distribution initiale des bacs \u00bb (montant non contractuel sur la premi\u00e8re p\u00e9riode de 3 800 669,60 \u20ac HT dont : 3 593 669,60 \u20ac HT (offre de base) et 207 000 \u20acHT (Variante exig\u00e9e N\u00b01) ;\n- pr\u00e9cise que le march\u00e9 est conclu pour une dur\u00e9e de 24 mois ferme \u00e0 compter de sa notification, pouvant \u00eatre reconductible tacitement, \u00e9ventuellement trois fois pour une p\u00e9riode d\u2019un an ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 signer ledit march\u00e9 ;\n\n", "# EAU ET ASSAINISSEMENT\n\n# 23. Convention de financement pour l\u2019extension du r\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es \u00ab rue du Clos \u00bb sur la commune de Villerest\n\nLucien Murzi pr\u00e9sente la convention de financement pour l\u2019extension du r\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es \u00ab rue du Clos \u00bb sur la commune de Villerest.\n\nVu les articles L2224-12-2, L2224-12-4 et R2224-19-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration et plus particuli\u00e8rement la comp\u00e9tence obligatoire \u00ab Assainissement \u00bb ;\n\nConsid\u00e9rant que, dans le cadre de l\u2019urbanisation de son territoire, la commune de Villerest a accord\u00e9 un permis d\u2019am\u00e9nager, rue du Clos ;\n\nConsid\u00e9rant que cette op\u00e9ration n\u00e9cessite l\u2019extension de la canalisation d\u2019eaux us\u00e9es et que Roannais Agglom\u00e9ration va faire r\u00e9aliser les travaux, sous sa ma\u00eetrise d\u2019ouvrage, qui auront pour objet la pose de la canalisation d\u2019eaux us\u00e9es ;\n\nConsid\u00e9rant que les travaux sont rendus n\u00e9cessaires du fait de l\u2019op\u00e9ration de construction autoris\u00e9e par la commune de Villerest et qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 de participer au financement des travaux de viabilisation ;\n\nConsid\u00e9rant que cette convention a pour objet de d\u00e9finir les conditions dans lesquelles la commune de Villerest contribue au financement des travaux d\u2019extension du r\u00e9seau public d\u2019eaux us\u00e9es ;\n\nConsid\u00e9rant que le montant total estimatif s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 44 524,00 \u20ac HT et que cette participation financi\u00e8re est consid\u00e9r\u00e9e comme une subvention d\u2019investissement de la commune de Villerest \u00e0 Roannais Agglom\u00e9ration ne supportant pas la TVA ;\n\nConsid\u00e9rant que cette convention prendra fin avec le versement de sa participation par la commune ;\n\nConsid\u00e9rant que la commune de Villerest a approuv\u00e9 la convention de financement pour l\u2019extension du r\u00e9seau public d\u2019assainissement rue du Clos \u00e0 intervenir avec Roannais Agglom\u00e9ration, par d\u00e9lib\u00e9ration municipale du 23 septembre 2021 ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve la convention de financement, avec la commune de Villerest, pour l\u2019extension du r\u00e9seau public d\u2019assainissement, rue du Clos \u00e0 Villerest ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 accomplir les formalit\u00e9s n\u00e9cessaires le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n\n# 24. Convention de financement pour l\u2019extension du r\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es \u00ab impasse Jean Jaur\u00e8s \u00bb sur la commune de Riorges\n\nLucien Murzi pr\u00e9sente la convention de financement pour l\u2019extension du r\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es \u00ab impasse Jean Jaur\u00e8s \u00bb sur la commune de Riorges.\n\nVu les articles L2224-12-2, L2224-12-4 et R2224-19-2 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales ;\n\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 30 d\u00e9cembre 2019, portant statuts de Roannais Agglom\u00e9ration et plus particuli\u00e8rement la comp\u00e9tence obligatoire \u00ab Assainissement \u00bb ;\n\nConsid\u00e9rant que, dans le cadre de l\u2019urbanisation de son territoire, la commune de Riorges a accord\u00e9 une d\u00e9claration pr\u00e9alable pour une division de parcelle, impasse Jean Jaur\u00e9s ;\n\nConsid\u00e9rant que cette op\u00e9ration n\u00e9cessite l\u2019extension de la canalisation d\u2019eaux us\u00e9es et que Roannais Agglom\u00e9ration va faire r\u00e9aliser les travaux, sous sa ma\u00eetrise d\u2019ouvrage, qui auront pour objet la pose de la canalisation d\u2019eaux us\u00e9es ;\n\n", "Consid\u00e9rant que les travaux sont rendus n\u00e9cessaires du fait de l\u2019op\u00e9ration de construction autoris\u00e9e par la commune de RIORGES, et qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 de participer au financement des travaux de viabilisation ;\n\nConsid\u00e9rant que cette convention a pour objet de d\u00e9finir les conditions dans lesquelles la commune de RIORGES contribue au financement des travaux d\u2019extension du r\u00e9seau public d\u2019eaux us\u00e9es ;\n\nConsid\u00e9rant que le montant total estimatif s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 8 004,16 \u20ac HT et que cette participation financi\u00e8re est consid\u00e9r\u00e9e comme une subvention d\u2019investissement de la commune de Riorges \u00e0 Roannais Agglom\u00e9ration ne supportant pas la TVA ;\n\nConsid\u00e9rant que cette convention prendra fin avec le versement de sa participation par la commune ;\n\nConsid\u00e9rant que la commune de Riorges a approuv\u00e9 la convention de financement pour l\u2019extension du r\u00e9seau public d\u2019assainissement impasse Jean Jaur\u00e9s \u00e0 intervenir avec Roannais Agglom\u00e9ration par d\u00e9lib\u00e9ration municipale du 23 septembre 2021 ;\n\nLe Conseil communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve la convention de financement, avec la commune de Riorges, pour l\u2019extension du r\u00e9seau public d\u2019assainissement, impasse Jean Jaur\u00e9s ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 accomplir les formalit\u00e9s n\u00e9cessaires le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n\nM. le Pr\u00e9sident informe que la prochaine s\u00e9ance du Conseil communautaire est fix\u00e9e au 25 novembre 2021.\n\nLa s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 19 H 26.\n\nPage 49 sur 49\n\n", "# D\u00e9cisions du Pr\u00e9sident\n\n# N\u00b0 DP 2021-322 du 22 septembre 2021 - Transport - Cession d\u2019autobus\n\n- d\u2019approuver la cession des autobus suivants :\n- - Autobus Heuliez GX117 N\u00b023, immatricul\u00e9 DA 103 BM, inventori\u00e9 sous le num\u00e9ro TU1186YH422001008, mis en circulation en 2001 ;\n- Autobus Renault AGORA N\u00b073, immatricul\u00e9 CZ 382 AD, inventori\u00e9 sous le num\u00e9ro VTU8366YX422003004, mis en circulation en 1999 ;\n\nde c\u00e9der ces autobus \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 CAR CASSE 44, dont le si\u00e8ge est situ\u00e9 3 ? rue de la Barbotte - 44117 SAINT-ANDRE-DES-EAUX, repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Mickael VAIDIE en sa qualit\u00e9 de g\u00e9rant, partenaire de CIDER Engineering ;\n- de pr\u00e9ciser que cette cession est conclue pour un montant de 500 \u20ac nets par autobus, soit 1 000 \u20ac nets au total ;\n- d\u2019indiquer que ces v\u00e9hicules sont vendus, en l\u2019\u00e9tat, sans contr\u00f4le technique et que l\u2019acqu\u00e9reur se charge de leur enl\u00e8vement ;\n- de dire que ces v\u00e9hicules seront retir\u00e9s du patrimoine de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n- de passer les \u00e9critures comptables pour supprimer ces v\u00e9hicules de l\u2019\u00e9tat actif de Roannais Agglom\u00e9ration ;\n- de pr\u00e9ciser que la recette sera encaiss\u00e9e sur le budget transport 2021 - chapitre 77 - nature 775.\n\n# N\u00b0 DP 2021-323 du 22 septembre 2021 - Familles - Centre de loisirs intercommunal - Organisation d\u2019un mini-camp - Contrat de location avec la Mairie de Vivans pour l\u2019h\u00e9bergement de groupe\n\n- Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n# N\u00b0 DP 2021-324 du 23 septembre 2021 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique - A\u00e9roport de Roanne Saint-L\u00e9ger-Sur-Roanne - Convention M\u00e9t\u00e9o France Avenant n\u00b01\n\n- Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n# N\u00b0 DP 2021-325 du 24 septembre 2021 - Action culturelle - Saison culturelle 2020/2021 - Avenant au Contrat de Cession Spectacle \u00ab BoOm \u00bb - Programm\u00e9 le samedi 16 et dimanche 17 octobre 2021 - Avec la Compagnie Entre Eux Deux Rives\n\n- Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n# N\u00b0 DP 2021-326 du 29 septembre 2021 - A\u00e9roport de Roanne - Convention de pr\u00eat de v\u00e9hicule incendie avec la r\u00e9gie d\u2019exploitation - AEROPORT SAINT-ETIENNE LOIRE\n\n- Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n# N\u00b0 DP 2021-327 du 1er octobre 2021 - Num\u00e9rique \u2013 Numeriparc - Commune de Roanne - Convention d\u2019occupation pr\u00e9caire - Phase p\u00e9pini\u00e8re et Convention de services et de prestations technologiques du 8 octobre 2021 au 1er septembre 2023 avec la Soci\u00e9t\u00e9 F.L ENGINEERING\n\n- Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n", "# D\u00e9lib\u00e9rations prises par le Pr\u00e9sident\n\n# N\u00b0 DP 2021-328 du 7 octobre 2021 - Assainissement\n\nAccord-cadre de travaux de renouvellement et extension des r\u00e9seaux \u00ab Lot n\u00b01 - travaux de renouvellement et extension des r\u00e9seaux de forte technicit\u00e9 \u00bb\n\nMarch\u00e9 subs\u00e9quent de mise en s\u00e9paratif du r\u00e9seau d\u2019assainissement, rue de Froideville sur la commune de la Pacaudi\u00e8re : Avenant n\u00b01 au march\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 EUROVIA DALA - Agence LMTP\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver l\u2019avenant n\u00b01 au march\u00e9 subs\u00e9quent de mise en s\u00e9paratif du r\u00e9seau d\u2019assainissement, rue de Froideville sur la commune de la Pacaudi\u00e8re, de l\u2019accord-cadre de travaux de renouvellement et extension des r\u00e9seaux - \u00ab Lot n\u00b01 \u00ab travaux de renouvellement et extension des r\u00e9seaux de forte technicit\u00e9 \u00bb, avec la soci\u00e9t\u00e9 EUROVIA DALA - agence LMTP,\n- de pr\u00e9ciser que cet avenant a pour objet l\u2019augmentation du montant du march\u00e9 de + 2 429, 60 \u20ac HT ;\n- de pr\u00e9ciser que cette modification porte le montant estimatif du march\u00e9 \u00e0 159 449, 60 \u20ac HT, soit une augmentation de +1, 55 % par rapport au montant du march\u00e9 initial ;\n- de dire que les d\u00e9penses seront pr\u00e9lev\u00e9es sur les cr\u00e9dits ouverts au budget \u00ab Assainissement \u00bb.\n\n# N\u00b0 DP 2021-329 du 7 octobre 2021 - Service Solidarit\u00e9s\n\nPLIE du Roannais - Facilitateur des clauses sociales d\u2019insertion dans les march\u00e9s publics - Convention cadre de coop\u00e9ration avec OPHEOR pour la mise en \u0153uvre et le suivi des clauses d\u2019insertion dans le cadre des march\u00e9s publics\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver la convention cadre de coop\u00e9ration \u00e0 intervenir avec OPHEOR ;\n- de pr\u00e9ciser que cette convention de coop\u00e9ration a pour objet de fixer les r\u00e8gles de collaboration entre Roannais Agglom\u00e9ration et OPHEOR, dans le cadre de la mise en \u0153uvre des clauses sociales d\u2019insertion relative \u00e0 ses march\u00e9s publics.\n\n# N\u00b0 DP 2021-330 du 7 octobre 2021 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique\n\nA\u00e9roport de Roanne - Protocole d\u2019accord pour la fourniture de donn\u00e9es a\u00e9ronautiques entre la DSNA et Roannais Agglom\u00e9ration - Avenant n\u00b01\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver l\u2019avenant n\u00b0 1 au protocole d\u2019accord pour la fourniture de donn\u00e9es a\u00e9ronautiques, entre la Direction des Services de la Navigation A\u00e9rienne et Roannais Agglom\u00e9ration, gestionnaire de l\u2019A\u00e9roport de Roanne ;\n- de pr\u00e9ciser que ce protocole d\u2019accord a pour objet l\u2019ajout de la responsabilit\u00e9 des exploitants dans la diffusion des donn\u00e9es du Global Reporting Format, GRF, et de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de transmission des donn\u00e9es relatives \u00e0 l\u2019\u00e9tat des surfaces de l\u2019aire de mouvement sous le nouveau format des SNOWTAM.\n\n# N\u00b0 DP 2021-331 du 7 octobre 2021 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique\n\nA\u00e9roport de Roanne - Convention de mise \u00e0 disposition de solution logicielle pour la gestion des vols de drones - Soci\u00e9t\u00e9 CLEARANCE\n\nLe Pr\u00e9sident d\u00e9cide :\n\n- d\u2019approuver la convention de mise \u00e0 disposition de solution logicielle pour la gestion des vols de drones sur l\u2019espace a\u00e9rien contr\u00f4l\u00e9 de l\u2019a\u00e9rodrome de Roanne avec la soci\u00e9t\u00e9 CLEARANCE, \u00e0 titre exp\u00e9rimental, gratuitement et jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2021.\n\n# D\u00e9lib\u00e9rations prises par le Bureau Communautaire\n\n# Bureau communautaire du 23 septembre 2021\n\n# N\u00b0 DBC 2021-082 - Strat\u00e9gies et ressources fonci\u00e8res\n\nAEROPORT - Site a\u00e9roportuaire de Roanne B\u00e2timent \u00e0 r\u00e9habiliter \u00ab Fox-Trot \u00bb : Convention d\u2019occupation temporaire du domaine public a\u00e9roportuaire constitutive de droits r\u00e9els avec la soci\u00e9t\u00e9 SUPERBE AILE FORMATION\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n", "Accorde \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 SUPERBE AILE FORMATION, soci\u00e9t\u00e9 par action simplifi\u00e9e, ayant son si\u00e8ge social 1015 Route de Combray 42155 Saint-L\u00e9ger-Sur-Roanne, l\u2019occupation du b\u00e2timent \u00e0 r\u00e9habiliter d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Fox-Trot \u00bb situ\u00e9 sur le site a\u00e9roportuaire de Roanne-Bois de Pouilly - Commune de Saint-L\u00e9ger-sur-Roanne ;\n\nApprouve la convention d\u2019occupation temporaire du domaine public a\u00e9roportuaire constitutive de droits r\u00e9els avec la soci\u00e9t\u00e9 SUPERBE AILE FORMATION ;\n\nPr\u00e9cise que le b\u00e2timent \u00e0 r\u00e9habiliter d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Fox-Trot \u00bb, d\u2019une surface de 400 m\u00b2, est situ\u00e9 sur le site a\u00e9roportuaire de Roanne tel qu\u2019implant\u00e9 sur la parcelle cadastr\u00e9e section AA num\u00e9ro 13 \u2013 Commune de Saint-L\u00e9ger-sur-Roanne ;\n\nFixe la dur\u00e9e de l\u2019occupation \u00e0 30 ans \u00e0 compter du 15 octobre 2021 jusqu\u2019au 14 octobre 2051 inclus ;\n\nIndique que l\u2019objet de la convention d\u2019occupation temporaire est la r\u00e9alisation de travaux ou constructions r\u00e9habilitant, \u00e9tendant ou modifiant de fa\u00e7on substantielle les ouvrages, constructions et installations existantes, pour l\u2019installation d\u2019activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l\u2019a\u00e9ronautique, justifiant d\u2019un acc\u00e8s aux pistes et contribuant au d\u00e9veloppement et \u00e0 l\u2019animation du site a\u00e9roportuaire, notamment :\n\n- La formation dans le domaine du pilotage a\u00e9rien, l\u2019instruction en vol, la fourniture de le\u00e7ons de pilotage, et la r\u00e9alisation de prestations d\u2019enseignement dans le domaine du pilotage a\u00e9rien ;\n- L\u2019acquisition, la vente et l\u2019exploitation d\u2019un ou plusieurs a\u00e9ronefs ;\n- La location coque nue d\u2019a\u00e9ronef, la location d\u2019a\u00e9ronef avec fourniture du carburant n\u00e9cessaire ;\n- Le n\u00e9goce de pi\u00e8ces d\u2019avion ;\n\nDit que la redevance sera conforme \u00e0 la grille tarifaire approuv\u00e9e par le Conseil Communautaire et en vigueur \u00e0 la prise d\u2019effet de la convention, et que la redevance sera r\u00e9visable annuellement en application de la clause d\u2019indexation pr\u00e9vue dans la convention ;\n\nAutorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant d\u00fbment habilit\u00e9 \u00e0 effectuer toutes les actions se rapportant \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de cette d\u00e9lib\u00e9ration y compris tout avenant ou r\u00e9siliation \u00e0 venir.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-083 - Strat\u00e9gies et ressources fonci\u00e8res - GRANDS EQUIPEMENTS - Piscine Nauticum \u00e0 Roanne - R\u00e9siliation amiable de la convention d\u2019occupation temporaire du domaine public non constitutive de droits r\u00e9els avec R\u00e9my FARGEAS\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- Accepte la r\u00e9siliation amiable de la convention d\u2019occupation temporaire du domaine public non constitutive de droits r\u00e9els en date du 29 juin 2020, consentie \u00e0 R\u00e9my FARGEAS, entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e (EIRL), demeurant 231, Chemin du Perron \u00e0 Villerest, \u00e0 compter du 24 septembre 2021 ;\n- Indique que la convention d\u2019occupation temporaire du domaine public non constitutive de droits r\u00e9els consentie \u00e0 R\u00e9my FARGEAS se rapporte \u00e0 l\u2019occupation de l\u2019espace restauration au sein du centre nautique \u00ab Nauticum \u00bb situ\u00e9 rue G\u00e9n\u00e9ral Giraud \u00e0 Roanne ;\n- Pr\u00e9cise que cette r\u00e9siliation est convenue sans aucune indemnit\u00e9 de part et d\u2019autre ;\n- Approuve l\u2019acte bilat\u00e9ral de r\u00e9siliation amiable ;\n- Autorise Monsieur le Pr\u00e9sident ou son repr\u00e9sentant d\u00fbment habilit\u00e9 \u00e0 effectuer toutes les actions se rapportant \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de cette d\u00e9lib\u00e9ration.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-084 - Strat\u00e9gies et ressources fonci\u00e8res - Saint-Germain-Lespinasse - Zone d\u2019activit\u00e9s \u00ab Les Odins \u00bb : Cession d\u2019un terrain \u00e0 la SARL CAVER (Soci\u00e9t\u00e9 CVS Agencement) Retrait de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 DBC 2019-070 du 3 juin 2019 approuvant la cession\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- Prend acte du fait que la SARL CAVER n\u2019a pas donn\u00e9 suite \u00e0 la proposition de vente formul\u00e9e en 2019 car son projet n\u2019\u00e9tait pas abouti ;\n- Proc\u00e8de au retrait de la d\u00e9lib\u00e9ration du Bureau Communautaire n\u00b0 DBC 2019-070 du 3 juin 2019 approuvant la cession d\u2019un terrain constitu\u00e9 de la parcelle cadastrale 0A n\u00b0 1153 sur la commune de Saint Germain Lespinasse, Zone d\u2019activit\u00e9s \u00ab les Oddins \u00bb, \u00e0 la SARL CAVER.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-085 - Strat\u00e9gies et ressources fonci\u00e8res - Acquisition de biens appartenant au D\u00e9partement de la Loire situ\u00e9s sur les communes de Commelle-Vernay, Parigny et Villerest : prise en compte du sinistre d\u2019un bien sur la commune de Villerest dans le montant des acquisitions\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- Compl\u00e8te la d\u00e9lib\u00e9ration du bureau communautaire n\u00b0 DBC 2020-038 du 2 mars 2020 relative \u00e0 l\u2019acquisition des biens appartenant au D\u00e9partement de la Loire situ\u00e9s sur les communes de Commelle-Vernay, Parigny et Villerest, correspondant aux emprises du contournement sud-ouest de l\u2019agglom\u00e9ration pour acter la diminution du prix d\u2019acquisition du montant de la remise en \u00e9tat du bien sinistr\u00e9 \u00e9difi\u00e9 sur la parcelle cadastr\u00e9e section BH n\u00b0 37 sis 739 route de la Mirandole \u00e0 Villerest dont le montant est estim\u00e9 \u00e0 42 030,20 \u20ac HT ;\n\n", "- dit que le prix d\u2019acquisition est d\u00e9sormais fix\u00e9 \u00e0 270 420,00 \u20ac sur lequel la TVA pourra \u00eatre appliqu\u00e9e sur la totalit\u00e9 ou en partie, apr\u00e8s v\u00e9rification du r\u00e9gime fiscal applicable ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant d\u00fbment habilit\u00e9, \u00e0 signer les actes \u00e0 intervenir relatif \u00e0 la vente du bien, et toutes pi\u00e8ces n\u00e9cessaires \u00e0 la finalisation de cette op\u00e9ration.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-086 - Am\u00e9nagement du territoire - Avis de Roannais Agglom\u00e9ration sur le projet de modification n\u00b0 1 du Plan Local d\u2019Urbanisme de la commune de Notre-Dame-de-Boisset\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- \u00e9met un avis favorable au projet de modification n\u00b0 1 du plan local d\u2019urbanisme de la commune de Notre-Dame-de-Boisset ;\n\n- recommande d\u2019abaisser dans le r\u00e8glement, le seuil d\u2019implantation des activit\u00e9s commerciales \u00e0 300 m\u00b2 de surface de plancher en zone de centralit\u00e9 et \u00e0 100 m\u00b2 dans les secteurs pavillonnaires compte tenu des caract\u00e9ristiques pr\u00e9sentes sur la commune ;\n\n- dit, \u00e0 titre d\u2019information, que certaines formulations du r\u00e8glement sont de nature \u00e0 poser des difficult\u00e9s notamment dans la gestion des autorisations d\u2019urbanisme, \u00e0 savoir :\n\nConcernant la desserte par les r\u00e9seaux (toutes zones), la pi\u00e8ce n\u00b011 correspond au sch\u00e9ma directeur de gestion des eaux pluviales et non au zonage pluvial \u00e9tabli par Roannaise de l\u2019Eau. Il convient donc renvoyer les dispositions de l\u2019article aux annexes correspondantes.\n\nConcernant les dispositions relatives aux annexes \u00e0 l\u2019habitation en zone A et N, emprise au sol et localisation par rapport \u00e0 la maison d\u2019habitation, celles-ci ne devraient pas s\u2019appliquer aux piscines. En effet, les piscines font l\u2019objet de dispositions sp\u00e9cifiques dans le r\u00e8glement.\n\n- demande au Pr\u00e9sident, ou \u00e0 son repr\u00e9sentant, de transmettre l\u2019avis de Roannais Agglom\u00e9ration \u00e0 la commune de Notre-Dame-de-Boisset.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-087 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique - Commune de VILLEREST - Site touristique Plage et Barrage de Villerest - Cession d\u2019un terrain \u00e0 M. Johnny HINDERCHIED L\u2019Oberge du Barrage\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- approuve la cession \u00e0 Monsieur Johnny HINDERCHIED, ou \u00e0 toute personne morale qui se substituerait \u00e0 lui, d\u2019un terrain d\u2019environ 1 540 m\u00b2 \u00e0 extraire de la parcelle cadastr\u00e9e section CB n\u00b021 situ\u00e9e route de Seigne sur la commune de Villerest ;\n\n- dit que le prix de vente est fix\u00e9 \u00e0 55,00 \u20ac net/m\u00b2, soit pour 1 540 m\u00b2, un prix total net de 84 700,00 \u20ac ;\n\n- dit que cette cession est conforme \u00e0 l\u2019avis du domaine sur la valeur v\u00e9nale, r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 n\u00b0 2021-42332-54880 en date du 13 ao\u00fbt 2021 ;\n\n- proc\u00e8de \u00e0 la sortie de l\u2019actif de Roannais Agglom\u00e9ration des biens pr\u00e9cit\u00e9s ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant d\u00fbment habilit\u00e9, \u00e0 signer les actes \u00e0 intervenir relatifs \u00e0 la vente du bien, et toutes pi\u00e8ces n\u00e9cessaires \u00e0 la finalisation de cette op\u00e9ration ;\n\n- dit que la recette sera comptabilis\u00e9e sur le budget g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019exercice concern\u00e9.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-088 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique - Subvention au titre de l\u2019aide au d\u00e9veloppement des petites entreprises du commerce, de l\u2019artisanat et des services avec point de vente - Subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Torr\u00e9faction de Caf\u00e9s EURL CBLB Pouilly les Nonains\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue la subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Torr\u00e9faction de Caf\u00e9s EURL CBLB, repr\u00e9sent\u00e9 par M. Cyrille BAILLON et situ\u00e9 sur la commune de Pouilly-les-Nonains, pour un montant de 2 233 \u20ac maximum, repr\u00e9sentant 10 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 transmettre le dossier correspondant \u00e0 la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, celle-ci pouvant accorder une aide de 20 % en compl\u00e9ment.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-089 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique - Subvention au titre de l\u2019aide au d\u00e9veloppement des petites entreprises du commerce, de l\u2019artisanat et des services avec point de vente - Subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Salon de Coiffure CHEVEUX D\u2019ANGE Pouilly les Nonains\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue la subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Salon de Coiffure CHEVEUX D\u2019ANGE, repr\u00e9sent\u00e9 par Mme Ang\u00e9lique ZUCCONI et situ\u00e9e sur la commune de Pouilly-les-Nonains, pour un montant de 2 900 \u20ac maximum, repr\u00e9sentant 10 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles ;\n\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 transmettre le dossier correspondant \u00e0 la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, celle-ci pouvant accorder une aide de 20 % en compl\u00e9ment.\n\nPage 8 sur 49\n\n", "# N\u00b0 DBC 2021-090 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique\n\nSubvention au titre de l\u2019aide au d\u00e9veloppement des petites entreprises du commerce, de l\u2019artisanat et des services avec point de vente - Subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Boulangerie P\u00e2tisserie CUCHERAT Renaison\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue la subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Boulangerie P\u00e2tisserie CUCHERAT, repr\u00e9sent\u00e9 par M. Pascal CUCHERAT et situ\u00e9e sur la commune de Renaison, pour un montant de 4 850 \u20ac maximum, repr\u00e9sentant 10 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 transmettre le dossier correspondant \u00e0 la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, celle-ci pouvant accorder une aide de 20 % en compl\u00e9ment.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-091 - D\u00e9veloppement \u00e9conomique\n\nSubvention au titre de l\u2019aide au d\u00e9veloppement des petites entreprises du commerce, de l\u2019artisanat et des services avec point de vente - Subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Restaurant SARL LES GENS HEUREUX Renaison\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue la subvention \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement Restaurant SARL LES GENS HEUREUX, repr\u00e9sent\u00e9 par M. St\u00e9phane SUBRIN et Mme Sandrine FOUILLAND, situ\u00e9 sur la commune de Renaison, pour un montant de 5 000 \u20ac maximum, repr\u00e9sentant 10 % des d\u00e9penses \u00e9ligibles ;\n- autorise Monsieur le Pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant, \u00e0 transmettre le dossier correspondant \u00e0 la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, celle-ci pouvant accorder une aide de 20 % en compl\u00e9ment.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-092 - Gens du voyage\n\nAvis sur le sch\u00e9ma d\u00e9partemental d\u2019accueil et d\u2019habitat des gens du voyage 2021-2026\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- \u00e9met un avis d\u00e9favorable sur le Sch\u00e9ma d\u00e9partemental d\u2019accueil et d\u2019habitat des gens du voyage 2021-2026.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-093 - Agriculture \u2013 Espaces verts et naturels\n\nVignes relais - Soutien aux entreprises viticoles dans le cadre des calamit\u00e9s agricoles (gel) Aide \u00e9conomique aux viticulteurs Lucas LAPANDERY et Yannick PRAS\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- accorde une aide \u00e9conomique aux viticulteurs locataires des biens immobiliers de Roannais Agglom\u00e9ration, correspondant \u00e0 leur redevance annuelle, comme suit :\n\n|Locataire viticulteur|Redevance exon\u00e9r\u00e9e|P\u00e9riode concern\u00e9e|\n|---|---|---|\n|Lucas LAPANDERY|696,66 \u20ac|15 janvier 2021 au 14 janvier 2022|\n|Yannick PRAS|1 315,77 \u20ac|15 d\u00e9cembre 2020 au 14 d\u00e9cembre 2021|\n|TOTAL|2 012,43 \u20ac| |\n\n- pr\u00e9cise que cette aide \u00e9conomique est attribu\u00e9e au titre des calamit\u00e9s agricoles survenues au printemps 2021, lesquelles ont fortement perturb\u00e9 la culture et la future r\u00e9colte des vignes des occupants des Vignes-relais de Saint-Haon-Le-Vieux ;\n- pr\u00e9cise que l\u2019aide \u00e9conomique sera comptabilis\u00e9e sur le budget g\u00e9n\u00e9ral - chapitre 67.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-094 - Agriculture \u2013 Espaces verts et naturels\n\nEpisode de gel d\u2019avril 2021 - Attribution d\u2019une subvention exceptionnelle \u00e0 l\u2019Association \u00ab Vignobles Forez Roannais, Aux Racines de la Loire\u00bb\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue une subvention de 5 500 \u20ac \u00e0 l\u2019association \u00ab Vignobles Forez Roannais, Aux Racines de la Loire \u00bb, pour le territoire du vignoble Roannais ;\n- dit que les cr\u00e9dits sont pr\u00e9vus au budget g\u00e9n\u00e9ral - chapitre 65.\n\n# N\u00b0 DBC 2021-095 - Agriculture \u2013 Espaces verts et naturels\n\nGrands Murcins - Attribution d\u2019une subvention en num\u00e9raire et en nature \u00e0 l\u2019association \u00ab Les Amis des Arbres de la Loire et de l\u2019Arboretum des Grands Murcins \u00bb pour l\u2019ann\u00e9e 2021\n\nLe bureau communautaire, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\n\n- attribue une subvention de 1 100 \u20ac \u00e0 l\u2019association Les Amis des Arbres de la Loire et de l\u2019Arboretum des Grands Murcins, pour l\u2019ann\u00e9e 2021 au titre de l\u2019action de gestion et d\u2019animation du site des Grands Murcins;\n\n"]