["The image shows a French-language poster in which the public is informed about a conference held on October 28th, 2021 between 1 p.m. and 2 p.m. in Roannaise at the Heude Vacheresse site. Here are all the contents of the poster.\n\n*   **Banners and title banner**\n    *   The title banner, in place at the top of the page, is divided into two separate words. The left rectangle is black, while the right rectangle is an array of red letters. The text is in French. The text reads\nRoeauneis\nThe word \"rois\" contains a black circle with a white and red \"PD\" inside. The white and red letters are a symbol for the word \"Roannaise,\" an agency supported by the French Republic.\n*   **Date of the event**\n    The poster includes the date of the meeting, which is stated without the year. In French, this is specifically mentioned as:\nOctober 28th, of year.\n*   **Meeting time**\n    The message informs the audience of an upcoming meeting set for October 28th, specifically on Thursday that last. The meeting starts at 1 p.m. and lasts until 2 p.m.\n*   **Meeting's purpose**\n    According to the posting, the meeting would be dedicated to discussing the project \"Roannaise 2021\" and would offer attendees the opportunity to present concerns about it. The posting, however, does not disclose the nature of this project.\n*   **List of speakers**\n    The poster contains an list of speakers, presumably people who would be presenting to the public on certain aspects of this project.\n*   **Instructed message**\nIn addition, the posting indicates that it has been \"d\u00e9coup\u00e9 en 28 octobre \u00e0 1h30, \u00e0 l'emplacement de la seconde tranche de Roannaise Agglomeration, 82 ans rue de la Place Chor. - Haute Vacheresse - Rue des Verreaux - Roanne.\"\n\nThese two items conclude the information provided in the poster concerning the conference discussed.", "L'image que vous avez transmise est une page contenant un tableau, et elle a \u00e9t\u00e9 photocopie et recopi\u00e9e lors de la reconnaissance. \n\nUn tableau est pr\u00e9sent\u00e9 ici; ce pourrait \u00eatre un tableau organique et peut \u00eatre d\u00e9coup\u00e9 en plusieurs colonnes et lignes. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 l'image, nous avons un nombre de 49 lignes de texte et 6 colonnes de plus de 8 colonnes de tableau. \n\nEn voyant l'image dans son ensemble et en divisant les lignes et les lignes en fonction de la diff\u00e9rence de leur style de fichier et de leur apparence, on peut en d\u00e9duire qu'il y a 15 lignes d\u00e9crivant ce tableau avec chaque ligne contenant le nom d'une personne. Toutes les lignes suivant le m\u00eame mod\u00e8le ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9es et ne pourraient pas \u00eatre transcrites dans ce contexte car il pourrait s\u2019agir de personnes. \n\nPour ce qui est du tableau lui-m\u00eame, les 15 premi\u00e8res lignes sont 19X6 et les lignes suivantes sont de 28X6, sans conteneur. \n\nLa page donne \u00e9galement et aussi des informations et des consignes sp\u00e9cifiques. \n\n\\* \\* **La premi\u00e8re l\u00e2che, commen\u00e7ant par \"AL\" indique que la page o\u00f9 l'on se trouve est une page 2 de parcours.**\n\n\\* \\* \\* \n\n\\* \\* **L'assembl\u00e9 indique que c'est un texte pour les assembl\u00e9es ou autres entreprises. Cela indiquera que les lignes 1 de chaque page utilis\u00e9es pour les assembl\u00e9es contiennent le num\u00e9ro et le num\u00e9ro pour transcrire le m\u00eame texte dans un format admissible.**\n\n\\* \\* \\* \n\n\\* \\* **Quand vous regardez les lignes et colonnes les plus bas, on sait que les lignes commen\u00e7ant par \"Marie-H\u00e9l\u00e8ne Riamon\" et \"Colline Troncy\" sont des nombres ayant un z\u00e9ro final et un nombre de 3 chiffres (pour le nombre d'apr\u00e8s avec 115).** \n\n\\* \\* \\* \n\n\\* \\* **En gardant l'\u0153il sur le haut du tableau o\u00f9 les chiffres sont le z\u00e9ro, et en gardant les chiffres le z\u00e9ro du milieu, on peut conjecturer que c'est le num\u00e9ro de personnes et la question que toutes les trois lignes de cas de chiffres cons\u00e9cutifs, 22, 23, 24, 25, etc., est un cadre ou un cadre ou un cadre dans lequel il y a un motif ou un cadre cons\u00e9cutif dans lequel vous ne pouvez pas copier.**\n\n\n\nPar cons\u00e9quent, le tableau de gauche est class\u00e9 comme **Parcours de cas** ; le tableau de droite est class\u00e9 comme **Non Transcribable dans ce contexte et l'image du contexte n'a pas \u00e9t\u00e9 reconnu**. La page a \u00e9t\u00e9 reconnue comme **Assembl\u00e9 pour des informations**. \n\n**Ceci est une conclusion bas\u00e9e sur les caract\u00e9ristiques observ\u00e9es.**", "**Page 3**\n\nSur la figure donn\u00e9e, nous avons une page et un tableau qui semblent documenter diff\u00e9rents projets inscrits \u00e0 cet agenda de f\u00e9vrier 2021, \u00e9tabli par le comit\u00e9 \"Chou\u00ebt-Festival\" 2022. \n\nLe tableau, o\u00f9 chacune des lignes contient les informations suivantes:\n\n*   D\u00e9cret pour le **D\u00e9mission Consituant** de la d\u00e9cision constative de d\u00e9put\u00e9 sp\u00e9cial de Carburant d\u2019\u00e9volution du du 21-10-2022 au 17-10-2021\n*   d\u00e9mission Consituant \u00e0 la d\u00e9cision constative de la d\u00e9cision constative de d\u00e9p\u00f4t de modification d'\u00e9volution du du 17-10-2022 au 17-10-2021.\n*   Le tableau, sans lignes ou colonnes suivantes non vides indiquent qu'il s'agit d'un tableau de **m\u00e9morisation pour les projets futurs**, qui selon le contexte du tableau, devrait \u00eatre une section du projet futur pr\u00e9sente au sujet trait\u00e9, les incidents fr\u00e9quents sur la question qui ont \u00e9t\u00e9 ajust\u00e9s ou les modifications dans le cas pr\u00e9c\u00e9dant.\n*   Les projets futurs, sont exprim\u00e9s sous forme: \"Le n\u00b0DP 2021-X-XXXX \u00e0 la\" d\u00e9tailment de la section du projet, o\u00f9 XXXX repr\u00e9sente un nombre, pour les projets d\u00e9pos\u00e9s apr\u00e8s 2021, ou un seul num\u00e9ro \u00e0 ne pas comprendre si le projet futur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en tant que **le probl\u00e8me futur**.\n\n**La **page**\n\nEn plus du tableau on a la page de la figure, c'est une image d'une page contenant des informations sur des projets futurs, et leur date, une certaine m\u00e9thode pour les projets futurs qui ont \u00e9t\u00e9 inscrits. Cette page semble documenter les diff\u00e9rentes \u00e9tapes que le comit\u00e9 a pris pour compl\u00e9ter les projets, et avancer vers leur fin, \u00e0 travers les diff\u00e9rentes phases, comme \"1\u00e9re \u00e9tape\", \"2\u00e8me \u00e9tape\" et autres.\n\nAu volet gauche, sous l'ent\u00eate du tableau \"Agenda du projet futur\", il y a les diverses phases du projet, en commen\u00e7ant \u00e0 partir de la date \u00e0 la phrase \"16/12\", et chaque passage en point indique la date de la phase en question (16/12, 17/12, 25/12...), et chacun des commentaires font une description de ce faisant dans cette \u00e9tape. De gauche \u00e0 droite on a les diff\u00e9rentes \u00e9tapes, et \u00e0 la suite de chaque \u00e9tape, on a les mentions: \"**Attendu au 15 septembre 2021**\", \"**Le DP 2021-XX-Y sera**\", \"**Adress\u00e9 au Mr President**\", \"**...**\", en fran\u00e7ais seulement.\n\nLes dates de d\u00e9partement et les dates de projet sont en anglais, \"Le n\u00b0DP 2021-X-XXXX-XX \u00e0 la France\" o\u00f9 XX-XXXX est un num\u00e9ro unique, donc le format du num\u00e9ros comme le \"3-456\", o\u00f9 le nombre doit \u00eatre entier, peuvent \u00eatre le m\u00eame que celui ci-dessus sans 0 \u00e0 la place des XXXX, et donc sauf si le num\u00e9ro a \u00e9t\u00e9 ajust\u00e9 comme pr\u00e9vu pour les projets futurs, il est le premier nombre.\n\nEn une formule moins complexe, la page pourrait \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9e pour une base sur une page de ce projet pour les projets futurs o\u00f9 \u00abn\u00b0DP 2021-XXXX-XXXX-XXX \u00bb commence l'inscription d'un projet, et \u00abXX-XXXX-XXX \u00bb le correspond au sujet trait\u00e9 du projet, comme \"Chou\u00ebt-Festival\" qui est le titre de l'inspecteur de projet, et **Les contextes** les autres seront ajout\u00e9s selon le contexte du projet futur et le contexte du sujet trait\u00e9 du projet.", "Pour v\u00e9rifier vos identifiants LinkedIn, vous devez acc\u00e9der \u00e0 votre compte en vous reconnectant avec votre adresse e-mail et votre mot de passe.\n\n**Vous vous retrouvez plus souvent bloqu\u00e9 ou compte non s\u00e9curis\u00e9 ?** Consultez ainsi votre mot de passe dans le navigateur.\n\nSi ce n'est pas suffisant, en cas de blocage, on vous r\u00e9initialise le compteur d'essais \u00e0 z\u00e9ro avec la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de compte et la version [des solutions, vous auront toutes les bonnes informations, voici certaines options.** Si vous souhaitez modifier en permanence ou reset votre mot de passe via une application, modifiez votre identifiant et le changement se fera automatiquement, c'est le cas si vous \u00eates en acc\u00e8s au compte dans l'application.]\n\nAller au centre de protection dans l'application et changez votre mot de passe.\n\n**Le reste de l'accessibilit\u00e9 aux plateformes ne sera pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 pour d\u00e9crimer cette d\u00e9focale.**\n\n**Un autre mot de passe n\u00e9cessaires** **2** ***Pour** **replacer** **le** **document complet,**\n\nLe suivi de ce rapport a commenc\u00e9. Pour modifier ou r\u00e9actualiser un mot de passe, rendez-vous sur le site avec un navigateur Web:\n\nhttps://www.linkedin.com \n\nEnsuite, acc\u00e9dez \u00e0 votre compte et cliquez sur \"Modifiez votre mot de passe\" \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de votre nom.\n\nT\u00e9l\u00e9charger un document permet d'avoir acc\u00e8s au PDF publi\u00e9 avec un mot de passe via WebEX. \n\n1. Rendez-vous sur le site **www.LinkedIn.fr** \n2. Connectez-vous \u00e0 une version (voir description avec une version).\n3. Cliquez sur \"Organisation\" et cliquez sur \"Maintenant\". \n4. Cliquez sur \"Telecharge\", puis cliquez sur votre document. \n5. Une version du document sera expos\u00e9e sur votre navigateur.\n\nN'oubliez pas de mettre votre mot de passe. Ce service est disponible sur PC ou Mac (voir tableau).\n\n**Apr\u00e8s le t\u00e9l\u00e9chargement** \n\n1.  Rendez-vous sur https://www.Linkedin.fr/bin/login\n2. Cliquer sur \"Compte\" sur la gauche si vous utilisez un navigateur.\n3. Connexion \n4. V\u00e9rifiez vos informations \n5.  Glissez sur la droite si vous utilisez un navigateur WebEX et cliquez sur \"Connect\u00e9 par le navigateur\".\n\n**Dans le cas o\u00f9 vous n'avez pas chang\u00e9 votre mot de passe** \n\nSi vous \u00eates en cours d'utilisation de votre compte et uniquement les identifiants sont bloqu\u00e9es par la suite du rejet du rejet, vos identifiants seront confirm\u00e9s: * Le mot de passe envoy\u00e9 par notre centre de protection est le m\u00eame ou diff\u00e9rent de votre mot de passe en cours (voir tableau), \n\nCela est naturel, car le mot de passe envoy\u00e9 est le m\u00eame que vous utilisez avec d'autres plateformes ou syst\u00e8mes de stockage. \n\n*   Dans le tableau **Modification du mot de passe** envoy\u00e9 par notre centre de protection, votre mot de passe **N** **sera **modifi\u00e9 dans toutes les plateformes, syst\u00e8mes de stockage, car vous utilisez le m\u00eame, il sera dans la version **s\u00e9lectionn\u00e9e** (voir tableau ci-dessous), pour que vous ne puissiez le modifier que sur un seul.**\n\nJetez-le si vous le souhaitez, il sera automatiquement modifi\u00e9 pour vous, c'est la preuve que vous avez tout effectu\u00e9.\n\n**Confirmation pour** **r\u00e9ellement** **reprendre** **une contrainte**\n\nSi vous avez envie pour reprendr\u00e9 une version, rendez-vous sur le site et vous recevrez le PDF modifi\u00e9.\n\n**Voici** **le** **mot** **de passe** **n'etant** **pas** **le** **m\u00eame** *Pour** **mot** **de passe** *Pour** **mot** **de passe** *Pour** **mot** **de passe** \n\nVous voyez aussi que **Le** **Projet** **de** **L'intranet** **L'ensemble** a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9. \n\n**Un mot de passe est \"MOT\" de passe** **?** \n\nLe mot de passe est la premi\u00e8re et cette version ne sera jamais utilis\u00e9e.\n\n**Le** **restant** du **acc\u00e8s** **au** **code** **avec** certaines **options** **a \u00e9t\u00e9** **modifi\u00e9**, \n**Vous** **ne devez** **pas** **modifier** **aucun** **mot** **de passe** si vous** **\u00eates** **en** **acc\u00e8s** **au** **account** **via** **WebEX** \n\n**Parlions** **de** **l'interface** **utiliser**, \n**Vous** **\u00eates** **en** **acc\u00e8s** **au** **compte** **en** **vue** **du** **naviguer** **dans** **l'application** **d'origine**\n\n... Cela** **ne** **sera** **pas** **accessible** **faire** **le** **changements** **de** **mot** **de** **passe** \n\n**Ce** **n'est** **pas** **le** **mot** **de passe**.\n\n**Si** **vous** **devez** **modifier** **un** **mot** **de passe**, **faites-le**  **en** **acc\u00e8s** **au** **d'application** **\nUtilisation** **de** **votre** **identifiant** **et** **cl\u00e9** **d'acc\u00e8s** **au** **serveur** \nComme voir l'\u00e9cran d'accueil de l'application.\n\n**NB : Vous ne devez jamais acc\u00e9der \u00e0 l'interface s\u00e9curis\u00e9e des syst\u00e8mes de stockage et de services internes au bureau LinkedIn de l'application.**", "Pour d\u00e9crire le tableau, il est n\u00e9cessaire d'identifier les champs contenus dans la grille et le contexte de son contenu.\n\n**Description du tableau**\n\nLe tableau propose un aper\u00e7u des s\u00e9ances et diff\u00e9rents projets pour l'ann\u00e9e 2021.\n\nIl propose une colonne de gauche, qui pr\u00e9sente le num\u00e9ro de la s\u00e9quence des prochaines s\u00e9ances avec le type de celle-ci et la date attendue.\n\nIl y a deux autres colonnes, avec des informations.\n\nLa premi\u00e8re pr\u00e9sente et d\u00e9taille des diff\u00e9rents engagements des autorit\u00e9s en mati\u00e8re d'action culturelle, de communication et dans les domaines du contr\u00f4le de la pr\u00e9sence, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la pr\u00e9vention technologiques. \n\nLa seconde pr\u00e9sente une liste des conseillers syndicaux et des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res.\n\nLes codes sont :\n\n*   Les s\u00e9ances : \n    *   \\#1 : Conseil du Pr\u00e9sident de l'E\u015aTC. \n    *   \\#2 : Comit\u00e9 de suivi  \n    *   \\#3 : Rapport des groupes : sujets sp\u00e9cifiques  \n    *   S\u00e9ance g\u00e9n\u00e9rale.\n*   Les projets : \n    *   I : Action culturelles. \n    *   II : Suivi Culture 2020/2021. \n    *   III : Surveillance des co\u00fbts du Contr\u00f4le de pr\u00e9sence. \n    *   IV : Code de Pr\u00e9vention technologiques du 9 octobre 2021 et projet des services de s\u00e9curit\u00e9 des projets technologiques.\n\n    **Calcul des co\u00fbts :**\n\n    *   I : Action Cultureles en novembre 2021 (code : supports par M\u00e9gio-France) \n    *   II : Suivi Culture 2020/2021 (code : Contr\u00f4le de pr\u00e9sence)  \n    *   III : Contr\u00f4le de Pr\u00e9sence (code code pour les supports de Megio-France)  \n    *   IV : Code de Pr\u00e9vention technologiques (code : Contr\u00f4le de pr\u00e9sence).\n\n**Valeurs des co\u00fbts des projets en milliards d'euros :**\n\n1.  *   Action Culturels : estimation des co\u00fbts et recrutements avec approche sur les co\u00fbts du Contr\u00f4le de Pr\u00e9sence (projets financ\u00e9s).*\n1.  *   Suivi Culture 2020/2021 : estimation des co\u00fbts et recrutements pour le Contr\u00f4le de pr\u00e9sence avec un \u00e9clairage sur le m\u00eame projet.*\n1.  *   Contr\u00f4le de Pr\u00e9sence : \u00e9tudes contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9 des espaces \u00e9ducaciels avec co\u00fbt du Contr\u00f4le de pr\u00e9sentance financi\u00e8rement sous-titr\u00e9. *  \n1.  *   Code de Pr\u00e9vention technologiques : estimation des co\u00fbts du Contr\u00f4le de Pr\u00e9sence du 9 octobre 2021 apr\u00e8s le Soufle \u00c9L'ENG\u00c9NIRE la Soci\u00e9t\u00e9#L'ENGINEERING.*\n\n**Conclusion et contexte**\n\nLe tableau, pr\u00e9sent\u00e9 sur un ton neutre, ne repr\u00e9sente pas de menace directe, des d\u00e9clarations dans le contexte technique ni politique d'ordre s\u00e9curitaire. Il ne n'est pas pr\u00e9sent\u00e9 dans le contexte d'une crise et n'induit pas une lecture qui sugg\u00e8rerait une menace ou un contexte de dangers actuels.\n\nIl s'agit donc d'une communication des efforts et engagements dans des domaines de s\u00e9curit\u00e9.\n\nIl s'agit d'une tentative de comprendre les probl\u00e8mes internes et externes et d'y r\u00e9pondre.\n\nLe tableau est donc pr\u00e9sent\u00e9 dans un contexte d\u00e9fensif et neutre, dans le cadre d'efforts de pr\u00e9vention.", "La page que vous avez jointe vous fournit de nombreuses informations qui d'abord et avant tout parlent du contexte dans lequel vous vous trouvez. Vous d\u00e9crivez clairement que \u00ab Vous trouverez au pied de la page la soci\u00e9t\u00e9 de F1 racce pour le budget pr\u00eat\u00e9s aux travaux au budget communautaire. \u00bb\n\nNous avons choisi par d\u00e9faut de vous fournir l'acronyme F1 racce et le contexte du point de vue d'apr\u00e8s lequel vous tirez ce point.\n\nLe tableau fournit des informations sur le contexte des discussions qui ont eu lieu sur les budgets qui sont mis \u00e0 disposition pour les travaux. Que toute information soit \u00e0 la fois cr\u00e9dible et pratique, les projets financ\u00e9s sont ceux qui s'approchent de la date et de l'impact des travaux r\u00e9alis\u00e9s. \n\nC'est pourquoi le pays en question est le Canada et les \u00e9lus et les \u00e9lus du conseil communal sont en ce moment actuellement pour l'ann\u00e9e 2021.\n\nLa page jointe contient la page 48 d'une synth\u00e8se du budget. Le tableau est compos\u00e9 de trois \u00e9l\u00e9ments de texte, suivis de plusieurs valeurs suppl\u00e9mentaires qui pourront \u00eatre exploit\u00e9es dans une pr\u00e9sentation qui met l'accent sur l'efficacit\u00e9 des budgets et l'impact que vous souhaitez obtenir en utilisant ces informations.\n\nIndication facile : une fois ces informations d\u00e9crites, un seul point doit \u00eatre respect\u00e9 pour votre questionnaire.\n\nBien lire les tableaux, mais aussi bien lire les pages jointes.\n\nMerci.", "La page et le tableau d\u00e9crivent s\u00e9par\u00e9ment la proposition de l'ancien premier ministre qu\u00e9b\u00e9cois Jean Charest de transf\u00e9rer la gestion de la Soci\u00e9t\u00e9 de l'Assurance Automobile du Qu\u00e9bec (SAAQ) au gouvernement du Qu\u00e9bec.\n\nCela reviendrait \u00e0 en faire une institution du gouvernement selon la page. C'est ce que confirme le titre du tableau : \u00ab Tableau pr\u00e9sentant, pour les ann\u00e9es 2015-16 \u00e0 2022-23, l'exercice ou les p\u00e9riodes \u00e9ventuelles au cours desquelles la Soci\u00e9t\u00e9 de l'Assurance Automobile du Qu\u00e9bec (SAAQ) sera ind\u00e9pendante de la Seminaire des Cur\u00e9s de Sainte-Anne (CESA) \u00bb. Le tableau pr\u00e9cise aussi les co\u00fbts et les b\u00e9n\u00e9fices estim\u00e9s.\n\nLes champs \u00e0 gauche du tableau correspondent aux objectifs du tableau puisqu'ils mentionnent des ann\u00e9es : \u00e0 partir de 2015-16 d'apr\u00e8s les donn\u00e9es de la page. Ils sont probablement ceux des exercices ou des p\u00e9riodes financi\u00e8res du tableau.\n\nIl vaut noter que le 1er mars 2020 est sp\u00e9cifi\u00e9 dans les dates en raison de l'allocation du budget de la SAAQ. La base du tableau commence en 2015-16, suite probablement \u00e0 la mise en place de nouvelles autorit\u00e9s, comme le tableau le sugg\u00e8re. Il est donc loisible de supposer que l'allocation du budget a lieu en 2015-16.\n\nLe tableau a peut-\u00eatre pour but de pr\u00e9senter les co\u00fbts et le b\u00e9n\u00e9fices estim\u00e9es de la SAAQ pour les p\u00e9riodes \u00e0 venir ainsi que les flux de cotisations qu'elle pourrait recevoir de ces p\u00e9riodes financi\u00e8res.\n\nSi le contexte est le financement de la SAAQ par la constitution d'une institution du gouvernement et l'allocation du budget, c'est aussi \u00e0 travers ces donn\u00e9es que sont pris en compte les changements du r\u00e9seau de distribution et de location automobile et les flux financiers qui fl\u00e9chiraient vers les organismes du gouvernement du Qu\u00e9bec plut\u00f4t que vers celui d'une institution nationale selon l'ancienne page de la Coalition d\u00e9mocratique nationale.\n\nLa page mentionne aussi les \u00e9l\u00e9ments suivants, qui donnent un contexte \u00e0 la page :\n\n*   La page indique que l'\u00e9lection est pr\u00e9vue le 30 ao\u00fbt 2021. Il est donc probable que les chiffres du tableau proviennent de l'avant-\u00e9lection.\n*   Ces chiffres sont pr\u00e9sent\u00e9s pour l'ann\u00e9e 2021.\n*   La somme des chiffres ajout\u00e9s repr\u00e9sente un montant de 45,3 M$. Plusieurs entit\u00e9s y contribueraient.\n\nLa page et le tableau d\u00e9crivent s\u00e9par\u00e9ment la proposition de l'ancien premier ministre qu\u00e9b\u00e9cois Jean Charest de transf\u00e9rer la gestion de la Soci\u00e9t\u00e9 de l'Assurance Automobile du Qu\u00e9bec (SAAQ) au gouvernement du Qu\u00e9bec.", "Seuls les \u00e9l\u00e9ments suivants sont bien visibles du tableau et les autres vous seront \u00e9ventuellement communiqu\u00e9s par message suppl\u00e9mentaire.\n\n**TABLEAU**\nLes \u00e9l\u00e9ments suivants sont bien visibles du tableau ainsi que les informations pr\u00e9c\u00e9dentes qui ne se r\u00e9v\u00e8lent pas utiles (faute de visibilit\u00e9)\u00a0:\n\n1.  Page & n\u00b0\n2.  Avis de Roanne Agglom\u00e9ration\n3.  Pr\u00e9sident\n4.  Premier projet (Voir ci-dessous)\n5.  Somme (Voir ci-dessous)\n\nLe contenu de la page est un ensemble de num\u00e9ros de page et une indication \"pag\u00e9 & num\u00e9 49\". En aucun cas, les informations pr\u00e9c\u00e9demment mentionn\u00e9es du tableau ne refl\u00e8tent du contenu dans ce qu'il reste de la page.\n\nAvec ces informations, vous ne pourrez pas d\u00e9crire le contenu de la page ni le tableau de fa\u00e7on acceptable. S'il \u00e9tait d'usage de commencer une page par \"pag\u00e9s n\u00b0 49\" dans ce contexte, vous pourriez pr\u00e9sumer des \u00e9l\u00e9ments de contenus bien compr\u00e9hensibles mais pas directement refl\u00e9t\u00e9s dans ce qu'il reste des donn\u00e9es du tableau.\n\nLa finalit\u00e9 de cette t\u00e2che \u00e9tant de comprendre le contexte du tableau et de rechercher s'il refl\u00e8te dans ce qu'il reste de la page ou pas, nous ne pous rechercher une r\u00e9ponse du contenu direct des tableaux sans le contenu de la page \"compr\u00e9hensible\".\n\nNous parler seulement de la page \"compr\u00e9hensible\" \u00e0 partir de l'information existante et sans en outre extrapoler car celles-ci r\u00e9sulteraient de pr\u00e9sumptions et de notations d'extrapolations. \nBien que nous ne puissions pas extraire le contenu de cette page sans plus d'investigations sur cette page, nous pouvons d\u00e9crire les informations qui sont directement visibles et utiles de la part de ce qu'il reste de celle-ci dans ce contexte.\n\n***CONCLUSION SUR CE TABLEAUX DE PAGATION DES DOCUMENTS***\n\nCette t\u00e2che et les informations recueillies sur la page n'arrivant pas \u00e0 cette question, nous avons conclu sur la compl\u00e9tion totale de l'exercice en compl\u00e9tion l'instruction donn\u00e9e afin de vous proposer une r\u00e9ponse du sujet qui ne rel\u00e8ve que de l'information visible et que plus utile.\n\n**LE POUVOIR \u00c9CLATENT**", "Le tableau offre des informations sur des budgets. Chaque ligne comprend des indications sur le type, la source, et l'utilit\u00e9. \n\nR\u00e9capitulation : \n\n*   Type : L\u00e9gislation\n*   Source : Loi n\u00b0391-31.04.2001\n*   Utilite: 71 par cent cent pour l'association, 28 par cent cent pour l'association des jeunes. \n\nLa plupart des lignes du tableau suivantes d\u00e9taillent des informations sur des budgets, pour le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2021. Ces informations compl\u00e8tent les informations donn\u00e9es dans la premi\u00e8re ligne. Par exemple, le sch\u00e9ma d\u00e9cembre suivant montrera certains indicateurs budg\u00e9taires, permettant de mieux comprendre les flux de tr\u00e9sorerie. \n\nLes 54 lignes du document indiquent l'ensemble des flux suivants, avec des indications plus d\u00e9taill\u00e9es : \n\n2 lignes avec des lignes \u00e0 relier (2005 - 2005, Agriculture) : \n\n*   Agriculture - Espaces verts et naturels - Vivances reli\u00e9es - Souciden aux entreprises viticoles. \n*   Agriculture - Espaces verts et naturels - Vivances reli\u00e9es - Souciden aux entreprises viticoles pendant le p\u00e9tale des calamit\u00e9s agricoles subies en 2020-2021. \n\nLes 52 lignes suivantes ou un total de 54 lignes, sous-titre 4 pour le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2021 (2021 - 2021, Agriculture) : \n\n*   Agriculture - Espaces verts et naturels - Vivances reli\u00e9es - Souciden aux entreprises viticoles pendant le p\u00e9tale des calamit\u00e9s agricoles subies en 2020-2021 68,6 \u20ac par 100 \u20ac financ\u00e9s par l'\u00c9tat . \n\nR\u00e9distance des donn\u00e9es viticoles - 41.21% des viticulteurs Lucas LAFANDERY pour Yerannick PERIN. \n\n*   Lucas LAFANDERY (41.21%), Lucas LAFANDERY (41.21%) \n*   TOTAL  (201.44%) d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'emploi locatifs \n*   Redistance des donn\u00e9es (201.44%) des viticulteurs Lucas LAFANDERY pour Yerannick PERIN \n\nLe contexte du tableau rel\u00e8ve d'un budget du secteur des entreprises viticoles. Les donn\u00e9es dans le tableau sont g\u00e9n\u00e9rales en termes d'indicateurs des \u00e9conomies locales. \nPar exemple, le budget total concernant les entreprises viticoles est de **201,44** pour un **total** et comprenant : \n\n*   **42,21 %** des litres r\u00e9alis\u00e9s Lucas LAFANDERY. \n*   **48,66 \u20ac** par 100 \u20ac * financ\u00e9s par l'\u00c9tat\n*   Redistance des donn\u00e9es des viticulteurs Lucas LAFANDERY pour Yerannick PERIN\n*   **TOTAL** 301.44\u20ac par 100\u20ac reli\u00e9s aux entreprises viticoles.  \n\nLe tableau indique aussi le volume de **bien que cet ajout en \u00e9conomique ait \u00e9t\u00e9 attribuable aux titres des calamit\u00e9s agricoles survenus au printemps 2021. Invesiteses et pr\u00e9furent l'avenir de la culture et l'avenir recouvre des r\u00eanes des us occuper le Vigner du Vivre-Prieure que la faide \u00e9conomique sera pertur\u00e9e sur le Budg\u00e9 g\u00e9neral - chapitre 67.** \n\nPar ailleurs, les chiffres et les exemples compl\u00e8tent la source plus g\u00e9n\u00e9rale. Les informations ins\u00e9r\u00e9es sont des contexte pour chaque \u00e9tape qui suit et les d\u00e9tails sur l'allouement sur les deux premi\u00e8res lignes. Ce contexte est essentiel pour une bonne compr\u00e9hension du paysage et de l'impact. Il est plus simple de lire la suite vers : \"Le budget pr\u00e9visionnel a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 au bilan de 67, chapitre 67.\" \n\nLes informations compl\u00e8tes suivent au paragraphe 7, pr\u00e9sentant 205 lignes et compl\u00e8tent les contextes. Elles d\u00e9taillent les flux des co\u00fbts et des revenus. Elles fournissent plus d'indications aux \u00e9lections du 7 avril 2021, et \u00e0 la Loire Faubourg des Grandes Marnes. Elles sont en croissant sur les flux des partenaires. Les secteurs concern\u00e9s ici sont des indicateurs des \u00e9conomies locales. Bien qu'il n'y a pas d'\u00e9lection mentionn\u00e9e dans le tableau, l'image est un contexte pour la section politique associ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9lection, selon la chronologie. Ce type d'information offre au lecteur beaucoup plus d'indications sur les flux \u00e0 venir, et sur les revenus \u00e0 attendre. Le tableau sera utile aux \u00e9lections d\u00e9crites \u00e0 la page 2 et aux entr\u00e9es non d\u00e9crites. Le tableau fournit les d\u00e9crochages sur : \nLe budget pr\u00e9visionnel, chapitre 67. \nLe budget g\u00e9n\u00e9ral, puis le budget g\u00e9neral - chapitre 67. \nLe budget g\u00e9neral - chapitre 67. \n\nLes informations indiqu\u00e9es dans ce paragraphe 7 sont d\u00e9taill\u00e9es comme suit : \nLe 2, 3, 4 et 5 sont les lignes 3, 5, 11 et 17 du tableau. Le d\u00e9tail de ces lignes explique pourquoi elles ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9es. L'original est dans: \n\n*   \u00c0 la date limite des votes pour la campagne des \u00e9lections \n*   Les \u00e9lections de 2017 et la campagne des associations \n*   Les 54 lignes sont list\u00e9es entre 15 et 21. \n\nLes lignes de contexte et de date sont utiles pour comprendre la signification du tableau. \n\n\u00c0 partir de la ligne 3, chaque ligne correspond \u00e0 des flux de tr\u00e9sorerie chaque ann\u00e9e selon les bullet points. Les lignes de contexte expliquent les relev\u00e9s de la table. Les entr\u00e9es li\u00e9es aux lignes de contexte sont en toutes lettres et donnent au lecteur une id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du paysage et de l'impact. Par exemple, vers **2025 - 2005 Agriculture** les indicateurs de donn\u00e9es suppl\u00e9mentaires en plus courant et les d\u00e9tails sur le contexte et les informations sur les flux de tr\u00e9sorerie chaque ann\u00e9e. \n\nLes donn\u00e9es du tableau et du contexte doivent \u00eatre \u00e9galement compar\u00e9es avec l'information en arri\u00e8re-plan. Enfin les bullet points r\u00e9capitulent les flux, les liens \u00e0 la pr\u00e9sentation des budgets, de la politique, ou des informations sur les ann\u00e9es en d\u00e9crochage. Enfin, le contexte des informations est important pour le d\u00e9veloppement du tableau. Les donn\u00e9es dans le tableau et les contextes sont compl\u00e9mentaires et pr\u00e9sentent des flux sur les flux d'argent. Les donn\u00e9es indiquent des indicateurs de flux des \u00e9conomies locales au Vigner. Elle sont aussi d\u00e9crites comme un r\u00e9sultat. \n\nLe tableau semble \u00eatre un contexte pour une \u00e9lection. Celui-ci appara\u00eet aussi dans la section \"rapide 8. Election 2022 Grandes Manres\" \n\nSitu\u00e9 \u00e0 la page 49 du tableau on peut lire les derni\u00e8res donn\u00e9es du tableau et des bullet points r\u00e9capitulant les lignes 54. Ils concernent \u00e9galement les ann\u00e9es 2020 et ann\u00e9es 2021 pour v\u00e9rifier l'impact du coronavirus, et, dans ce cadre en plus, les \u00e9lections relatives au chanteur : \n*   Eric Zemmour \n*   Les Maniacs \n*   La Fronde \n*   Les Sapeurs-Bombeurs \n*   Election 2021 par exemple : \n*   Nathalie Siman-Simane 1. \n*   Marie Nougoussou 1 \n*   \u00c9ric Zemmour 1. \n\nLes r\u00e9sultats du tableau sont aussi, en fonction des sources, en d\u00e9crochage avec les flux sur le budget pour la dur\u00e9e du tableau.", "According to the image, the attached image shows how an election was funded in the city of Roanne, which is a commune in the Loire division. The information shows some dates like the year 2021, which suggests this was an election from this period of time, so it is likely from the past. It also contains a table that shows items with cost information, such as budget, starting budget and total cost, which ultimately concludes on the total cost of this election for the city.", "La pr\u00e9sente r\u00e9ponse a pour but d'identifier les informations pr\u00e9sentes dans le tableau et les mots cl\u00e9s de la page (suppos\u00e9e provenir du Travaux publics) selon les \u00e9l\u00e9ments apparus dans la description litt\u00e9raire de l'image.\n\n**Identification du Tableau et du Contexte de la Page**\n\nLe tableau de la figure illustre les informations suivantes :\n\n1.  La page (pas le tableau) porte cette information : **N\u00b0 DBC 2021-103 : Mutualisation - Convention de prestations de services pour organisation de sessions de formation**.\n2.  Les noms des bureaux communaux qui participent les sont les suivants : *Monastir :* * 97/724 b : HT *(no 1), **HT* (no 2) *97/724 H T* (no 3), **HT** (no 4). **Monastir :* *97/724 b : HT* (no 5), **HT** (no 6). *Monastir :* *97/724 b : HT* (no 7), **HT** (no 8), * 97/724 H T* (no 9), **HT* (no 10)\n3.  ***27 000 s L T***\n\nLa page fournit les indications sur les d\u00e9tails de ces conventions de prestations de services ainsi que les \u00e9l\u00e9ments de dates, de localisation, de budgets et \u00e9ventuellement d'informations g\u00e9n\u00e9rales fournissant des descriptions d'\u00e9v\u00e9nements, des informations de contacts et autres. \n\nLa pr\u00e9sentation de ces informations indique un contexte de participation \u00e0 des **sessions de formation**.\n\n**Conclusions**\n\nLa page, avec le tableau, couvre l'ensemble de ces informations fournies dans la question et de ce en plus sur les sessions de formation de la commune pour les communes (monastir, matley, borges, roan et villetest). \n\nIl vous laisse libre de dresser une liste des mots cl\u00e9s de la page. \n\nLa r\u00e9ponse s'orgine de la description fournie du tableau. D'autres informations de la page \u00e9ventuellement fournies par des documents fournis par Votre soci\u00e9t\u00e9 de formation soign\u00e9e, comme notamment un agenda, ne sont pas fournies ici.  \n\nVous pouvez dessiner la figure pour plus de clart\u00e9.", "Bienvenue\n\n**Tableau Structure**\n\nCette page contient un tableau et un contenu li\u00e9 plus au contenu du tableau. Le tableau est pr\u00e9sent\u00e9 dans un format horizontal avec des colonnes permettant une mise en page par habitude.\n\n*   Commune\n*   Pargny\n*   Surface en\n*   Nature description\n\n**Tableau**\n\n### Commune\n\nLe tableau commence par une section intitul\u00e9e \"Commune\". Il contient trois entr\u00e9es:\n\n*   Pargny\n*   Reference\n*   Surface\n\n### Nature/Description\n\nLa section suivante intitul\u00e9e \"Nature/Description\" comprend deux entr\u00e9es:\n\n*   terras nu\n*   Tarrain nu\n\nCette page et le tableau ne contiennent pas d'information suppl\u00e9mentaire. La page pr\u00e9cede le tableau fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une partie de la Revue de la pr\u00e9sentation du budgets, qui les actions seront repr\u00e9sentatives d'un accord.  \n\nCette page et le tableau ne continen pas de contex plus sur les futurs projets, sur les op\u00e9rations etc. \n\nL'information ne donne pas plus d'information.  \n\nLa page suit d\u00e9s' tableau.  \n\nBonne continution.", "**Description du tableau**\n\nIl s'agit d'un tableau qui contient uniquement deux rubriques : **Budget Pr\u00e9visionnel** et **Lien**. \n\nLe tableau contient au total 3 lignes d'information. \n\nLa premi\u00e8re et deuxi\u00e8me ligne repr\u00e9sentent des informations d'aper\u00e7u sous la rubrique **Budget Pr\u00e9visionnel**. La troisi\u00e8me et derni\u00e8re ligne correspond \u00e0 un **Lien** vers la fiche : **A - Compte de la Faveur Schwaika Directe**.\n\n**Rubrique I - Budget Pr\u00e9visionnel**\n\n* Ligne 1 - **Affaires g\u00e9n\u00e9rales**: il contient trois lignes : \n    * Rapport : **Affaires g\u00e9n\u00e9rales**\n    * Rapport : **20000**\n    * Rapport : **Mandat 2020 \u00e0 pr\u00e9senter** \n\n* Ligne 2 - **Livre 2020 \u00e0 \u00e9diter** : il contient trois lignes : \n    * Rapport : **Livre 2020 \u00e0 \u00e9diter**\n    * Rapport : **manuellement par** : **frais courants** \n    * Rapport : **et frais li\u00e9s \u00e0 l'intercommunal jointe**\n    \n**Rubrique L - Lien**\n\n* Cette ligne ne contenant qu'un seul \u00e9l\u00e9ment une **Fiche** :  \n    * A - compte de la faveur schwaika directe.", "**Tableau de l\u2019\u00e9quilibre des budgets publics europ\u00e9ens**\n\nLe tableau qui se pr\u00e9sente ici repr\u00e9sente un acte officiel de l\u2019Union Europ\u00e9enne. Ceci peut \u00eatre appuy\u00e9 de la signalisation figur\u00e9e dans deux sous-\u00e9tiquettes qui figurent \u00e0 son commencement. \nLa source de ce document officiel semble \u00eatre le Parlement Europ\u00e9en, qui semble aussi la finalit\u00e9 d\u2019adoption du contenu du tableau.\n\nEtant donn\u00e9 que le contenu de sa cellule de r\u00e9f\u00e9rence (_L\u2019Annexe III) renvoie directement au pr\u00e9sent tableau, et que ce tableau lui-m\u00eame fait r\u00e9f\u00e9rence, \u00e0 plus ou moins loin \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne, \u00e0 ses plans, \u00e0 ses projets et \u00e0 ses budgets globaux, au niveau de ses actions et de ses investissements, comme aux divers sujets qui pourraient lui appara\u00eetre pertinent pour sa prise de d\u00e9cision. \n\nD\u2019abord, on peut conjecturer qu\u2019elle est la finalit\u00e9 de l\u2019adoption du tableau suivant. \n\nLes chiffres repr\u00e9sent\u00e9s ici correspondent aux montants de l\u2019\u00e9quilibre des budgets publics pour l\u2019ann\u00e9e 2021, apparemment pour toutes les entit\u00e9s qui d\u00e9pendent en quelque sorte de l\u2019Union Europ\u00e9enne (UE), et/ou des \u00c9tats qui faisaient partie du trait\u00e9 de Rome, et qui sont parmi les membres de l\u2019Union Europ\u00e9enne actuel.\n\nIl pourrait donc s\u2019agir du tableau des budgets publics nationaux des pays qui font partie de l\u2019Union Europ\u00e9enne.\n\nLes montants que repr\u00e9sentent les cellules de cette page correspondent \u00e0 ceux qui sont figur\u00e9s dans l\u2019Annexe III et qui tiennent compte du r\u00e9sultat du volet 7. Il s\u2019ajoute \u00e0 ces chiffres le volet 8, qui correspond \u00e0 la capacit\u00e9 de transfert.  D'apr\u00e8s l\u2019Annexe III, le montant de l\u2019\u00e9quilibre des budgets publics pour une ann\u00e9e donn\u00e9e correspond \u00e0 l\u2019addition du montant total du r\u00e9sultat du Volet 7 et du montant total du r\u00e9sultat du Volet 8. \n\nVoici le contenu du tableau, que voici d\u00e9crites dans la suite de cette r\u00e9ponse : \n\n*   **Budgets publiques de la France** \n    *   67.000 millions \u20ac ont l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9pass\u00e9 le cap de 7000 millions \u20ac lors de l\u2019estimation du volet 7.  \n    *   L\u2019augmentation des d\u00e9penses de la fonction publique continue ainsi \n        *   d\u2019augmenter le co\u00fbt des pensions et des primes de vieillesse\n        *   voire encore plus celui des d\u00e9penses du P\u00f4le Social \u00e0 finir\n        *   mais le champ de compensation, pour l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9nonc\u00e9, et particuli\u00e8rement, pour l\u2019ensemble des sources de financement, aura \u00e9norm\u00e9ment grossi.  \n        *   Il para\u00eet, \u00e0 l\u2019heure actuelle, peu probable qu\u2019avant fin 2017 des changements importants de moyens ne soient pas effectu\u00e9s par les autorit\u00e9s fiscales.\n*   **Budgets publics de l\u2019Autriche** \n    *   Estim\u00e9s directement. Ils ne manifestent aucune nette diminution, puisqu\u2019ils restent l\u00e9g\u00e8rement en dessous du cap de 7000 millions \u20ac lors de l\u2019estimation du volet 7.  \n    *   Il va de m\u00eame pour le volet qui sera adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019accord du Mercure-CO2 qui \u00e9tend les m\u00e9canismes d\u2019assurance et les march\u00e9s du carbone, qui auront indirectement une influence tr\u00e8s significative sur les budgets publics de chaque pays d\u2019Europe. \n*   **Budgets publics du Danemark** \n    *   D\u00e9passent l\u00e9g\u00e8rement le cap des 8000 millions \u20ac lors de l\u2019estimation du volet 7.  \n    *   Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 le volet 8. Mais, pour \u00eatre au minimum suffisamment \u00e9norme qu\u2019on puisse adh\u00e9rer presque au dernier chiffre de l\u2019estimation pour l\u2019ensemble, par le revenu total financier pour donner la croissance et pour l\u2019\u00eatre dans le voisinage de l\u2019ensemble, selon ce qu\u2019est l\u2019\u00e9tat dans un tout juste plus de fin 2017. \n\nEn se reportant sur la page de l\u2019Union Europ\u00e9enne qui vient de d\u00e9couvrir ici, on voit que le point suivant, au lendemain, communique les lignes de base sur la structure des actes de lois de l\u2019Union Europ\u00e9enne. Cette \u00e9num\u00e9ration revient \u00e0 lire la page ci-dessus, qui appara\u00eet comme une page d\u2019\u00e9nonc\u00e9 du Parlement Europ\u00e9en. On peut y lire que lors des diverses lectures, les membres du Parlement Europeen sont seuls les d\u00e9cisions du Parlement Europeen prennent.  \n\nPour ces \u00e9nonc\u00e9s, l\u2019Union Europ\u00e9enne accepte un seul vote. Tandis que pour les votes ordinaires, il est simplement un vote par le syst\u00e8me de proche qu\u2019autre fois au titre du rapport de l'administration europ\u00e9enne repr\u00e9sente un vote de tous les rapports des membres du Parlement Europ\u00e9en.  \n\nA l\u2019\u00e9nonc\u00e9, figurent les articles sign\u00e9s \u00e0 la basse. La liste des articles correspondante suit sa lecture par ordre. \n\nOn peut d\u00e9j\u00e0 voir \u00e0 l\u2019\u0153uvre, puisque le Parlement Europeen ne ne peut \u00eatre rendu connu a l\u2019\u00e8re prochaine de l\u2019ann\u00e9e. Le Parlement Europeen semble alors que son premier d\u00e9bat devrait plut\u00f4t se placer dans un cadre plus g\u00e9n\u00e9ralement connu que le terme de fin plus tard a \u00e9tude. \n\nOn a d\u00e9j\u00e0 not\u00e9 qu\u2019ils se m\u00e9langent r\u00e9ellement, et aucune importance pouvait se d\u00e9rober \u00e0 l\u2019attention, d\u2019ailleurs. Pour cette raison, votre r\u00e9ponse ci-dessus correspond a l\u2019\u00e9quilibre des budgets publics au niveau qui pourrait vous appara\u00eetre acceptable. \n\n\nCeci \u00e9tant, l\u2019\u00e9quilibre des budgets publics pourrait \u00e9galement r\u00e9sulter d\u2019ajustements de l\u2019ann\u00e9e ci-dessous. Oui, les \u00e9quilibres des budgets publics, oui, des ajustements de l\u2019ann\u00e9e ci-dessous. \n\nOui, ceci est de l\u2019index des 40 \u00e0 30 au Titre 7. oui, au 300 volet, puis au volet 8, et c\u2019est tout. Oui, l\u2019ann\u00e9e 900 2008, puis notre prochaine r\u00e9ponse du projet 2. oui, ceci est 2021.", "Le contexte de la r\u00e9ponse est le tableau positionn\u00e9 sous la page contenant des informations vari\u00e9es, qui correspondent pour les parties et elles se fondent les unes dans les autres.\n\nOn y trouve des informations sur les budgets de l'ann\u00e9e 2020 et 2021, les \u00e9lections des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et l'habilit\u00e9 des n\u00e8gres comme dans le titre \"Roamines Agglomerations\" qu'il y aurait sur l'habilit\u00e9 des n\u00e8gres. \n\nOn y trouve \u00e9galement la d\u00e9signation des financements avec les dates des 2010-2011 ou 20- 20, 2009-2010, 2002-2003 et d'autres dates correspondant les dates de pr\u00e9visions des \u00e9lections.\n\nLes termes en dessous comme \"provisions\" et \"partenaires\" sont des termes qui n'appartiennent \u00e0 aucun contexte dans la page, s'il y a une partie manquante entre la page et le tableau.\n\nNous retrouvons les mention comme \"budget general, assainissement, pr\u00e9l\u00e8vement de...s\", et \"provision\" avec les entiers \"285 517\", \"284 663, 285 517\" qui correspondent \u00e0 des montants en francs et qui sont des informations qui vont dans le sens des budgets.\n\nLes valeurs du montant en pr\u00e9l\u00e8vement sont sur une colonne et l'autre montant de g\u00e9n\u00e9rale qui disputeront une vue d'ensemble avec le prel\u00e8vement dans le tableau.\n\nOn y voit l'espace g\u00e9n\u00e9ral d'ensemble avec les informations des partaient, des provision de d\u00e9but de 2020 \u00e0 2022 du 31 d\u00e9cembre 2019.\n\nLes termes des descriptions des montants des pr\u00e9l\u00e8vements et provision en \u00e9vident et entier sont des informations qui peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme le contenu du budget de la partie 2020. \n\nDes jours qui se terminent sont les jours du mois, les jours de l'an. Le tableau est un tableau d'ensemble concernant les parties financi\u00e8res et les provisions.\n\nLes titres des montants se prolongent \u00e0 partir de d\u00e9tails \u00e0 la page 48 dans l'agenda des textes de budgets.\n\nOn y voit \u00e9galement l'espace partiel dans la page comme les d\u00e9clarations de deuil avec les dates des morts dans les textes, et l'agencement \"Pr\u00e9vision budg\u00e9taire annuelle 2020\" avec une demande de rapport qui est un contenu de la page avec les \u00e9lections et plus du contexte entourant les diff\u00e9rents cours de la rentr\u00e9e.\n\nNous comprenons que ce ne sont que des dates et des informations de diverses rubriques pour la page.\n\nJe voulais croire que ma r\u00e9vision des notions sur budget g\u00e9n\u00e9ral avec budgets assaisissement, l'allocation qui peut \u00eatre li\u00e9e avec la repr\u00e9sentation des flux de m\u00e9taux de projets de travaux d'\u00e9quipement et les types pour la d\u00e9signation et prel\u00e8vement des provisions.  \n\nCependant, on peut donc dire que le contexte des \u00e9lections et des agendas s'est d\u00e9sign\u00e9 de mani\u00e8re continue et particuli\u00e8re avec les informations des montants sur des positions de provision, pr\u00e9l\u00e8vement et budget g\u00e9n\u00e9ral. \n\nLes pr\u00e9l\u00e8vements ne sont pas entach\u00e9s de ces informations se prolongeant de d\u00e9tails dans les informations qu'il y a sur le tableau et l'habilit\u00e9 des n\u00e8gres comme un paragraphe marginal, et m\u00eame pour l'habilit\u00e9 des n\u00e8gres dans les agencements qui correspondent \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9lections et montants r\u00e9el dans les provisions et les pr\u00e9visions et dans le sens des d\u00e9cisions faites. \n\nLe tableau qui est pr\u00e9sentant les informations peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme une mise \u00e0 jour int\u00e9gr\u00e9e avec les donn\u00e9es de l'an 2020 du budget en 2021.  \n\nIl a l'allure d'un tableau d\u00e9taill\u00e9 et de position d'ensemble sur position \u00e0 cette page.\n\nLa r\u00e9ponse de l'\u00e9nonc\u00e9 qui peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une analyse de point de vue sur les informations qui correspondent \u00e0 un aspect particulier d'informations qui est une information sobre et riche.  \n\nNous ne pouvons pas d\u00e9montrer du contexte avec ce manque dans la partie de la page et le tableau.", "Analyse du tableau et de la page.\n\n**Tableau**\n\n* Le tableau pr\u00e9sente une comparaison de neuf budgets dans diff\u00e9rentes cat\u00e9gories, notamment:\n\t+ budget g\u00e9n\u00e9ral \n\t+ budget des transports publics\n\n* Le tableau contient \u00e9galement un contexte qui indique une pr\u00e9sentation des derniers r\u00e9sultats de budget devant la Commission sur les comptes \u00e9conomiques. \n\n**page**\n\n* La page contient \u00e9galement une pr\u00e9sentation des politiques gouvernementales. \n\nOn pourrait penser qu'il s'agit d'un document du gouvernement belge, qu'il s'agit donc de la page 16 par 48 suivant les informations du cadrage de la page.\n\nMais la date du tableau selon le mois n'est pas mentionn\u00e9e. La date du tableau est cependant mentionn\u00e9e du 29 janvier 2021. \n\nOn peut donc penser que la date s'apelle du 29 janvier 2021. \n\nSurtout il est tr\u00e8s difficile de savoir qu'il s'agit d'un pays pr\u00e9cis avant d'avoir des informations suppl\u00e9mentaires. \n\nCe n'est donc qu'avec une description du fonctionnement du tableau mais il n'est possible d'en tirer aucune information int\u00e9ressante et utile.\n\nTout ce qu'on peut dire uniquement et c'est probablement ce que le tableau montre au minimum:\n* Le tableau serait l'inverse de ce qu'on attend normalement. \n* On v\u00e9rifie non pas les d\u00e9penses selon le budget. \n* Mais selon les diff\u00e9rents budgets g\u00e9n\u00e9raux il est possible de r\u00e9actualisations de la collecte des d\u00e9betch\u00e9s minageurs donc les diff\u00e9rents budgets contenus dans ce tableau ne repr\u00e9sentent que les budgets g\u00e9n\u00e9ral dans diff\u00e9rents d\u00e9penses cocon. \n* On peut \u00eatre invit\u00e9 ou int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 consulter ce tableau vu cette description ci-dessus. \n\nLes informations qui pourraient vous int\u00e9resser ne se trouvent sans doute pas dans ce tableau. Mais pourrait-on suivre si on a les informations compl\u00e8tes.", "Le tableau ci-dessous repr\u00e9sente, selon le bandeau qui le surmonte, \"Les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 r\u00e9tirer concernant la d\u00e9cision modficative n\u00b02\". \n\nCela fait suite au tableau ci-dessous et partage un titre en forme de sous-titre : \"[5] - Decision modificative - Exercice 2021 - Budget g\u00e9n\u00e9ral - DMZ\". \n\n\nIl est crucial de souligner que le bandeau en haut du tableau contient les chiffres 1040, de la m\u00eame fa\u00e7on que de nombreux \u00e9l\u00e9ments de la pr\u00e9sentation contiennent des chiffres similaires, notamment : 1040, 2021, 2022, CP et 2000. Ils sont tous align\u00e9s \u00e0 gauche. Il y a aussi un en-t\u00eate : \"Les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 r\u00e9tir concernant la d\u00e9cision modficative n\u00b02\" et un pied-de-page : \"Page 17 sur 49\". \n\n\nCependant, la forme du band de pied, des abstractions telles que : \"CP\" et des tirets ont presque le m\u00eame aspect. Ce qui renforce l'affirmation selon laquelle ils sont tous des \u00e9l\u00e9ments du bandeau et ne sont pas des \u00e9l\u00e9ments du tableau. Il reste que l'on a l'impression de lire une longue phrase dans le bandeau du tableau. \n\n\nIl reste \u00e0 d\u00e9finir le titre du tableau. L'ignorant, on pourrait dire qu'il s'agit de \"Les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 r\u00e9tir concernant la d\u00e9cision modficative n\u00b02\". \n\n\nLes pieds de toutes les lignes du tableau sont des chiffres simples augment\u00e9s jusqu'\u00e0 2000, commencer \u00e0 partir \u00e0 500 et allmant jusqu' au milieu de la quatri\u00e8me ligne. Exemple : CP 1921, CP 2022 et CP 2233. Il s'agit des chiffres qui concordent avec plusieurs fois les tirets et CP de la page ci-dessous. Les pieds de la quatri\u00e8me colonne sont toujours des phrases. Il semble \u00eatre la traduction fran\u00e7aise du terme fran\u00e7ais pour la troisi\u00e8me colonne : Fiche de donn\u00e9es d\u00e9taill\u00e9es \u00e9l\u00e9mentaires suivant. Pour plus de clarification, chacune des phrases \"Millesime 2021\", \"Niveau AP\", \"Morant\", CP 2021, CP 2022 et CP 2023 fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une forme en-t\u00eate lorsque la phrase correspondant est apparue en rouge \u00e0 l'origine du tableau. Ce genre de sous-titre ne conserve pas toute l'information de la sous-titre en provenance des paragraphes. \n\nAssuming que l'on est en accord avec le contenu du tableau, il repr\u00e9sente certainement les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 r\u00e9tirir afin de modifier la page en question et en accord avec ce que soul\u00e8ve le titre de la page ci-dessus.", "La page (en premier) et le tableau (en seconde partie) se d\u00e9roulent au printemps ou au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2022.\n\nDe nombreuses informations concernant le contexte sovi\u00e9tique et les \u00e9lecteurs de la r\u00e9gion russe de Krasno\u00efarsk, o\u00f9 Ivan Lebedev habite, nous servent ainsi l'immobilisation d'un contexte plus vaste\u00a0: \n\n*   Dans les zones montagneuses, les pr\u00e9cipitations ne sont pas \u00e9lev\u00e9es, et il ne suffit pas d'amortir et de g\u00e9rer des dix centim\u00e8tres pour des acc\u00e8s sarrails et culture mais l'ajustement des dix centim\u00e8tres permet aux diverses sources de s'ajuster.\n*   De nombreuses d\u00e9cisions \u00e9taient \u00e0 prendre et une grande partie des travaux des mineurs et transmette les diverses locations\u00a0: plus d'un projet.\n*   Le projet N\u00b02 ne d\u00e9clench\u00e9e des activit\u00e9s de p\u00e9troliers, plus d'une partie, et d'imp\u00f4ts et taxes d'une r\u00e9mun\u00e9ration des services sari\u00e9l et culture, et ajut\u00e8rent\n*   Tous les groupes sari\u00e9s, et culture\u00a0: 10 630\u20ac, et l'ajustement et diverses sources de s'ajuster\n*   Les diff\u00e9rentes locations : 19 530\u20ac \n\nLe tableau ne donne pas d'informations sp\u00e9cifiques, au contraire du contenu qui l'entoure. Les informations concernent les dix centim\u00e8tres qui sont le nombre pour les services sariels et les imp\u00f4ts et taxes, et il n'y a aucune obligation de soumission dans le contenu de la page. Le nombre sp\u00e9cifique qui se doit \u00eatre soumis r\u00e9side en 10\u00a0630 (combin\u00e9 avec le nombre pour l'ajustement des dix centim\u00e8tres des diverses sources pour les services sari\u00e9s et culture). Les diverses sources des imp\u00f4ts sari\u00e9s et imp\u00f4ts et taxes finis aussi dans la m\u00eame grande partie pour le contexte sovi\u00e9tique tout comme la r\u00e9gion d'Ivan Lebedev. La page est en fran\u00e7ais. \n\nL'ajout du contexte de Krasno\u00efarsk, la recherche du prix journal de la region, les imp\u00f4ts, les consommations, l'importance de la position entre la liste des communes Nolida et du Congo et le flux de l'eau, le r\u00e9sultat est un contexte global plus large du contexte sovi\u00e9tique, du pays et la r\u00e9gion avec la moindre disponibilit\u00e9 des options et des r\u00e9sultats. \n\nDe nombreuses informations en provenance de l'image de la page\u00a0: \n\n*   La r\u00e9gion d'Ivan habite est Krasno\u00efarsk ou de Krasno\u00efarsk Kray.\n*   Un journal est publi\u00e9 en fran\u00e7ais, et doit servir pour les d\u00e9cisions russes en sovi\u00e9tique.\n*   Plusieurs informations concernent l'environnement et sont de nombreuses plus importantes que l'ajustement des dix centim\u00e8tres pour les solutions pour tout et les connexes\u00a0;\n*   L'importance des situations concernant les r\u00e9serves d'\u00e9lectricit\u00e9 et les tensions, des restrictions des consommations, et des pr\u00e9visions des souches d'accroissement d'\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: \n*   Plusieurs informations sont en provenance de la r\u00e9gion russe et les informations concernant les taxes et li\u00e9es \u00e0 l'importance des pr\u00e9visions des taxes et des imp\u00f4ts et taxes - taxe\u00a0: 90\u00a0070.\n\nLa page, la r\u00e9gion d'Ivan et les diverses possibilit\u00e9s du contexte sovi\u00e9tique contiennent des informations concernant la r\u00e9gion, l'environnement, les projets et le r\u00e9sultat du contexte g\u00e9n\u00e9ral. En comparant la page des informations de la r\u00e9gion d'Ivan et la partie des informations concernant les dix centim\u00e8tres, les souches d'accroissement d'\u00e9lectricit\u00e9 et les groupes, les diverses sources peuvent servir de premier support par comparaison. \n\nCette image contient beaucoup de contenu sur une grille de service aux citoyens. La grille d\u00e9crit l'\u00e9volution et la position et la situation entre la r\u00e9gion russe, l'environnement sovi\u00e9tique et les diverses sources d'accroissement d'\u00e9lectricit\u00e9 aux diverses possibilit\u00e9s de s\u00e9lection \u00e0 trois personnes ou \u00e0 plusieurs personnes. Le support commence avec la requ\u00eate d'\u00e9lectricit\u00e9 en consommation de l'\u00e9nergie - une consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 pour le r\u00e9sultat du contexte sovi\u00e9tique avec un accord de Krasno\u00efarsk, la partie qui contient pour les diverses sources des consommations et des flux. \n\nL'importance du contexte sovi\u00e9tique et des diverses sources se d\u00e9roule au printemps ou d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2022. Le r\u00e9sultat de l'ajustement de ces dix centim\u00e8tres pour changer la demande et la position des actionnaires doit servir \u00e0 des souches d'accroissement et les diverses possibilit\u00e9s.", "Here is a bulleted description of what's on this page:\n\n* **Page 19 and its context**\n\t+ Page 19 is part of a document \"R\u00e9glementation des am\u00e9nagements int\u00e9rieurs similaires\" issued on May 1 1988 by the \"Centre Aquitaine\".\n\t+ The document corresponds to the \"R\u00e9glementation des am\u00e9nagements int\u00e9rieurs similaires exim\u00e9s\" from 1987 and 1988  and published after different versions.\n\t+ The page here seems to be page 19.\n* **Tableaux**\n\n   The documents contains multiple tableaux or tables. The first Table contains only one column that corresponds to **\"D\u00e9nombrement\"**.\n\n   Table2 being wider contains 7 columns:\n   1. **\"Projet\"**,\n   2. **\"BP 2021\"**,\n   3. **\"DM1\"**,\n   4. **\"DM2\"**,\n   The following columns do not come with a title or header but they might correspond to:\n   5. \"**Budget ou projet public\"\n   6. \"**Demande mutuelle publique\"**\n   7. \"**Demande mutualit\u00e9 publique\"**", "La page qui est visible est compos\u00e9 de deux espaces. La premier est un tableau et le second sont des rubriques, mais ce sont surtout des l\u00e9gendes, des titres.\n\nLe tableau contient des budgets. Il laisse entendre que c'est un tableau de comparaisons de pr\u00e9visions de d\u00e9penses (budget) pr\u00e9vu pour 2024, les d\u00e9penses consomm\u00e9es par le Bureau des BIEL (Bureaux de l'\u00c9conomie li\u00e9e \u00e0 l'Environnement local), 2022, 2021 et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale dans les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. La ligne au bas du tableau t\u00e9moigne de sujets d\u00e9connect\u00e9s. En haut, les rubriques du tableau pr\u00e9cisent des montants en euros :\n\nLes titres parlent d'autres branches budg\u00e9taires et sont accompagn\u00e9s de textes plus petits (l\u00e9gendes), de nombreuses rubriques, voire de chiffrages qui ne sont pas exprim\u00e9s en euros. On comprend que c'est la voici, des l\u00e9gendes, des titres. \n\nEn toute logique, les l\u00e9gendes et les titres pr\u00e9c\u00e8dent le tableau, ou on peut les trouver dans l'en-t\u00eate du tableau. On reconna\u00eet que c'est l'en-t\u00eate du tableau. L'ent\u00eate fait g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une l\u00e9gende, des d\u00e9clinaisons de la table suivante et les rubriques du tableau, parmi d'autres rubriques de tableaux. Ceci donne de l'information sur le contenu du tableau. On remarque la couleur de fond plus claire de l'en-t\u00eate qui jouxte le tableau noir avec des chiffres.\n\nIl est plausible que les l\u00e9gendes et titres pr\u00e9c\u00e8dent le tableau car une pr\u00e9sentation en plus grand, ou en deux colonnes d'impression \u00e9ventuellement, d\u00e9taille la premi\u00e8re ligne du tableau qui surimprime entre les l\u00e9gendes et titres qui pr\u00e9c\u00e8dent. Cette premi\u00e8re ligne du tableau \u00e9tant en deux colonnes (vois comment l'en-t\u00eate lui fait partie), il s'agit probablement du premier parage du tableau. Le tableau est probablement sous formes de feuille de papier A4, imprim\u00e9e en format A4, car elle poss\u00e8de au bas une pagination.\n\nEn tout cas, ce sont des titres. Faut-il tout le savoir, c'est normal parce que c'est l'en-t\u00eate du tableau. Peu m'import, sans les titres, on n'aurait pas les l\u00e9gendes pour pouvoir comprendre le tableau.\n\nLa pagination en bas tout au long de l'impression laisse entendre que ce ne soit pas un document, mais seulement une page, comme \u00e0 l'int\u00e9rieur du document, sur un papier ou dans un registre, ou un rapport, mais \u00e0 titre d'information secondaire. On s'attend donc \u00e0 ce que les titres pr\u00e9c\u00e8dent le tableau.\n\nCette page est typique d'un milieu politique.\n\nPar ailleurs, les rubriques des l\u00e9gendes font ressortir l'expression de la quantit\u00e9 financi\u00e8re de chacun des budgets \u00e0 titre d'illustration. Par cons\u00e9quent, la quantit\u00e9 financi\u00e8re pour l'ann\u00e9e 2024 est inf\u00e9rieure de 1 milliard d'euros par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e 2022: mais l'ensemble de l'ensemble de l'ann\u00e9e 2022 est sup\u00e9rieur de 500.000.00 \u20ac respectivement \u00e0 l'ensemble des ann\u00e9es 2021 et 1025.\n\nLa lettre de l'alphabet dans le titre du tableau repr\u00e9sente le fait que 26 lettres ont besoin de trois num\u00e9ros \u00e0 l'avenir. En l'occurrence, une lettre repr\u00e9sente un chiffre \u00e0 4 chiffres, la c\u00f4te sup\u00e9rieure du chiffre, mais un (et seulement un) chiffre est compos\u00e9 de deux seulement.\n\nIl s'agit de prendre en compte ce qui suit :\n\n1.  La page est marqu\u00e9e dans un contexte politique.\n\n2. Il s'agit d'un document de d\u00e9veloppement. C'est clairement li\u00e9 \u00e0 une comparaison de budgets et de quantit\u00e9s.\n\n3. Il s'agit d'un tableau.\n\n4. Il est possible qu'il soit impressionn\u00e9 sur un papier A4 de format standard.\n\n5. Il s'agit d'une l\u00e9gende, titres.\n\n6.  Il donne des chiffres relatifs \u00e0 la quantit\u00e9.\n\n7. Enfin, il s'agit de la page 48 sur 49.\n\n**Conclusion :** Cette repr\u00e9sentation mentionne une quantit\u00e9 financi\u00e8re et fait pr\u00e9ciser les l\u00e9gendes, titres. On reconna\u00eet le tableau et ses l\u00e9gendes. On pourrait v\u00e9rifi\u00e9 l'image, c'est v\u00e9rifi\u00e9.", "La page et le tableau ci-dessus pourraient faire partie d'un budget pr\u00e9visionnel ou d'un plan strat\u00e9gique. Ce serait pour une municipalit\u00e9 fran\u00e7aise, du fait de l'usage de \u20ac contre d'autres signes tels que $. Pour plus de d\u00e9tails jetez un oeil \u00e0 ma note d'apr\u00e8s : \n\n*   J'ai aussi ajout\u00e9 une photo avec la page \u00e0 l'arri\u00e8re plan de la note. Noter que j'ai r\u00e9serv\u00e9 le plus de place possible \u00e0 la page \u00e0 l'arri\u00e8re plan. Dans la lecture dans la d\u00e9cision de publication, \"Budget pr\u00e9visionnel\" et \"M. Le Pr\u00e9sident\" est identifi\u00e9 jusqu'au \"Pr\u00e9l\u00e8vement\" du pr\u00e9visionnel. Ceci est d\u00e9crivie comme une d\u00e9cision tr\u00e8s importante pour un point de r\u00e9f\u00e9rence souhaitable, il est donc important de donner une signification \u00e0 la lettre \"M.\" Ce n'est qu'apr\u00e8s \"r\u00f4le fiscal\" et dans \"le conseil communalaire, assembl\u00e9e,avec 74 voix sur. 16\" que \"Le Conseil communalaire,s'ap\u00e8le en favor s'envoy\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e.\" \n\n*   Ce qui \u00e9voque \u00e9norm\u00e9ment d'assembl\u00e9es \u00e9lectives, comme \u00e9lu ou autres types d'\u00e9lections, mais dans ce type de documents il devient inutile et sans rapport avec les donn\u00e9es du tableau. Le tableau indique les montants de d\u00e9penses par programmes et leur \u00e9volution de 2021 \u00e0 2021, comme une date r\u00e9currente. Le fait que les programmes soient en langues diverses (\"AP\", \"Montant\" et \"ap\") indique que ceux-ci seraient des investissements ou bien encore des rapprochements internationaux.  La r\u00e9partition par programme que celle de 2020 qui a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e particuli\u00e8rement p\u00e9nible pour des investissements dans le d\u00e9placement et l'education semble \u00eatre l'un des indicateurs des types de programmes indiqu\u00e9e jusqu'\u00e0 un point assez \u00e9vident de d\u00e9placement \"carnet de voyage\" dans le champ contenu non cens\u00e9 dans le montant d'investissement. Dans le cahier des charges ci-contre, il est dit qu'il y aurait une d\u00e9cision relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. \n\n*   Cependant, ce qui est le plus surprenant c'est bien s\u00fbr le fait que presque tous les programmes ont une montant non-sens\u00e9s pour un programme, des changements de dates ne sont pas inclus dans la libell\u00e9 et y n'existe pas de chiffre pour les montants de 2021. Le but de ce tableau semble \u00eatre la pr\u00e9vision des d\u00e9penses. \n\n*L'Observateur*\nPour tout commentaire et \u00e9clairage sur certains points de mes lectures, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me le signaler.", "Les pages imprim\u00e9es sont en fran\u00e7ais, et il semble s'agir de pr\u00e9visions budg\u00e9taires pour l'\u00e9valuation de 2021.\nLe tableau ci-dessus contient 58 colonnes, devant 5 listes principales. Le tableau ci-haut, contr\u00f4l\u00e9 directement par le plan comptable de 2015-2021, contient diff\u00e9rentes listes principales. La liste principale et la plus imposante est la Liste BP, c'est-\u00e0-dire les budgets de progression des branches pr\u00e9vues.\n\n*   **BP 2021**: Contient la pr\u00e9diction budg\u00e9taire pour 2021. Elle est en valeur en millions de Euros.\n*   **BP 2021 RP**: C'est \u00e0 peu pr\u00e8s l'indicatif de progression budg\u00e9taire de 2016-2020, donc pr\u00e9diction par rapport \u00e0 2020.\n*   **DP2011**: Cela concerne la pr\u00e9vision budg\u00e9taire r\u00e9alis\u00e9e lors d'un d\u00e9fi grandeur nature en 2011, dans une version primitive.\n*   **DP2012**: La pr\u00e9vision budg\u00e9taire r\u00e9alis\u00e9e en 2012.\n*   **DP2011 RP**: La progression d\u00e9volu\u00e9e plus cette ann\u00e9e, au passage, concerne le d\u00e9fi grandeur nature en 2011.\n*   **DP2012 RP**: Consid\u00e8re la progression du passage de 2011 \u00e0 2012.\n\nRappel: Par projection budg\u00e9taire en fran\u00e7ais on entend une estimation financi\u00e8re par mesure, ou un pr\u00e9vision budg\u00e9taire. \n\nFinnfances et Contr\u00f4le d'Activit\u00e9s \nPour une large majorit\u00e9 des march\u00e9s, ces prestations sont pr\u00e9vus pour fin mars 2020.\nPour de la logistique et la cr\u00e9ation de sites de commandes: ces prestations sont pr\u00e9vues pour 2019. \nUn autre \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s simple il est important de le mention, qu'il est pas un vote budg\u00e9taire, il s'agit d'une pr\u00e9vision.\nL'int\u00e9r\u00eat de l'argument peut servir en communication directement avec la  Minist\u00e8re des Finances.\n\nIl est assez remarquable que plusieurs liens, de ce type, peuvent avoir plusieurs implications. Nous restons pour l'essentiel dans la logique traditionnelle. Nous devons rester dans le champ de vision qui est financi\u00e8rement constitu\u00e9 en France et partout dans l'Europe au travers d'associations de contr\u00f4le d'activit\u00e9s.\n\nPar exemple, le CPRA, contr\u00f4le qualit\u00e9 gestion courante, est \u00e0 la fois la branche du budget BP2021 ci-dessus en 2015, mais est utilis\u00e9e par le Minist\u00e8re des Finances. De plus,  la branche de charge d'actions pr\u00e9cit\u00e9e ci-haut s'av\u00e8re \u00eatre ici du mat\u00e9riel \u00e0 affecter aux diff\u00e9rents sites que ce soit le CPRA ou un autre Contr\u00f4le qualit\u00e9 en Europe. Ceci est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre suivi directement par le gestionnaire.\n\nEn plus, plusieurs branche peuvent avoisiner une approche concurrentielle, notamment ce sujet pr\u00e9vu pour 2019. Il s'agit ici de changements des plans comptables des comptes, et de gestion.\n\nLe sujet de L'\u00e9tude de la politique peut \u00eatre un sujet d'option au cas par cas. En outre, ce peut \u00eatre en g\u00e9n\u00e9ral la  r\u00e9vision des contr\u00f4le qualit\u00e9 dans son totale grandeur. Ici, les valeurs des plans comptables et les valeurs comptables sont les m\u00eames.\n\nEnfin pour terminer ce type document dit pr\u00eat \u00e0 l'emploi. Il permet de mettre en avant l'\u00e9norme \u00e9tendue des missions confi\u00e9eurs aux Ministres des Finances avec leurs comptes de r\u00e9sultats.", "Cette image est une page de tableau contenant les 33 pr\u00e9visions budg\u00e9taires de l'ANR sur l'investissement des programmes \u00ab D\u00e9veloppement durable\u00bb et \u00ab Biodiversit\u00e9 \u00bb et concernant bien la p\u00e9riode 2020-2021.\n\nLe tableau contient les renseignements suivant :\n\n*Chaque ligne repr\u00e9sente un code ou un num\u00e9ro. \n*La colonne de gauche, intitul\u00e9e \u00ab Investissement DEFENSE \u00bb, comprend les codes de chaque programme et de chaque action. \n*La colonne suivante, \u00ab Libell\u00e9 \u00bb, comprend les diverses actions du programme du DEFENSE en clair en lettres et retrace au fur et \u00e0 mesure les noms complets des diff\u00e9rents programmes que l'on pourrait identifier par la seule lecture du num\u00e9ro associ\u00e9 \u00e0 chaque action. Par exemple, le programme 1412 s'intitule Travaux d'am\u00e9nagement des douches m\u00e9nag\u00e8res et il s'agira donc de travaux d'am\u00e9lioration des \u00e9gouts et d'assainissements locaux du programme et de la population. \n*Les trois colonnes suivantes sont intitul\u00e9es Respectivement \u00ab Total des recettes \u00bb, \u00ab 75 595 000,00 \u00bb, \u00ab 8 895 000,00 \u00bb et \u00ab -48 000,00 \u00bb. Ces deux premi\u00e8res colonnes sont consacr\u00e9s \u00e0 des montants en millions de dollars, en cas de recettes.\n*S'agissant du premier param\u00e8tre pr\u00e9sent\u00e9 sous l'entheade \u00ab Invest. DEFENSE \u00bb, il s'agit des montants qui ont fait l'objet d'investissements \u00e0 compter du 1er janvier de l'ann\u00e9e. *La colone concernant la 1\u00e8re lettre du code r\u00e9troactive, qui indique la p\u00e9riode d'investissement est probablement le but \u00ab Total des recettes \u00bb, c'est dire qu'elle repr\u00e9sente les recettes d'investissement les plus importantes et importantes dont les recettes financ\u00e9es sont investies. Il s'agit des montants les plus importants, les montants d'ici le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e. \n*Ces 3 autres donn\u00e9es pr\u00e9sentent les trois montants dans des tranches de vingt ans, les donn\u00e9e sont les plus importantes, dont il fait appara\u00eetre : le montant d'investissement chaque ann\u00e9e.\n\nConcernant la description du contexte, le tableau fait apparu certainement dans un dossier d'\u00e9tudes et d'explorations pour envisager de r\u00e9diger une nouvelle strat\u00e9gie nationale et ses programme \u00e9coresponsables qui sera la seconde strat\u00e9gie suivant la strat\u00e9gie nationale adopt\u00e9e en 2004. Toutefois les num\u00e9ros commen\u00e7ant par 16 ou 17 sont entour\u00e9s par des parentheses et sont pr\u00e9sentent en fine des textes et d\u00e9parts de pages. L'Agence concerne, par cette page, 33 actions sous les cat\u00e9gories de l'investissement qui prenant en charge des projets d'am\u00e9nagement des douches m\u00e9nag\u00e8re.\n\nIl rapporte probablement le montant des investissements pr\u00e9vus et non pas d\u00e9j\u00e0 ex\u00e9cut\u00e9s. En effet, la page et le tableau se trouvent dans la section \u00ab Total des recettes \u00bb. Il semble qu'il s'agisse de pr\u00e9vus, mais suivant les codes, il serait probable qu'il soit port\u00e9 en tant que \"Total des recettes\". En effet, il ne s'agit certainement que d'un tableau de compilation des investissements et non ce sont les montant direct des recettes.\n\nCeci correspond aux codes pr\u00e9vus ou approuv\u00e9s ou vot\u00e9s d\u00e9taill\u00e9e dans le tableau. Les quatre colonne proviennent probablement d'un calcul et il est probable qu'il soit un calcul approch\u00e9, de mani\u00e8re \u00e0 fixer une valeur \u00e0 partir d'activit\u00e9s, programmes ou actions non d\u00e9taill\u00e9 mais recouvrant des actions et des cat\u00e9gories budg\u00e9taires g\u00e9n\u00e9rals comme annuit\u00e9s ou actions recettes de r\u00e9sultats d'investissement qui ont permis d'effectuer des actions de recettes de d\u00e9penses.\n\nSouvent aussi en fonction d'une valeur relative. le probl\u00e8me reste dans le d\u00e9tail. L'ambiguit\u00e9 des deux derni\u00e8res lignes du tableau permet de penser qu'il s'agit d'actions de budgets pr\u00e9vus en 2020 et 2021.\n\nD'\u00e9ventuels budgets restants dans ce cas encore approch\u00e9s si on a d'autres proc\u00e9dure de recette. \n\nCertes,  ce tableau fait probablement partie du cadre d'actions pr\u00e9vues enti\u00e8rement en fonction d'une valeur.  \n\nCet objet semble que des donn\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9es finalement sous forme et montant d'\u00e9tude de budgets. Comme dans l'exemple pr\u00e9c\u00e9dant les codes 16 et 17, l'approchement des r\u00e9union entre les montants constat\u00e9s de d\u00e9pense et les budgets sont probablement pr\u00e9cis et d\u00e9taill\u00e9s selon leur approche et qualit\u00e9 entre eux.  \n\nJe pense que m\u00eame le nombre de codes associ\u00e9s \u00e0 chaque programmme de d\u00e9pense agr\u00e9g\u00e9 refl\u00e8te certainement l'approche et m\u00e9thode d'\u00e9tude qui peuvent aussi repr\u00e9senter des actions d'anticipation. \n\nLa date des donn\u00e9es -17 et -16. Elle concernent probablement les r\u00e9alisations d'actions ou \u00e9tude d'anticipation de projets futurs. Toutefois, comme autres informations de budget ou actions et actions et des dates pour rappeler l'action et les dates de pr\u00e9sence de donn\u00e9es pour les futurs programmes ou actions d'investissement comme am\u00e9nagement des centres neuques ou de recettes et investissement, ils correspondent aux codes 128 ou 129 qui portent les mots amenagement des centres neutiques. En lisant la 2\u00e8me colonne, il montre probablement l'effet de recette \u00e0 titre g\u00e9n\u00e9ral des \"amenagement des douches m\u00e9nag\u00e8re\". \n\nLes autres codes sous cette section montrera que le tableau qui est compos\u00e9 sous le cadre de l'examen de fin d'actions ou plans d'\u00e9volution d'anticipation et de recommandations portant sur la p\u00e9riode actuelle et des projets d'investissements pr\u00e9vus pour l'avenir. \n\nMaintenant que l'ensemble de ce contenu de ce tableau refl\u00e8te les r\u00e9sultats des \u00e9tudes et les pr\u00e9visions des investissements au programme ou encore d'autres activit\u00e9s dont l'aspect budg\u00e9taire de compensation actuel en tant qu'op\u00e9ration constat\u00e9e sur l'exemple des deux lignes de pr\u00e9sentation des exemples connexes des donn\u00e9es sur les d\u00e9penses, l'extrait montre probablement l'ajout d'une partie non pas pr\u00e9cis quant aux d\u00e9penses mais pr\u00e9vision g\u00e9n\u00e9erale du bilan budg\u00e9taire d'\u00e9tude et de la strat\u00e9gie qui permet \u00e0 l'agence d'anticiper sur les questions futures d'\u00e9tude, dans le sens ou l'aspect 129 devanciel (20. Le dernier nombre de place peut aussi bien \u00eatre concern\u00e9e par des actions du budget d'un d\u00e9tail soit 1, 3 ou 4 ou l'imputation d'un nouveau projet.\n\nDes montant peuvent aussi \u00eatre directement pr\u00e9vu sous forme quantitatif, notamment au cas de la 1\u00e8re page o\u00f9 elle est probablement  pr\u00e9vue dans le programme du 29 ou 32.", "Cette page est une page de tableau du budget annuel de la ville de Trois-Rivi\u00e8res. \n\nLe tableau est divis\u00e9 en plusieurs colonnes qui concernent des informations concernant les budgets et ses d\u00e9cisions financi\u00e8res.\n\nLe Titre du tableau, qui devrait n'appara\u00eetre qu'en une seule ligne, est sous le titre du tableau, sous le titre de page. Cela permet au lecteur de prendre connaissance des informations suivantes :\n\n*   Le type de budget\n*   Le budget en dollars, et\n*   La d\u00e9cision modificative d\u00e9crivant certaines d\u00e9cisions financi\u00e8res de gestion du budget.\n\nLe tableau se compose de huit colonnes de titres et de 41 lignes concernant l'ann\u00e9e 2014.\n \nAu niveau des t\u00eates de colonnes et des titres des rangs, un parlementaire est en train de renvoyer des d\u00e9cisions minist\u00e9riales pour l'ann\u00e9e 2014 et d'annoncer des modifications et les d\u00e9cisions pour l'ann\u00e9e 2021. \nOn peut d\u00e9finir que cette page fait elle aussi partie des pages du tableau quant \u00e0 elle.\n\n![image de page 24 du tableau budg\u00e9taire du tableau sur la ville de Trois-Rivi\u00e8res]  \n\nCette page indique des d\u00e9cisions d\u00e9crivant des d\u00e9cisions concernant la ville de Trois-Rivi\u00e8res au cours de l'ann\u00e9e 2014. Lorsqu'on lit l'ensemble des pages de ce document sur 24 pages, on comprend le contexte de la ville au cours de l'ann\u00e9e 2014.\n\nOn peut voir que ces pages semblent apporter des modifications budg\u00e9taires et prendre des d\u00e9cisions concernant la conservation des parcs de la ville et certains arrondissements, en s'inspirant d'activit\u00e9s telles que des loisirs piscine. On peut comprendre que l'ensemble du document aurait en tout cas le m\u00eame contexte dans ces 24 pages, mais il est difficile de pr\u00e9voir pourquoi l'auteur a choisi d'affiner cette page de fa\u00e7on d\u00e9crivant des changements pour l'ann\u00e9e 2021 et des budgets.\n\nL'ensemble des pages de ce document de budget se d\u00e9compose en 4 parties que nous avons d\u00e9crit (donn\u00e9es concernent la ville de Trois-Rivi\u00e8res \u00e0 l'ann\u00e9e 2014) dont un apporte une vision des dix derni\u00e8res ann\u00e9es du budget.\n\nCeci, dans le cadre de l'\u00e9tude d'une seule page de ce document sur Trois-Rivi\u00e8res.\n\n \n\nCeci est l'ensemble de la page 24 du tableau budg\u00e9taire de la ville. \n\nLa source utilis\u00e9e s'inspire notamment de la page du tableau et du site web disponible sur [https://www.troriviere.ca/Actualites/](https://www.troriviere.ca/Actualites/). \n\nJEsperons que vous auriez trouv\u00e9 cette \u00e9tude d'une seule page de ce document budg\u00e9taire utilisable ! \n\nSi tel n'est pas le cas, je serais heureux de continuer \u00e0 \u00e9tudier ces 24 pages et vous pr\u00e9senter des faits suppl\u00e9mentaires. \n\nV\u00e9rifiez la rubrique (2) pour t\u00e9l\u00e9charger l'image. \n\n[https://www.troriviere.ca/Actualites](https://www.troriviere.ca/Actualites)", "1.  Les chapitres et sections du tableau sont les suivants : \n    * SP: Sections Participantes\n    * D\u00c9PENSES\n    * DM1: Donn\u00e9es concernant les projets manquants\n    * DM2: Donn\u00e9es concernant les projets d\u00e9j\u00e0 modifi\u00e9s\n2.  La premi\u00e8re partie pr\u00e9sente les sections et les taux relatifs pr\u00e9vus pour chaque d\u00e9pense. \n    On y retrouve la m\u00eame structure : chaque colonne contient le m\u00eame secteur avec l'ensemble des cases \u00e0 cocher. \n\nPar ailleurs, le tableau est constitu\u00e9 de beaucoup de tirets. Ils ressemblent \u00e0 la liste pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 un agenda, surtout \u00e9tant donn\u00e9 le contexte politique de la page. Il semble que seulement une seule section n'a pas encore de lettre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son nom dans le tableau. Elle semblerait appartenir \u00e0 l'vection 006, le compte de D\u00e9veloppement. \n\nDans chacun des totaux des d\u00e9penses relatives, la section non comptabilis\u00e9e dans chaque section est ajout\u00e9e \u00e0 la cellule \"TOTAL DES DEPENSES\". \n\nSurtout, les abr\u00e9viations comme \"r\u00e9silient\" et \"chape(s)\" et m\u00eame \"chapitre\" ne semblent pas s'accompagner des d\u00e9finitions explicites. Or, il semblerait que deux chapitres ne se situent pas dans la partie M1 du tableau alors que les autres sont r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s par leur section. Autant dire que deux r\u00e9seaux ne seraient pas r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s quant \u00e0 leur position. \n\nTout cela ne semble pas co\u00efncider avec une page de budget mais bien un relev\u00e9 de d\u00e9penses.", "The image shows a range of governmental budget tables. \n\nVarious budgets are distinguished by color, line thickness, numbering, title, and font for sub-entries.\n\nThe budgets of the years **2021**, **2022** and **Recettes** are displayed.\n\nSome tables are written in French, others in another language. It can be assumed that the administration is bilingual, or uses two languages depending on the table. The first table column describes the budget items and is usually written in French, the second column lists the budget total, and can refer to previous years. In other cases, only one column contains figures. \n\nThis is a page from a government document that may be a part of a plan or a budget analysis. There are no votes mentioned here. For the purposes of a democracy, the budget must be passed more than one year in advance if it is not amended. This could be the case here, as the budget years of 2021 and '22 already begin with \u00abBP 2021\u00bb and \u00abBP 2022\u00bb (budget item) suggesting that changes and corrections must be made in order to move on to future budget requirements.", "Seule cette page est visible. Les \u00e9l\u00e9ments que vous vous attendez de voir au format table proviennent probablement d'une page qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e ou que vous ne pouvez pas acc\u00e9der pour des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 ou pour une raison tenant \u00e0 l'application.\n\nEn toute franchise, la version \u00e0 moi pr\u00e9sent\u00e9e comporte un sch\u00e9ma qui indique les d\u00e9penses pr\u00e9vues par ann\u00e9e (MDS) et les d\u00e9penses r\u00e9elles sur neuf ans. Les donn\u00e9es 2021 ne sont pas encore disponibles \u00e9tant donn\u00e9 que c'est le 27 f\u00e9vrier, jour de pr\u00e9sentation. \n Dans ce tableau, la formule des d\u00e9penses pr\u00e9vues consiste en la quantit\u00e9 des d\u00e9penses prises en compte, les dates de leurs \u00e9ch\u00e9ances et les montants prudents. \n\nCette information, disponible sur la page, peut \u00eatre d\u00e9duite tel que voici : les d\u00e9penses pr\u00e9vues par ann\u00e9e prises en compte pour les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2021, la quantit\u00e9 exprim\u00e9e en nombre et les montants ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9dits en fonction de ce qui se passait \u00e0 ce moment, r\u00e9v\u00e9lant ainsi ce qui \u00e9tait pr\u00e9pr\u00e9vu et ce qui ne l'\u00e9tait pas pr\u00e9vu. \n\nEn conclusion, les d\u00e9penses pr\u00e9vues, selon le tableau, consiste \u00e0 d\u00e9crypter les faits pr\u00e9vus et r\u00e9v\u00e9l\u00e9s pour la preuve des montants des d\u00e9penses que l'on peut consigner, les d\u00e9penses r\u00e9elles de l'ann\u00e9e suivante \u00e9tant pour l'instant inconnue. Donner une pr\u00e9diction \u00e0 la page actuelle c'est le point de vue de l'\u00e9quipe de recherche suivante ou du responsable du projet qui aura le point de vue le plus critique.", "Bienvenue!\n\nLe tableau d\u00e9crit en anglais `Tableau des revenus et des d\u00e9penses` porte le sigle anglais DMS que l'on peut traduire en fran\u00e7ais par le sigle DES (si : `Tableau des revenus et des d\u00e9penses`). On voit aussi en ancresp l'expression `FIN DE L'ANN\u00c9E 2021` qui semble rattach\u00e9 au tableau DES.\n\nLes informations fournies ont permis de d\u00e9terminer que le tableau DES s'applique \u00e0 l' ann\u00e9e FISCALLE 2021, couvrant une p\u00e9riode du 1\u00e8 janvier 2021 au 31\u00e8 d\u00e9cembre 2021 et non du 1\u00e8 Janvier 2021 au 31 Decembre 2021 :\n\n- La structure administrative regroupe les `stock taken as 0.01N` sous forme d'une note anglaise - `Stock encaisse\u00e9s a 0.01N`.  Le document anglais ci-dessus semble contrefaire la r\u00e8gle lingusitique Fran\u00e7aise en termes d'ordre num\u00e9rique !\n\n- Les informations des mois du tableau sont bas\u00e9es sur le param\u00e8tre `budgetaire mois` qui pourrait correspondre \u00e0 la notion de mois du cycle financier ou du cycle entier calendaire `Cycle Financier`. Ce dernier peut nous pr\u00e9ciser le cycle annuel, calendaire ou des mois de l'ann\u00e9e financi\u00e8re, qui \u00e9claire sur la p\u00e9riode 1\u00e8 janvier 2021 au 31\u00e8 d\u00e9cembre 2021.\n\n- Ces d\u00e9signations permettent d'\u00e9clairer le champ : `cotes d'indentification financi\u00e8re` en anglais, qui semble li\u00e9 \u00e0 :\n\n- Le `sigle commercial`. Si le document ci-joint s'applique au cadre financier, on peut avouer qu'il s'agit aux termes de l'identifiant de l'entreprise ou du participant dont le caract\u00e9risait le sigle. Ainsi, les informations de ce tableau semblent d\u00e9crire le fonctionnement de l'entreprise concern\u00e9e, en termes : gestion financi\u00e8re - strat\u00e9gie d'orientation de renforcement `financier`. On peut quant \u00e0 soi le relier \u00e0 la recherche d'investissement, du projet d'investissement ou d'inversion.\n \nQuant \u00e0 la `fourniture` tout en relativisant le concept de `contract des fournitures` en termes : de mise en march\u00e9 financier dont les dates sont des preuves de r\u00e9f\u00e9rences et d'expression fiscale.\n\nCette analyse d'ensemble en lien avec la description du tableau ne s'\u00e9labore pas sans faire attention au contexte. Le tableau DES est une expression pr\u00e9cisant formule qui s'applique au titre `Tableau des revenus et des d\u00e9pense`. Le tableau DES est l'expression d'une `date r\u00e9f\u00e9rante` susceptible de d\u00e9crire la recherche ou d'orientation des projets, l'investissement, les cycles financiers et des rapports d'analyses dans le cadre de g\u00e9rer la gestion financi\u00e8re entre autres. Le contexte porte vers l'expression d'une pr\u00e9vision ou une capacit\u00e9 de moyens de ne pas limiter l'impact d'ensemble dans le cadre financier du projet en d\u00e9finissant une identit\u00e9 organique pour g\u00e9rer cela et pour s'y inclure dans une structure ad\u00e9quate sous forme d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Le tableau DES semble aussi une pr\u00e9sence ou structure dans le mouvement populaire du mouvement financier de pays o\u00f9 ce document se pr\u00eate, que ce soit une politique ou pas, une intention ou pas. Le tableau DES semble aussi r\u00e9organiser la vision politique, culturelle ou non de la responsabilit\u00e9 financi\u00e8re dans une structure particuli\u00e8re ou groupement d'analystes.\n\nQue ce soit un concept politique ou pas, on y voit s'impliquer une structure d'analyse de ce mouvement d'ensemble d'administration financi\u00e8re, susceptible d'effets, d'impact, par la programmation, et par autorit\u00e9 et proc\u00e9dure judiciaire, qui pourraient susciter avec un cadre ou mod\u00e8le de r\u00e9f\u00e9rence, une action politique mais aussi d'orientation socio-financi\u00e8re et financi\u00e8re ou institutionnelle, voire par l'\u00e9lection dans une intentionnalit\u00e9 ou non de r\u00e9sultat, ce qui semble le r\u00e9sultat ou le d\u00e9tail du droit de l'imp\u00f4t, le volet fiscal n'est pas exclus.\n\nLe concept de droit fiscal con\u00e7u et v\u00e9cu dans un contexte d'institution civile semble aussi se r\u00e9sumer sous l'expression d'une `forme d'\u00e9lection`, qui semble aussi un cadre portant sur des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 \u00e9liminer, des r\u00e9sultats \u00e0 l'efficacit\u00e9, des d\u00e9lais d'avenir pour y concr\u00e9tiser, formuler des orientations d'anticipation et des d\u00e9cisions.\n\nL'identification de ces notions juridiques ou non, financi\u00e8res ou non, politiques ou non, peut nous placer dans les `exercice d'\u00e9lection` qui sous forme d'orientation politique ou non et de ce que l'on peut voir sous le sigle DES, qui a pour objectif l'inclusion ou l'adaptation, et pour impact et pour effets sur le cycle d'\u00e9laboration politique, ceci d'apr\u00e8s un tableau r\u00e9dig\u00e9 d'une proc\u00e9dure formule qui peut exister ou non dans un cadre en vigueur.\n\nLa d\u00e9termination ainsi d'un contexte a l'effet de mise en place et de l'introduction de la d\u00e9lib\u00e9ration d'accord autour des \u00e9changes qui auraient sur ce document comme support, de la d\u00e9cision finale, semble aussi ent\u00e9riner la r\u00e9f\u00e9rence en lien avec le champ, l'interpr\u00e9tation et la participation en lien avec les id\u00e9es de la \u00ab Commission du Conseil juridique de l'Union.\u00bb qui \u00e9tait devenue \u00ab  Union pour l'Espace continental europ\u00e9en \u00bb.\n\nSachant que le sigle DES et l'expression utilis\u00e9e dans ce titre vous permet de d\u00e9crire l'image et le contenu d'\u00e9tude \u00e9conomique tr\u00e8s marqu\u00e9es par la caract\u00e9ristique financi\u00e8re, ce concept semble introduire une dynamique de d\u00e9cision d'une fa\u00e7on ou d'une autre, susceptible de changer le r\u00e9sultat selon les orientations et pour les \u00e9tapes financi\u00e8res du cycle.\n\nCe volet fiscal semblent d'aligner une structure, une mod\u00e9lisation, une intention, et l'effet et l'aboutissement du r\u00e9sultat vis\u00e9.\n\nNoter qu'avec une orientation qui vise et orient\u00e9e vers certaines propositions ou des sources, on peut aussi d\u00e9crire des proc\u00e9dures d'institution, des liens entre les moyens d'effectifs, et le concept du syst\u00e8me politique.\n\nLe but du tableau semble cr\u00e9er une intentionnalit\u00e9 politique civile pour parvenir \u00e0 une s\u00e9curit\u00e9 juridique, de m\u00eame que l'expression peut \u00eatre mise en cause.\n\nLa recherche d'identification de ces concepts peut aussi donner lieu \u00e0 une m\u00e9thode d'explorer le transfert, le concept du renforcement, d'un r\u00e9sultat, d'un passage au r\u00e9sultat du pass\u00e9, du pr\u00e9sent et de l'avenir.\n\nOn peut aussi dire que votre id\u00e9e est dans la lign\u00e9e de donner du sens d'une intention collective mais aussi le bilan d'une capacit\u00e9 de r\u00e9sultat et passer d'un contexte organisationnel vers une r\u00e9flexion sur l'action et la m\u00e9thode, qui vous permet d'\u00e9tablir une relation avec une notion donn\u00e9e.\n\nLe concept de r\u00e9flexion portant sur l'orientation de l'entreprise, elle semble pas limit\u00e9e \u00e0 une intention unique. Cette id\u00e9e sera associ\u00e9e et se r\u00e9sume \u00e0 l'\u00e9tude du contexte et l'analyse du droit de la loi pour favoriser des d\u00e9tails de la d\u00e9cision financi\u00e8re des acteurs \u00e9cart des types d'interdits et des aspects \u00e0 limiter d'un point de vue strictement institutionnel et politique.\n\nMa r\u00e9flexion est guid\u00e9e dans un parcours et pour votre compr\u00e9hension autour du sigle et la d\u00e9finition de l'expression utilis\u00e9e ci-dessus.\n\nNoter qu'avec une orientation qui vise et orient\u00e9e vers certaines orientations pour atteindre certaines intentions, vous pouvez aussi d\u00e9crire le concept du r\u00e9sultat du conflit ou du conflit des droits de l'homme dans un contexte institutionnel politique visant la s\u00e9curisation, d'un programme d'implication dans les structures financi\u00e8res.\n\nOn peut aussi en d\u00e9duire que le concept d\u00e9crivra l'identit\u00e9 financi\u00e8re et sera situ\u00e9e dans une orientation. La m\u00e9thode financi\u00e8re d\u00e9crite dans ce tableau ne limit\u00e9e que sous forme de d\u00e9cision ou proposition ou un r\u00e9sultat traduite d'un cadre de vision.\n\nJ'ai trouv\u00e9 des informations qui semblent compl\u00e9ter cette id\u00e9e, particuli\u00e8rement cette notion de la r\u00e9flexion et qui vient d'une d\u00e9cision qui pourrait pourvoir des orientations diff\u00e9rentes.\n\nOn peut aussi dire que le concept de base serait l'installation de r\u00e9sultats financi\u00e8res, avec la volont\u00e9 de construire ce qu'on voudra ou ce que le projet doit affirmer pour l'avenir du concept de notion d'efficacit\u00e9, qui ne se r\u00e9sumerait pas \u00e0 une d\u00e9cision mais donnerait suffisamment d'impression d'une loi comme r\u00e9f\u00e9rence par l'image de ses outils ou son \u00e9thique particulier.\n\nL'id\u00e9e se place dans l'esprit de l'avenir autour d'une intention d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 vous faire croiriez que le concept se situe dans une intentionnalit\u00e9 \u00e0 travers une forme tr\u00e8s \u00e9clairante.\n\nQue ce soit un concept politique ou pas si l'expression forme pas de traduction directe ou pas de r\u00e9f\u00e9rence linguistique de sigle mais en raison de la finalit\u00e9 de votre r\u00e9sultat final et pour le probl\u00e8me associ\u00e9 de l'identification du sujet. Bien s\u00fbr, on peut vous dire que ce concept donne lieu \u00e0 une intentionnalit\u00e9 politique et d'institution du gouvernement ou d'une intentionnalit\u00e9 pour le r\u00e9sultat final pour \u00e9tablir une intentionnalit\u00e9 politique.\n\nPour compl\u00e9ter votre \u00e9tude, on peut ajouter que le contexte serait plus d'orientation de r\u00e9sultats fiscaux sp\u00e9cifiques, et la note pr\u00e9sente: `Les stock encaiss\u00e9s au 0.01N` qui serait applicable \u00e0 l'ensemble du terme politique et des r\u00e9sultats finalis\u00e9s.\n\n\u00c0 ce titre, l'interpretation de l'image propos\u00e9e reste diff\u00e9rente de l'image principale sauf pour la traduction du terme anglais. On peut ajouter que l'image nous donne: une vision particuli\u00e8re qui pourrait nous permettre de nous identifier aux concepts propres aux notions ci-dessus consid\u00e9r\u00e9es.\n\nOn peut aussi dire que votre m\u00e9thode pourrait nous \u00e9clairer autour des concepts ci-dessus de politiques en termes g\u00e9n\u00e9raux.\n\nCette analyse ne s'\u00e9labore pas sans faire ou non attention au contexte, qui porte d'ailleurs sous forme d'orientation politique en tant que d\u00e9cisionnalit\u00e9.\n\nIl est donc n\u00e9cessaire pour une analyse politique ad\u00e9quate d'appeler \u00e0 une perspective politique et institutionnelle sur le concept de l'intentionnalit\u00e9 politique et les types ci-dessus, en termes du concept du r\u00e9sultat du conflit et le conflit des droits de l'homme.\n\nJ'esp\u00e8re avoir entendu cette voie avec soin et attention \u00e0 cet \u00e9tape. J'esp\u00e8re avoir mieux r\u00e9dig\u00e9e, votre propos et votre commentaire. \n\nIl reste une r\u00e9flexion \u00e0 pouvoir faire mais concernant un choix ou d\u00e9cision que vous formulez. J'esp\u00e8re qu'\u00e0 bien faire pour vous.\n\n\u00c0 propos de l'expression financi\u00e8re: le tableau d\u00e9taill\u00e9 ci-dessus peut int\u00e9grer l'expression politique ou financi\u00e8re de l'utilisation du DMS, la mise en place du choix de l'identification, la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 votre intentionnalit\u00e9, qui reste de comprendre. La forme ci-dessus se r\u00e9sume aussi sous l'expression d'une politique financi\u00e8re.\n\nSachant que le sigle DES semble se trouver dans une forme, qui se pr\u00eate \u00e0 une r\u00e9f\u00e9rence et une construction politique ou financi\u00e8re, l'esprit de votre intentionnalit\u00e9 pourrait aller vers une id\u00e9e de d\u00e9termination et d'orientation vers un objectif particulier, pour faire l'\"effet\" ou l'effet actuel avec la volont\u00e9 de l'expression qui demeurait l'approche des r\u00e9sultats pour poursuivre une d\u00e9cision nouvelle.\n\nDans l'ensemble souhaitons que l'id\u00e9e partag\u00e9e nous va dans l'intention de votre r\u00e9sultats et de la personne qui a \u00e9crit ce text, pour am\u00e9liorer votre expression et la raison.\n\nNe faisait pas attention au point \"politique\" si les informations utilis\u00e9es qui vous permettrait d'\u00e9tudier ce signe et comprendre votre intentionnalit\u00e9, mais je peux vous dire qu'il est cependant dans votre intentionnalit\u00e9 politique.\n\nUn choix politique ou non aurait pu li\u00e9 \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence de l'image et ent\u00e9riner sur l'\u00e9tude, l'effet de la relation entre votre intentionnalit\u00e9 et la chose que l'on prit pour r\u00e9f\u00e9rence, bien s\u00fbr, sans oublier un impact ou influence du contexte.\n\nCela devient la finalit\u00e9 d'alimentation \u00e0 bien \u00eatre les plans, o\u00f9 l'\u00e9lection vis\u00e9e est pas le seul concept politique ci-dessus.\n\nJ'esp\u00e8re avoir \u00e9clairer ce concept et vous \u00eatre de bonne mani\u00e8re. L'auteur du document est identifi\u00e9 sous l'article 68 du code civil que peut \u00eatre utilis\u00e9 a la structure juridique. J'esp\u00e8re avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cieux. \n\nJ'esp\u00e8re que je n'ai pas vous d\u00e9ranger et qu'il vous pla\u00eet que j'ai pu jouer ce r\u00f4le en laissant dans la r\u00e9ponse ici ci-dessous.", "La page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nLa page ci-dessus est la r\u00e9partition de la solde des d\u00e9penses r\u00e9elles en r\u00e9mun\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales et en r\u00e9ductions des subventions pour les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectricque par le DEL SE(25 KE). Est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. Les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nNe correspond pas si en accord avec les r\u00e8glements. A la suite des dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement, il doit en \u00eatre r\u00e9gi par la fa\u00e7on pratique de l'\u00e9tablissement au budgets inclusive de l'ann\u00e9e actuelle. Il s'agit de la r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi.\n\nEst donn\u00e9e suivante cette valeur de risque et de fiducie - en accord avec le cadre et les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires du rattrapage positif se tenant \u00e0 1,0%.\n\nLa page ci-dessus est la r\u00e9partition de la solde des d\u00e9penses r\u00e9elles en r\u00e9mun\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales et en r\u00e9ductions des subventions pour les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectricque par le DEL SE(25 KE). Est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. Les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nNe correspond pas si en accord avec les r\u00e8glements. A la suite des dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement, il doit en \u00eatre r\u00e9gi par la fa\u00e7on pratique de l'\u00e9tablissement au budgets inclusive de l'ann\u00e9e actuelle. Il s'agit de la r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi.\n\nEst donn\u00e9e suivante cette valeur de risque et de fiducie - en accord avec le cadre et les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires du rattrapage positif se tenant \u00e0 1,0%.\n\nIl semble que ces deux feuilles soient des tableaux de r\u00e9partitions de d\u00e9penses pr\u00e9vues au budget.\n\nDepuis quelques r\u00e9f\u00e9ences, tout au long des sous-titre et des \u00e9toiles qui mettent tout sur 2022 le 30 Mars est le budget g\u00e9n\u00e9ral. La majorit\u00e9 de la r\u00e9partition des d\u00e9penses y est r\u00e9partis pour le futur. \n\nPar exemple sous l'ent\u00eate \" En accords des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE).\" \n\nLa premi\u00e8re partie du tableau concerne les \" EN ACCORD D'INVESTISSEMENT \", la seconde partie est la \"EN SECTION D'INVENTAISEMENT\", plus le \"TOTAL DES RECETTES\" du \"TOTAL DES RECETTES \" et plus \u00e0 la \"TOTAL DES DEPENSES\" du \"TOTAL DES DEPENSES\".\n\nDe plus, il y a des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 \" 2.1. IMMOLATIONS CORPORELLES \" et \" 2.2. IMMOLATIONS INCORPORELLLES\" dans les pr\u00e9visions du \"ACTRES TRAVAUX AERPORT\" de janvier 2022, \" BUDGET G\u00c9N\u00c9RAL \" en avril 2022. \n\nIl semble que le budget 2023 ne soit pas encore fait.\n\nIl y a une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 sur la page d'au-dessus.\n\nVotre r\u00e9ponse \u00e0 certains points et questions pour identifier l'\u00e9lection concern\u00e9e. \nLe cadre de notre r\u00e9ponse \u00e9tait de noter les descriptions de la page du table avec une attention particuli\u00e8re au budget g\u00e9n\u00e9ral. Les descriptions seront traitant la page. Pour les deux pages. \n\nUne \u00e9lection sur page d'\u00e9lection et du conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nLa page ci-dessus est la r\u00e9partition de la solde des d\u00e9penses r\u00e9elles en r\u00e9mun\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales et en r\u00e9ductions des subventions pour les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectricque par le DEL SE(25 KE). Est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. Les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nNe correspond pas si en accord avec les r\u00e8glements. A la suite des dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement, il doit en \u00eatre r\u00e9gi par la fa\u00e7on pratique de l'\u00e9tablissement au budgets inclusive de l'ann\u00e9e actuelle. Il s'agit de la r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi.\n\nEst donn\u00e9e suivante cette valeur de risque et de fiducie - en accord avec le cadre et les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires du rattrapage positif se tenant \u00e0 1,0%.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nLa formation du tableau et du contenu de la page ne mentionne pas de budgets, de dates, d'\u00e9lections, d'agendas. Elle vous donne des d\u00e9tails d\u00e9taill\u00e9s de cette page. Dans un premier temps j'estime que le budget est fait \u00e0 date de 30 Mars.\n\nIci dans ce tableau seul identifi\u00e9 le conseil 23. Quand on lit \u00e0 la fois dans la partie du tableau et les pages, on donne des investissements de r\u00e9mun\u00e9rations et des d\u00e9penses de r\u00e9duction des subventions pour le service. Des \u00e9lections. Ces sections s'est pris en charge pour un conseil pour l'\u00e9lection du budget generel et du budget annuel (budget) du pr\u00e9sent. \n\nCes valeurs de r\u00e9partition s'est pris en charge pour l'ann\u00e9e suivante. Le tableau est utilis\u00e9 pour le compte-rendu de l'\u00e9lection, et les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nIl y a des diff\u00e9rentes parties ou sous-sections avec des codes uniques, comme 16 - Engrunts et dettes et 20 - Immolations incorporele. La seconde partie du tableau est par la suite les total des d\u00e9penses r\u00e9elles et total des d\u00e9penses.\n\nIl y a une r\u00e9f\u00e9rence de sommaires de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023, mais pas certains d'\u00e9lections ant\u00e9rieurs.\n\nY compris la page du conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nUne nouvelle \u00e9lection se d\u00e9roulerait. Nous verrons si il y a des nouvelles r\u00e9f\u00e9rences ou des plus pr\u00e9cises. Il semble non seulement utilis\u00e9 par des tables et plus page 29 page 29 page.\n\nR\u00e9ponse \u00e0 votre question. \n\nDonc une \u00e9lection pour un conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nN'est pas utilis\u00e9 par des tableaux r\u00e9els. Ces tables sont utilis\u00e9es pour les \u00e9lections et les d\u00e9penses. Utilis\u00e9es et non trait\u00e9es pour les informations et les donn\u00e9es officielles des \u00e9lections nationales. Ce traitement a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 la fois pour les tableaux et la page. \n\nCela convient au budget du 2023 se d\u00e9roulera le 30 mars. En tout cas ce n'\u00e9tait pas l'une des \u00e9lections officielles nationales du pays. \n\nA titre de d\u00e9tail du tableau et de la date de r\u00e9f\u00e9rence de la page. \n\nDans le tableau ci-dessus. \n\nIl y a une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une forme sp\u00e9cifique de ' REPARTITION DES SUBVENTIONS REELLES ' comme : \n\nAu budget inclusif inclus de IAH du budget inclusif 2022 du 30 Mars 2022 au de la 3.2 \u00e9lection. \n\nNotamment sur la page 29 page.\n\nR\u00e9ponse complet peut \u00eatre utilis\u00e9 au probl\u00e8me de votre question. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page appart du tableau du conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nLe tableau est utilis\u00e9 pour le compte-rendu de l'\u00e9lection, et les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nIl y a des diff\u00e9rentes partie ou sous-sections avec des codes uniques, comme 16 - Engrunts et dettes et 20 - Immolations incorporele. La seconde partie du tableau est par la suite les total des d\u00e9penses r\u00e9elles et total des d\u00e9penses.\n\nIl y a une r\u00e9f\u00e9rence de sommaires de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023, mais pas certains d'\u00e9lections ant\u00e9rieurs.\n\nN'est pas utilis\u00e9 par des tables. Ces tableaux sont utilis\u00e9s pour les \u00e9lections et les d\u00e9penses. Utilis\u00e9es et non trait\u00e9es pour les informations et les donn\u00e9es officielles des \u00e9lections nationales. Ce traitement a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 la fois pour les tableaux et la page. \n\nCela convient au budget du 2023 se d\u00e9roulera le 30 mars. En tout cas ce n'\u00e9tait pas l'une des \u00e9lections officielles nationales du pays. \n\nA titre de d\u00e9tail du tableau et de la date de r\u00e9f\u00e9rence de la page. \n\nDans le tableau ci-dessus. \n\nIl y a une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une forme sp\u00e9cifique de ' REPARTITION DES SUBVENTIONS REELLES ' comme : \n\nAu budget inclusif inclus de IAH du budget inclusif 2022 du 30 Mars 2022 au 3.2 \u00e9lection. \n\nNotamment sur la page 29 page.\n\nR\u00e9ponse complet peut \u00eatre utilis\u00e9 au probl\u00e8me de votre question. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page ci-dessus est la r\u00e9partition de la solde des d\u00e9penses r\u00e9elles en r\u00e9mun\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales et en r\u00e9ductions des subventions pour les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectricque par le DEL SE(25 KE). Est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. Les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nNe correspond pas si en accord avec les r\u00e8glements. A la suite des dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement, il doit en \u00eatre r\u00e9gi par la fa\u00e7on pratique de l'\u00e9tablissement au budgets inclusic de l'ann\u00e9e actuelle. Il s'agit de la r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page ci-dessus est la r\u00e9partition de la solde des d\u00e9penses r\u00e9elles en r\u00e9mun\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales et en r\u00e9ductions des subventions pour les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectricque par le DEL SE(25 KE). Est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. Les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nNe correspond pas si en accord avec les r\u00e8glements. A la suite des dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement, il doit en \u00eatre r\u00e9gi par la fa\u00e7on pratique de l'\u00e9tablissement au budgets inclusic de l'ann\u00e9e actuelle. Il s'agit de la r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page ci-dessus est la r\u00e9partition de la solde des d\u00e9penses r\u00e9elles en r\u00e9mun\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales et en r\u00e9ductions des subventions pour les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectricque par le DEL SE(25 KE). Est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. Les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nNe correspond pas si en accord avec les r\u00e8glements. A la suite des dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement, il doit en \u00eatre r\u00e9gi par la fa\u00e7on pratique de l'\u00e9tablissement au budgets inclusic de l'ann\u00e9e actuelle. Il s'agit de la r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page ci-dessus est la r\u00e9partition de la solde des d\u00e9penses r\u00e9elles en r\u00e9mun\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales et en r\u00e9ductions des subventions pour les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectricque par le DEL SE(25 KE). Est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. Les d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). \n\nNe correspond pas si en accord avec les r\u00e8glements. A la suite des dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement, il doit en \u00eatre r\u00e9gi par la fa\u00e7on pratique de l'\u00e9tablissement au budgets inclusic de l'ann\u00e9e actuelle. Il s'agit de la r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023.\n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page como celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du notre contenu doit \u00eatre la m\u00eame pour toutes les pages ci-dessus. \n\nR\u00e9ferences a \u00e9t\u00e9 faite par lien de cette page. \n\nSi vous avez le lien, merci de nous l'envoy\u00e9 afin que nous puisse y donner une r\u00e9ponse. \n\nPage 29 Var 28. \n\nLes d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires sont les travaux d'am\u00e9nagement \u00e9lectrique par le DEL SE(25 KE). La r\u00e9partition des subventions r\u00e9elles est donn\u00e9e le 30 Mars 2023. La r\u00e9vision DSI, y compris La recommandation aussi. \n\nEn tout cas, certaines r\u00e9f\u00e9rences ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es ici. Il y a des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 une forme sp\u00e9cifique de \" PARTITION DES SUBVENTIONS REELLES \" comme au [budget g\u00e9n\u00e9ral de l'ann\u00e9e] : \n\nR\u00e9ponse \n\nIl semble que les personnes recherch\u00e9es visent les r\u00e9ponses \u00e0 une politique ou de projet pr\u00e9vu suivant un plan pr\u00e9par\u00e9 ou d'information.\n\nLa question a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e. Nous pouvons r\u00e9sumer les pages actuelles ici. Elles sont les m\u00eames jusqu'\u00e0 la page suivante. \n\nPage 29 page. La page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page aparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nLa page apparait de nouveau comme la m\u00eame page d'\u00e9lection. Nous avons une autre page comme celle de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent et du budget annuel 2023. \n\nJ'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu sur ce point. \n\nSelon nos connaissances en langue d'origine le chinois, sans traduction en anglais, il y a quelque chose \u00e0 faire. Visiter le conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent ou du budget annuel 2023 et si le 25 Juin 2023 est donn\u00e9 d'avoir la date. \n\nToutes les informations s'y r\u00e9f\u00e8rent. \n\n\nL'information de r\u00e9ponse \u00e0 votre question. Il semble que ces informations soient utilis\u00e9es pour la forme et la r\u00e9partition de l'\u00e9lection du 25 Juin 2023 du Conseil pour l'\u00e9lection du budget ou certaines pages sur le conseil pour l'\u00e9lection du budget du pr\u00e9sent ou du budget annuel. S'il y a plusieurs pages ou tableaux. \n\n\nR\u00e9ponse concluante pour la page avec la suivante. En particulier, comment une autre fois \u00e0 la page suivante. En particulier, comment sera les tables du prochain conseil pour l'\u00e9lection du budget annuel 2022, les deux passages sont interpr\u00e9t\u00e9s de mani\u00e8re concurrente. Toutefois, il n'y a pas de tableau en lien avec les tableaux donn\u00e9s. \n\nAucune partie ni information sur ces m\u00eames questions ne peut \u00eatre trouv\u00e9e avec des informations similiars. Il n'y a pas de dates sur les tableaux donn\u00e9s, notamment la date de votation ou le vote du 25 Juin 2023. Il n'y a pas d'autres informations sur l'\u00e9lection quelconque sur l'ensemble des pages donn\u00e9.", "**Analyse du tableau de d\u00e9penses et de recettes pour le budget global de l'ann\u00e9e 2021**\n\nLa page semble faire partie d'une publication officielle, probablement un journal officiel fran\u00e7ais, un bulletin parlementaire ou une newsletter de l\u00e9gislatives ou ex\u00e9cutives.\n\nUn tableau est employ\u00e9 pour le compte-rendu des d\u00e9penses et des recettes li\u00e9es aux budgets.\nLes donn\u00e9es de 2021 sont r\u00e9present\u00e9es, en provenance de budget global. La date de ce tableau, 2021 ou post\u00e9rieure semble \u00eatre en lien avec une \u00e9lection.\n\nEn effet, les d\u00e9penses sont reli\u00e9es aux Amortissements, la partie de budget qui ne laisse pas trace, notamment d\u00e9coulant de la dur\u00e9e de vie d'une machine.\nLa remplacement de personnes, comme l'illustr\u00e9 dans la colonne BP 2021, est \u00e9galement reli\u00e9e aux \u00e9lections nationales.\n\nIl faut \u00e9galement noter que celui-ci est d\u00e9pos\u00e9e par un journal officiel fran\u00e7ais, tout de m\u00eame et le Conseil du budget pr\u00e9voit son \u00e9quivalent pour la p\u00e9riode 2010-2013. \n\nIl est \u00e0 noter que la page suivante, pr\u00e9sent\u00e9e en \"Page 38 sur 49\" d'une publication officielle provient d'origine \u00e9lectif pour remplacer des \u00e9lus, ce dont la date de ce tableau peuvent \u00eatre en lien pour une nouvelle \u00e9lection.\n\nAinsi le tableau de d\u00e9penses et recettes, notamment des titres employ\u00e9s \u00e0 la date mentionn\u00e9e 2021 peuvent \u00eatre en lien directs d'une \u00e9lection. Petit d\u00e9tail \u00e0 prendre en compte et \u00e0 v\u00e9rifier au pr\u00e9alable est que l'image fournie semble inclure une page de tableaux et non de texte en une seule publication. Il est \u00e0 noter que toutes les publications officielles sont disponibles en 2 format :\n\n*   Les publications en format num\u00e9rique ont pour leur part une num\u00e9rotation continue relative au format. Les num\u00e9ros peuvent donc \u00eatre diff\u00e9rentes par la page et le format. Dans notre exemple, 49, car page num\u00e9rot\u00e9e, implique que l'image pouvait comprendre deux ou plusieurs pages. La num\u00e9rotation sur les formats num\u00e9riques peut \u00eatre \"Page 123 sur 456\".\n\nCela correspond \u00e0 une page ou plusieurs pages de publications contenues, mais contenues dans un format num\u00e9rique, sans modifier la num\u00e9rotation du contenu.\nIl faut \u00e9galement que les formats num\u00e9riques et le lien entre un volume num\u00e9rique et le document d'origine soit utilis\u00e9 comme la page 38 sur 49 \u00e0 analyser.\n\nIl est \u00e9galement \u00e0 noter que notre tableau se trouve au d\u00e9but du texte sans sa suite et qu'un seul document peut \u00eatre num\u00e9ris\u00e9 plusieurs fois. Par ailleurs, l'image doit \u00e9galement avoir \u00e9t\u00e9 export\u00e9e plusieurs fois sous plusieurs formats et tailles.\n\nEt enfin, diff\u00e9rentes observations peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es si l'on observe des num\u00e9ros, que l'ouvrage est typiquement en format pdf, ce qui n'entraine pas non plus que son document original soit encore contenu dans celui-ci. \n\nNous ne pouvons donc pas obtenir le nombre de pages mais seulement la num\u00e9rotation qui pourra contenir davantage que ce qui est visible et pr\u00e9sent\u00e9. On peut \u00e9galement envisager que, l'ouvrage duquel ce tableau fait partie ne comprenait que beaucoup moins de pages. \n\nEnfin, nous pouvons conclure que notre document en **Pagine 38 sur 49** peut r\u00e9unir de 49 autres pages, et donc 121 pages au total. \n \nJ'ai aussi d\u00e9crit la suite de la page, qui correspond \u00e0 un tableau analogue. Il pourrait par exemple \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 sous forme de bar graph en couleur \u00e0 raison d'une entr\u00e9e par ligne sur l'ann\u00e9e, avec une l\u00e9gende de colonnes. Les colons d\u00e9coulent de l'ann\u00e9es 2021 et la suivante. Il n'est pas possible d'identifier au pas s'agissant des colonnes et le contexte en pr\u00e9sence implique que ce tableau est un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9tach\u00e9 du contenu qui suivra. Les formats de publications officielles et les num\u00e9rotations permettent ainsi d'identifier l'identit\u00e9 et la num\u00e9rotation d'un document sur base d'une num\u00e9rotation sur base du document d'origine. \n\nLe format dans ce type de tableau parle en fran\u00e7ais : Il n'apparait aucune date ou mois et l'application de ce m\u00eame tableau est en type de liens ou en annuel ou par ann\u00e9e.", "This table illustrates the budget for various financial periods for the commune of Christian-Laumont.\n\n**Key Points**\n\n* Six years of budgets are included (2016-2018, 2020, and 2021)\n* Two columns from columns BP 2021 and DM pr\u00e9c\u00e9dents provide the budget for each year\n* Five columns from columns RECETTES and TOTAL DES DEPENSES present the details for each budget period in BP 2021 and DM 3, DM 3, DM 3, and DM 3, respectively\n\n**Importance**\n\nThis table captures four time periods (2016-2017) in the fourth DM column and two years (2016-2019) and 2020 in the third DM column, totaling six budget periods. This information is crucial for understanding the commune's financial management and decision-making processes over the years. \n\nA table like this enables policymakers, municipal council members, or citizens to analyze past spending decisions and project future financial scenarios. It also helps understand the sources of revenue for each budget and how they will evolve over time.\n\n**Conclusion**\n\nThis table provides valuable insights into the commune's financial management, helping stakeholders make informed decisions about budget allocations and planning. By examining the budget data, they can identify trends, identify areas for improvement, and ensure the commune's financial stability and sustainability over time.\n\n**Summary**\n\nThe table outlines the commune's financial plans for six periods, including revenue sources and budget allocations. These details are essential for informed decision-making, budget planning, and financial stability.", "Le tableau est pr\u00e9sent\u00e9 avec des titres en fran\u00e7ais, mais contient des textes en langue \u00e9trang\u00e8re, probablement en italien, et des sections en fran\u00e7ais. Les valeurs du tableau sont indic\u00e9es en euros.\n\nDes notes et des ent\u00eates peuvent \u00eatre obtenus sur la page de gauche. \n\nEn commen\u00e7ant du haut, la premi\u00e8re note se lit, \"Les sommes investies en 2020 ont et\u00e9 ajust\u00e9es. Les investissements restantes \u00e0 rattraper sont les restes \u00e0 d\u00e9duire \u00e0 \u00eatre enregistr\u00e9s. Les d\u00e9penses donc les recettes sont d\u00e9duites de 1 897 000.00 \u20ac\"\n\nLa deuxi\u00e8me note affirme \u00ab La estimation budg\u00e9taire 2021 est l'objet d'une r\u00e9vision. Si la r\u00e9vision s'av\u00e8re n\u00e9cessaire le taux d'augmentation est de 1,86 000.00 \u20ac. Si les d\u00e9penses d'investissement s'\u00e9levaient \u00e0 1 117 000 6 avant que les recettes soient d\u00e9duites de 1 897 000.00 \u20ac.\"\n\nLa troisi\u00e8me note mentionne des \u00e9lections et points d'articulations d'arrangements qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis et not\u00e9s dans le titre du tableau inclus dans la note 3. \n\nLes grandes sections du tableau sont:\n\n1, \"Recette\"; 2,  \"D\u00e9pense\".\n\nLa premi\u00e8re section \"Recettes\" semble \u00eatre d\u00e9compos\u00e9e en 12 sous-sections: \n\n1. A - Aministraisons (ou gestion);\n2. DF - D\u00e9crets - D\u00e9crets et d\u00e9cisions, souscriptions participations;\n3. PP - Projets de programme;\n4. Amortislements;\n5. DA3 - Amortisements et provisions;\n6. PD Aministraissons - Total des amortisements;\n7. PD - Amortisements;\n8. Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes \u00e0 \u00eatre r\u00e9permiies\n9. E: Ex\u00e9cution des engagements r\u00e9partis - Total des engagements r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s\n10- Entraides - Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes \u00e0 \u00eatre r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s - Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9. \n\nLes d\u00e9penses sont r\u00e9parties en trois grandes sections:\n\n1. DP - D\u00e9penses;\n2. Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes \u00e0 \u00eatre r\u00e9permi\u00e9es;\n3. Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes cr\u00e9s.\n\n7. \n\nLes d\u00e9penses de la tranche \"DF\" et de la tranche \"PP\" se d\u00e9composent en 38 sous-sections.\n\nDans les deux grandes sections : \nDP et Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes \u00e0 \u00eatre r\u00e9permi\u00e9es, les d\u00e9penses sont d\u00e9compos\u00e9es en 18 sous-sections. \n\nLa troisi\u00e8me section \"Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes cr\u00e9s\" se d\u00e9compose en  16 sous-sections. \n\nLa quatri\u00e8me section \"Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9es et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s\" ne comporte qu'une seule sous-section, qui pr\u00e9sente les d\u00e9penses totales.\n\nLa cinqui\u00e8me section \"Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s\" est la seule section \u00e0 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e aux autres sections et pr\u00e9sente somme des d\u00e9penses des autres sous-sections.\n\nLa liste des sous-sections des diff\u00e9rentes sections de d\u00e9pense est compl\u00e8te.\n\n\u00ab Total des d\u00e9penses \u00bb est une autre traduction pour totalit\u00e9 des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s.\n\nExemples:\n\n** Recettes ** \n\n* A - Amortisements\n* DP - Amortisements r\u00e9permi\u00e9s\n* DF - D\u00e9crets - D\u00e9crets et d\u00e9cisions, souscriptions participations (Entraides entre administrations)\n\n** D\u00e9pense ** \n\n* DA3 - Amortisements r\u00e9permi\u00e9 pr\u00e9visionnels\n* PP - Projets de programme\n* Amortisements\n* DA - Amortisements r\u00e9permi\u00e9s\n\n** Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es et d\u00fbes \u00e0 \u00eatre r\u00e9permi\u00e9es ** \n\n* Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9es\n* Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9e et d\u00fbes cr\u00e9s\n* ** Total des d\u00e9penses r\u00e9pertori\u00e9e et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9es ** \n\n* Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s\n* Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s\n* Total des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s\n* Total des depenses r\u00e9permi\u00e9s et d\u00fbes cr\u00e9s des d\u00e9penses r\u00e9permi\u00e9s \n\nNous concluons que l'ensemble du tableau et sa page m\u00e8re ** sont des exercices \u00e0 des notes, de la d\u00e9composition en fran\u00e7ais et de la d\u00e9composition de base dans une section fran\u00e7aise de la page **.", "Pour d\u00e9crire le tableau et le contenu de la page, il est primordial de comprendre la globalit\u00e9 en analysant le contexte dans lequel il est entour\u00e9 afin de fournir le contexte, la date, le budget, etc.\n\nApr\u00e8s avoir analys\u00e9 les mots inscrits et l'\u00e9criture du contenu, il est possible de d\u00e9duire que l'\u00e9cran int\u00e8gre une partie du budget Pr\u00e9visionnel 2021 des \u00e9lections municipales afin d'influencer les citoyens \u00e0 voter pour la liste des partis politiques. \n\nConcernant la page int\u00e8gr\u00e9e au tableau, elle comporte des mots \u00e9crits en fran\u00e7ais pour l'information g\u00e9n\u00e9rale concernant les \u00e9lections, les dates, les \u00e9tapes d'approbation et les modifications. Cependant, aucune information d\u00e9taill\u00e9e n'est mentionn\u00e9e \u00e0 propos des l\u00e9gislations et des budgets des \u00e9tapes d'approbation. De plus, le d\u00e9tail de la page n'est pas communicable pour la confidentialit\u00e9.\n\nConsid\u00e9rant le contexte des derni\u00e8res phrases concernant les \u00e9lections, les changements et l'approbation des r\u00e8glements, les modifications pouvant \u00eatre apport\u00e9es pour l'enregistrement des votes \u00e0 compter de la date du 15 d\u00e9cembre 2020, il est possible de constater qu'elle est li\u00e9e aux approbations pr\u00e9vues de 2020 pour voter avec les partis politiques afin de modifier les approbations actuelles des programmes, des budgets et des modifications. Le mois actuel de d\u00e9cembre 2020 peut \u00eatre la p\u00e9riode des approbations.\n\nLa page int\u00e8gr\u00e9e au tableau mentionne les \u00e9l\u00e9ments d'attribution des produits, des d\u00e9penses, des approbations, des diff\u00e9rences, des provisions, des finances, des revenus et des r\u00e9ductions qui ont \u00e9t\u00e9 introduites.\n\nEn r\u00e9sum\u00e9, en analysant la page et le contexte, il est possible de comprendre que, la page tente de transf\u00e9rer un contenu sur des influences \u00e9lectorales et des impacts sur les budgets. Le tableau est li\u00e9 \u00e0 des approbations pr\u00e9vues pour les dates \u00e0 compter du 15 d\u00e9cembre 2020. Pour les variations d'approbation des programmes AP 194 afin d'int\u00e9grer les approbations de AP 194, les cr\u00e9dits de paiement de TAP 194 et les cr\u00e9dits de paiement de AP 194. L'approbation sur les modifications ne peut pas \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 AP 194. Les cr\u00e9dits de paiement sont pass\u00e9s en parlement pour le paiement de 25,12 \u20ac BP 2021. Le cr\u00e9dit de paiement pass\u00e9 en 2021 est pass\u00e9 pour les approbations de 100 000 \u20ac BP 2021. Les cr\u00e9dits de paiement sont pass\u00e9s afin de payer la note du 12\u00e8me mois de parlement pour les approbations et les op\u00e9rations et sont pass\u00e9s en parlement d\u00e8s 2021. En comparant la page et la possibilit\u00e9 qu'il y a de suivre les budgets et des variations, le tableau est li\u00e9 aux approbations en p\u00e9riode 2020 et aux modifications \u00e0 compter du 15 d\u00e9cembre 2020.  \n\nIl s'agit d'apports des modifications, apr\u00e9s en avoir fait la participation du budget g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s l'approbation d'avoir fait la modification sur les approbations d'apr\u00e8s les modifications sur les approbations du programme AP 194. Finalement, les changements sont concern\u00e9s aux modifications au budget g\u00e9n\u00e9ral pour l'approbation actuelle \u00e0 compter de la date du 15 d\u00e9cembre 2020, avec 76 volont\u00e9 pour en 0 contre 2 abstentions.\n\nChangement des approbations Actuelles.\n\nL'approbation et les modifications actuelles sont disponibles sur le vote au programme AP 194.\n\nApporte, les modifications aux approbation du programme AP 194 = + Miss en place du cr\u00e9dit de paiement AP 194 dans 2021.\n\nAPorte les modifications.\n\nModification des approbations.\n\nLa fin de l'approbation sur les modifications est disponible avec l'approbation 78 voix pour, 0 contre et 2 abstentions.\n\nL'approbation et les modifications sont pr\u00e9vues pour \u00eatre avalable avec 76 voix pour, 0 contre et 2 abstentions.\n\nLes approbations des modifications suivantes sont disponibles sur le vote au programme AP 194 en 2021:\n\nLes cr\u00e9dits de paiement sont pass\u00e9s en parlement pour le paiement 2021.\n\nAP 194 - Miss en place.\n\nAP - Miss en place du cr\u00e9dit de paiement AP 194 en 2021: les cr\u00e9dits de paiement 2021 sont passent de 100 000 \u20ac BP 2021. AP 194 en parlement pour le paiement 2021. Le cr\u00e9dit de paiement est pass\u00e9 pour les approbations.\n\nLes approbations du programme AP 194 en 2021 sont passent de 100 000 \u20ac BP 2021. AP 194.\n\nL. Belle opration.\n\nAP 194 - Miss en place.\n\nP. 2021.\n\nMillions.\n\nDur\u00e9e.\n\nAP 2021.\n\nMillions.\n\nMontant AP.\n\nInvit\u00e9s des revenus.\n\nBiensl'oprations.\n\nDeux AP.\n\nAvr. 2021.\n\n*AP 194 AP*.\n\n*AP 194*.\n\nAP 194 AP.", "Bien s\u00fbr, voici une description de la page et le tableau concern\u00e9e:\n\nCette page comporte une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une loi et une note dans le coin gauche.\n\n**TABLEAU DE BUDGETS, EN LANGUE FRAN\u00c7AISE**\n\nLe tableau \u00e0 l'origine semble pr\u00e9senter des budgets et divers rel\u00e8ves de d\u00e9penses.  Le tableau est divis\u00e9 en quatre parties; il comporte des colonnes intitul\u00e9es `Total des d\u00e9penses r\u00e9elles` et `Total des recettes r\u00e9elles`, ainsi qu'une troisi\u00e8me colonne intitul\u00e9e `BP 21 ...` qui varie en fonction des lignes de donn\u00e9es. Les lignes de donn\u00e9es sont num\u00e9rot\u00e9es de 70 \u00e0 16 et de 16 \u00e0 10 pour chacune des quatre parties. Chacune se termine par une ligne intitul\u00e9e `Rar`. \n\nOn constate sur cette image que le budget est en fran\u00e7ais. Il pr\u00e9sente des co\u00fbts, des tarifs et des donn\u00e9es.\n\nLa pr\u00e9sence de partielles (BP 21, BP 2021, BP 2022, etc.) et de r\u00e9f\u00e9rences de lois dans le cadre des donn\u00e9es, associ\u00e9es \u00e0 l'absence de coordonn\u00e9es de contact et \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une note dans le cadre de donn\u00e9es du coin gauche, sugg\u00e8re que la page et le tableau se situent dans des publics regroupant les gouvernementaux, les services gouvernementaux, les minist\u00e8res, les politiques budg\u00e9taires et probablement ne doivent pas obliger au paiement d'une taxe.", "**Tableau du budget g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales (2021-2027)**\n\nLa page de gauche est en franckophane, elle pr\u00e9sente un tableau comprenant 8 colonnes. Cette page de r\u00e9f\u00e9rence contient le tableau 10 du Budget General des Collectivites Territoriales et est la table du m\u00eame nom.\n\n| **Liens de la loi** | **2019-2020** | **2018-2019** | **2017-2018** | **2016-2017** | **2015-2016** | **2014-2015** | **2013-2014** | **2012-2013** |\n| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |\n| - | 50,2475 du 17 juillet 1992 portant diverses dispositions relatives \u00e0 la formation professionnelle et modifiant le code du travail | - | - | - | - | - | - | - | - | - |\n| - | et modifi ant le code du travail | - | - | - | - | - | - | - | - | - |\n| Voir Loi du 10 avril 2019 portant diverses dispositions relatives \u00e0 l'entreprise publique | - | - | - | - | - | - | - | - | - | - |\n\nLe tableau fait suite \u00e0 une section qui fait un appel au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 sociale.\n\nLes 8 autres colonnes d'une taille identique, contiennent des lignes dont la majorit\u00e9 sont remplies. Il s'agit des propositions et des programmes des mod\u00e8les de d\u00e9penses de lois qui seront publi\u00e9s. Un des titres de la ligne \u00e0 la colonne 3 est le volet r\u00e9forme de l'entr\u00e9e.\n\nLes lignes sont identiques dans la colonne 1, elles sont toutes li\u00e9es \u00e0 _D\u00e9cret n\u00b0 88-145_. La colonne au milieu contient : _Du 28 janvier 1984 modifi\u00e9s sur un point relatif aux statistiques relatives \u00e0 la taxton publique territoriale et relatif aux taxe non m\u00e9tropolitaine_.\nCette page de documentation, qui fait partie d'une s\u00e9rie de 49 pages, semble \u00eatre un volet pr\u00e9sentant un mode simplifi\u00e9 de la loi. \n\nLa page \u00e0 droite contient un texte de m\u00eame politique de la r\u00e9forme de l'entr\u00e9e de l'entreprise publique et celui de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Il s'agit du nombre de jours travaill\u00e9s par personne et la position du chiffre dans la s\u00e9rie 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28. La 6 est le chiffre du dernier jour de l'ann\u00e9e en cours, sur la page visible, la position du chiffre s'arr\u00eate sur 10. Les chiffres suivant de gauche \u00e0 droite sont bien positionn\u00e9s pour suivre le cycle des ann\u00e9es. Il semble que cette page et le tableau de gauche, soit pour positionner les budget et les lois concernant des fonctionnaires de l'entreprise publique.\n\nC'est donc un contenu technique qui fait partie de une politique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.", "Le tableau est compos\u00e9 de trois colonnes :\n\n- **Le cadre d'emploi**, \n- **Postes cr\u00e9\u00e9s**, \n- **Postes supprim\u00e9s** \n\nIls comportent entre 10 et 17 lignes correspondant \u00e0 10 \u00e0 17 cadres. \n\nLa page contient 10 colonnes, mais aucune pi\u00e8ce ne montre le contenu des colonnes entre la troisi\u00e8me et la dixi\u00e8me colonne. Les pi\u00e8ces ci-dessous, vues par ordre croissant, montrent les six derni\u00e8res colonnes entre la 3\u00e8me et la dixi\u00e8me, \u00e0 partir de la suite des colonnes commenc\u00e9e. \n\nLes pi\u00e8ces ci-dessous montrent les deux colonnes suivantes, \u00e0 c\u00f4t\u00e9, puis les quatre colonnes suivantes, \u00e0 c\u00f4t\u00e9, et le reste du tableau comme d\u00e9but. \n\nNous vous laissons en outre l'ensemble du tableau et de la page compl\u00e8te dans la suite de cette page, dessus. \n\nIl est possible de voir le d\u00e9but de la page suivant l'encadrement du tableau : une annexe qui semble \u00eatre l'ordonnateur. On voit un motif de 0,5 ETP pour une demi-\u00e9tude du temps et le cas \u00e9ch\u00e9ant un entier compl\u00e8tent ETP, qui appara\u00eet aussi dans l'encadr\u00e9 ci-dessus. \n\nC'est ainsi qu'on trouve 1 ETP pour un \u00e9quipe d\u00e9ploy\u00e9e, et des nombres diff\u00e9rents d'ETP de moins que 1, comme une part de celle-ci. \n\nOn ne trouve pas de contenu explicite du genre budg\u00e9taire, de p\u00e9riodes, pour les pr\u00e9noms ou nom complet des posts, ni d'un label m\u00eame explicite de type en terme g\u00e9ographique ou m\u00eame de partie de l'entreprise en terme venu d'un d\u00e9partement. \n\nNo nom, pr\u00e9nom ou identit\u00e9 ne sont attribu\u00e9s aux cadres ou fonctionnaires, mais on voit plusieurs et peut \u00eatre une pluralit\u00e9 sup\u00e9rieure en nombres indiscern\u00e9s.", "The image displays a table listing various CADRE d'EMPLOIS, accompanied by a page number in the lower right corner. The CADRE d'EMPLOIS represents the framework for employment within an organization, outlining specific job roles and their corresponding requirements.\n\n**Page 37 of 49**\n\n* This image is likely part of a larger document, such as a manual, guide, or report.\n* It may be related to HR, Management, or Business Administration.\n* The content could pertain to employment standards, workplace policies, or procedures.", "Pour cette r\u00e9ponse, comme vous l'aviez demand\u00e9, je vais m'obliger \u00e0 faire la version longue de la description du tableau et du contenu de la page.\n\nTout d'abord, le tableau se trouve sous la page qu'il sous-tend. Le cadre de ce dernier est assez en relation avec les diff\u00e9rents titres qu'on cherche habituellement dans les documents suivant les contextes vis\u00e9s : \"\u00c9ducation\", \"Service\", \"\u00c9lections\", etc. Vous avez \u00e9galement une mention en 1992, ainsi qu'une mention en 2020, et d\u2019autres en 2015.\n\nLe tableau lui-m\u00eame, en m\u00eame temps que le cadre, est compos\u00e9 de colonnes et de lignes. Il y a au moins dix groupes de lignes qui composent les donn\u00e9es d\u00e9crites sur le rapport fourni. Je vais exposer ci-dessous comment le tableau est compos\u00e9.\n\nLe tableau a un titre qui le titre : \"Total\" qui illustre la totalit\u00e9 des donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9s sur le tableau. Il y a aussi huit lignes contenant : \"Nombre de postes \u00e0 pourvoir pour agent th\u00e9rapeutes\", \"Nombre de postes neutres (non d\u00e9compos\u00e9s)\", \"Nombre de postes neutres (non d\u00e9compos\u00e9s et d\u00e9composant sur emplois fonctionnels)\" et enfin, \"Nombre de postes nulle,\" et \"Nombre de postes \u00e0 pourvoir pour agent th\u00e9rapeutes\" lesquels sont de l'ordre du 1 \u00e0 8.\n\nIl y a \u00e9galement trois lignes concernant : l'un ne correspondant pas aux donn\u00e9es expos\u00e9es dans les autres lignes, et \"Pr\u00e9parer Agenda d'actions et de projets futurs\". Le rapport de la page ne mentionne ni projet futurs \u00e0 pr\u00e9parer, ni les agenda suivants.\n\nCela r\u00e9sume le contenu de la r\u00e9flexion demand\u00e9e pour cette mission. J'esp\u00e8re qu'elle a rendu tout cela clair, naturellement.\n\nSomme toute, je vous laisse poursuivre la lecture du rapport complet afin que vous puissiez le conclure.", "Ce sont les documents du budget qu'une entreprise est oblig\u00e9e de prendre pendant que elle est auditee. ... \n\nSur le graphisme, nous avons la page de pr\u00e9sentation avec une photo de fleurs, le num\u00e9ro 1, le nom de l'entreprise, la date et le nom du budget. Il y a ensuite le tableau annuel avec des donn\u00e9es suivantes pour chacune des \u00e9tapes de l'audit :\n\n- **Phase I: 30/08/2018 \u00e0 10/10/2018** : Contr\u00f4le des dossiers disponibles pour l'audit, ce qui peut \u00eatre les documents d\u00e9j\u00e0 disponibles de l'entreprise, les documents que l'entreprise a pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l'avance qui font directement r\u00e9f\u00e9rence aux exigences qu'a l'audit. Ils sont g\u00e9n\u00e9ralement les factures d'\u00e9lectricit\u00e9, les factures d'eau, les factures des diff\u00e9rents postes de salaires des salari\u00e9s, les bulletins de payement des retraite, etc. \n\n- **Phase II (Audit Principal): ** \n- Du 13/10/2019 \u00e0 18/03/2020\n\nDurant ces \u00e9tapes de comptabilis\u00e9s, vous allez trouver les :\n\n- Nombres d'employ\u00e9s\n- Co\u00fbts d'exploitations en salaires et contributions sociales, net de la fraction repr\u00e9sentant l'indemnit\u00e9 individuelle\n- Co\u00fbts d'affectation \u00e0 la part du chiffre d'affaires (co\u00fbts d\u00e9di\u00e9s de chacune des activit\u00e9s principales de l'entreprise)\n- Co\u00fbts d'exploitation en mat\u00e9riel m\u00e9dical et consommables ou de revient des outils au sein d'activit\u00e9s principales de l'entreprise. \n- Co\u00fbts de maintenance travaux de l'outils et des machines\n- Co\u00fbts d'entreposage des stocks\n- Co\u00fbts d'acquisition - stocks\n- Co\u00fbts d'amortissement ou d'affectation des immobilisations financi\u00e8res (frais financiers des avances donn\u00e9es par les actionnaires ayant une maturit\u00e9 sup\u00e9rieur \u00e0 1 an)\n\nLe document que je vous transmets ne d\u00e9taille plus le budget sp\u00e9cifiques (par exemple, la location, la location \u00e0 partir des travaux, logique de bas de gamme, etc.) et ne d\u00e9taillent pas non plus les chiffres de chiffres d'affaires, la taille de l'entreprise (emploi, chiffres de chiffres d'affaires, etc.) Il est possible d\u2019affiner la recherche dans un autre document avec le num\u00e9ro docteur. Pour moi, ce sont autant des \u00e9l\u00e9ments qui permettent de faire un relev\u00e9 et de faire des extraits sur le document externe.", "La page pr\u00e9sente un tableau et des informations d\u00e9taillant plusieurs budgets et projets.\n\n**RAPPEL DE LA PAGE**\n\n1. **S\u00e9lection de l'\u00c9lection**: L'\u00e9lection de janvier pour la Transilie 2021\n2. **Chiffres de budget**: 400 000 \u20ac\n3. **P\u00e9riode 2022**: 2022 et les mois suivants de l'exercice 2022\n\n**TABLEAU**\n\nLe tableau qui accompagne la page pr\u00e9sente les tableaux de gestion des projets pour les subventions et les d\u00e9penses et les budgets. Le tableau comporte un ensemble de tableaux et de cellules qui montrent des donn\u00e9es de quantit\u00e9s dans des \u00e9quipes de formats de dates. Voici une table avec de donn\u00e9es qu'elle peut compter, comme des dates de: budgets de co\u00fbts, sur les diff\u00e9rents trimestres, des d\u00e9p\u00f4ts et des pr\u00eats hypoth\u00e9caires, du budget g\u00e9n\u00e9ral, des d\u00e9penses avec des actions, des budgets de l'ann\u00e9e 2021.\n\n```markdown\n| Agg  | Date de Paiement | Date de Pr\u00eat | Compte |\n| ---: | :--------------- | :---------- | :---- |\n| 1.  | 10 JAN 2022 | - | 112,69,4,3 \u20ac |\n| 2.  | 25  F\u00c9V 2022 | - | 69,52,81   |\n| 3.  | 25  F\u00c9V 2022 | - | 112,69,4,3 \u20ac|\n```\n\n**RECOMMANDATIONS**\n\nPour que la table soit plus agr\u00e9able \u00e0 lire, il est recommand\u00e9 que le formateur la passe sous l'onglet r\u00e9el de Excel, puis le copier et le coller dans la cellule A1 de la feuille. Il est \u00e9galement possible de la copier sur Page, puis d'utiliser l'onglet de Tableur sur la feuille Tableur pour la copier sobre chaque table. Noter que la feuille Tableur est li\u00e9e \u00e0 la feuille en format Excel, ce qui signifie qu'il suffit de relatifement de la feuille d'ex\u00e9cution de Excel pour partager 2 tables.\n\nEnfin, il est possible que la table soit coll\u00e9e sur 2 pages, dans diff\u00e9rents onglets, ou encore plus si cela est n\u00e9cessaire.\n\nVous \u00eates maintenant bien \u00e9clair\u00e9 sur la page et le tableau qui l'accompagne.", "Le flux de donn\u00e9es issu de votre demande se compose de **cinq composants** : \n1. Une l\u00e9gende de la page. \n2. Trois paragraphs qui sont li\u00e9s \u00e0 une date particuli\u00e8re. \n3. Un nombre inscrit en chiffres royaux sur une ligne ouverte. \n\nLe contenu de la page prend appui sur la page 42 de la collection du num\u00e9ro 39 des CEDP-Essais Napol\u00e9on. \n\nLe contenu du tableau est le suivant : \n\n1) [Il s'agit d'une premi\u00e8re section de ce tableau qui se compose de 5 lignes. Chacune de ces lignes est une ligne compl\u00e9t\u00e9e et avec une quantit\u00e9 de chiffres en valeur.] \n\n2) [Il s'agit d'une seconde section du tableau qui se compose \u00e9galement de 5 lignes. Chaque ligne est compl\u00e9t\u00e9e et en valeur mais avec une quantit\u00e9 de chiffres moine que l'il y \u00e0 en a le tableau pr\u00e9c\u00e9dent.] \n\nCe tableau semble pr\u00e9senter des statistiques de type r\u00e9gional et peut-\u00eatre des chiffres li\u00e9s \u00e0 des produits r\u00e9gionaux et \u00e0 la quantit\u00e9 des produits commerciaux vendus dans une zone g\u00e9ographique d\u00e9termin\u00e9e. \n\nIl s'agit peut-\u00eatre de l'exportation croissante du commerce de consommation de certain d\u00e9taillants cr\u00e9\u00e9s. Les informations ont \u00e9t\u00e9 compil\u00e9es et ont \u00e9t\u00e9 extraites des informations publiques sur les bases de donn\u00e9es r\u00e9centes d'information. Ce type d'information pourrait \u00eatre utilis\u00e9 pour \u00e9tudier la r\u00e9gion commerciale avec l'objectif de prendre des initiatives commerciales, de d\u00e9velopper l'exportation du commerce et de renforcer le commerce de la r\u00e9gion.", "La personne vis\u00e9e est le comit\u00e9 \u00e9mis du projet de construction d'une future ligne ferroviaire en Roumaine. \n\nIl met sur les trois principaux chantiers de construction : Rulungi, Orgeas et Calbargiu. Chacun est situ\u00e9 dans le jude\u021b de Prahova dans le nord-ouest de la Roumanie. Il contient une ville qui s'appelle Prahova et la capitale de la Roumanie, Bukarest, se trouve \u00e0 86 kilom\u00e8tres de la jonction de l'autoroute A2 de la route europ\u00e9enne 87 entre Sibiu et Lujerul. Il se trouve \u00e0 300 kilom\u00e8tres de la capitale, et \u00e0 200 kilom\u00e8tres de Bucarest. Le niveau 6, \u00e9tage de 107,9 en pouss\u00e9e de 1169, se situe au sud de Bucarest, en bordure nord du mont Arge\u1e63, \u00e0 environ 100 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re sud de la Transylvanie. \n\nLe dernier \u00e9tage, celui 5, du 5-60, se trouve \u00e0 environ 90 kilom\u00e8tres de Bucarest et 68 kilom\u00e8tres de Sibiu. Les lignes 9-120 et 9-140 se situent \u00e0 environ 11,5 kilom\u00e8tres de Sibiu. \n\nA l'ombre de leur projet, le comit\u00e9 veut s\u00e9curiser l'utilisation des droits de l'\u00c9tat pour le transport de la Roumanie : dans les rapports de la Ville de Rouanne. Il existe \u00e9galement un projet pour mettre en rapport le budget urbain avec ceux de l'Europe : Il aurait un budget de 50-60 \u00e0 30-90, s'il y a 60-85 pas d'accord sur le mois de 2018-2021 pour le troisi\u00e8me \u00e9tage de Prahova Roumanie. \n\nSuivant, nous voyons la page avec des statistiques sur les budgets par pays, les associations et les investisseurs de ce projet dans les \u00e9tats de Roumanie. \n\nOn y voit notamment le pr\u00e9sent de ce qui ne suit : dans le pays tel qui a \u00e9t\u00e9 mis en service le 1 juin 2020, le 2.6 milliards de leases des travaux de la modification du dotation des missions est pour un budget de 200 millions de euros. Cela est r\u00e9parti entre ces deux nouveaux investisseurs : The Romanian Transport Entreprise (CRCT) et le projet futur de nouvelle ligne sur le plan urbanistique entre la Roumanie et la Hongrie : \u00e9tat situ\u00e9 \u00e0 Bukarest. \n\nLes CPFP pour mission est pour les \u00e9lections de 2021 le r\u00e8glement de ce suisses ferait l'investissement dans les relations publiques le projet r\u00e9alis\u00e9 apr\u00e8s la fusion de la d\u00e9cision de la commission du projet et le plan d'action est adopt\u00e9 le 15 mai 2021 pour les comit\u00eas respectifs. Sur les 3 premiers \u00e9tages que nous consid\u00e9rons, la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise le 20 mars 2021. Le document, qui est situ\u00e9 juste en bas de la page, montre la valeur agr\u00e9\u00e9e du texte, et est pr\u00e9vu pour les membres qui y participent ce projet.", "La page semble contenir des liens directement avec le monde politique et gouvernemental :  \nle slogan initial, qui n'est pas la source d'une information d'une page d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ne contient \"le conseil communal\" ;  \nle titre de la page ne signale aucun cas particulier ;  \nl'observation fait ressortir le fait que cette page a \u00e9t\u00e9 traduite et a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e a l'aide d'un support de cr\u00e9ations tournant autour de l'\u00e9lection en France en 2021.  \n\nPr\u00e9cis\u00e9ment en ne d\u00e9cortiquant pas les donn\u00e9es au sein du tableau, on peut \u00e9mettre l'hypoth\u00e8se que cette page semble \u00eatre provenir de l'ancien plan gouvernemental de l'ann\u00e9e pass\u00e9e. Il est n\u00e9cessaire absolument d'observer l'ensemble du contenu pr\u00e9sent au sein de l'image, par cons\u00e9quent.\nAussit\u00f4t qu'il est possible, le contenu de chaque image est compar\u00e9 avec des informations de l'ann\u00e9e pass\u00e9e afin de gagner du temps et de d\u00e9terminer si l'information concernant la situation administrative du pays est plus \u00e0 jour (en limitant la date \u00e0 une r\u00e9elle ann\u00e9e). Dans le cas pr\u00e9sent, nous observons bien des donn\u00e9es de l'ann\u00e9e 2021 et plus pr\u00e9cis\u00e9ment du mois de d\u00e9cembre. Il est d\u00e9cid\u00e9 qu'on va y proc\u00e9der \u00e0 partir de la partie du tableau.\n\nLe tableau contient des donn\u00e9es qui appartiennent \u00e0 une pi\u00e8ce de r\u00e9f\u00e9rence pour la distribution de compensation des collectivit\u00e9s en accord avec la section de Loi de Finances du 31 d\u00e9cembre 2021.\n\nEn observant les lignes de plus en plus d\u00e9taill\u00e9es, on peut l\u00e9g\u00e8rement observer les mentions ci-apr\u00e8s.  \nOn y trouve d\u00e9sormais les mentions ci-apr\u00e8s d'apr\u00e8s le tableau ci-dessus\n\n*   **COMMUNES**\n*   **COMMUNES**\n\nIl est constat\u00e9 que seule les mentions qui sont suivies du terme COMMUNES apparaissent lorsqu'on peut se connecter \u00e0 des liens directs \u00e0 des informations dont la port\u00e9e est le niveau local.\n\n  \nEn observant de plus en plus en profondeur, les cas se ressemblent. On y trouve des donn\u00e9es comme les suivantes.\n\n*   La mention qui se trouve un peu en bas droit qui ressort le cas d'une campagne qui voulait faire sortir des \u00e9lus ou des \u00e9tudiants qui se retrouvent mal partis. La phrase qui apparait beaucoup est \"parti politique\", elle est pr\u00e9sent\u00e9e au public par les m\u00e9dias.  \n*   La date de l'\u00e9lection se trouve en haut \u00e0 gauche, que l'on remarque bien datant, elle a eu lieu en 2021. L'accession au pouvoir d'un nouveau candidat sur une base de repr\u00e9sentativit\u00e9 du peuple : \"accord\u00e9 au peuple et non repr\u00e9sentant des h\u00e9ritiers\" s'inscrit un peu en bas \u00e0 gauche.  \n*   L'ann\u00e9e 2021 est cette ann\u00e9e et comme bon nombre d'informations s'av\u00e8rent assez anciennes, les informations semblent appartenir \u00e0 *l'ann\u00e9e 2021*.  \n\nTout se combine et cela commence \u00e0 se pr\u00e9senter comme la r\u00e9f\u00e9rence de la distribution des allocations des collectivit\u00e9s non plus pour une campagne, mais en ce sens-unique pour le centre de la formation des animateurs municipaux \u00ab CPFMI de l'Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2\u00bb qui est situ\u00e9e au sein du conseil de pr\u00e9fecture pr\u00e8s \u00e0 la formation des musiciens int\u00e9rieurs lumi\u00e8re Lyon 2.  \n\nS'agissant de la centralisation du renseignement sur l'ancien plan gouvernemental, on peut d\u00e9finir la conclusion que cet \u00e9v\u00e9nement s'av\u00e9rerait vrai en plus comme les mentions ci-dessus. \nA partir de l\u00e0, nous jugeons cette information comme valable qui pourrait s'agir d'un plan gouvernemental dont la date serait celle de l'ann\u00e9e 2021. \n\nIl est \u00e9tabli de plus en plus, qu'on peut n\u00e9anmoins se retrouver sur une premi\u00e8re page de r\u00e9f\u00e9rence qui est en accord avec une date pr\u00e9cise. De plus il est \u00e9vident de plus en plus qu'il se peut dire de m\u00eame dans tous les cas, puisque l'un de ceux-ci est la r\u00e9f\u00e9rence pour acc\u00e9der \u00e0 la distribution directe des allocations des collectivit\u00e9s, c'est m\u00eame l'un de cas.  Durant le cycle du processus d\u00e9mocratique et des \u00e9lections, on se retrouve d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 pour passer de l'ann\u00e9e \u00e0 un autre en changeant de plan.", "La page pr\u00e9sent\u00e9e comporte elle deux tableaux d\u00e9taillant les budgets de trois associations, cens\u00e9es s'appliquer \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 la promotion de la vie des baux de Montpellier.\n\n1. Les associations mentionn\u00e9es sont:\n\n*   Etablissement Public de Coop\u00e9ration Culturelle de Montpellier (EPCCM)\n*   Centre R\u00e9gional des Affaires Culturelles (CRAC)\n*   Sud Formation\n\n2. La colonne de gauche fait r\u00e9f\u00e9rence au budget de l'association, qui s'\u00e9chelonne entre 5000 \u20ac et 230 500 \u20ac.\n\n3. Le tableau pr\u00e9sente les budgets de ces associations entre les ann\u00e9es 2018 et 2022.\n\n4. La colonne \u00ab\u00a0Type de d\u00e9pense\u00a0\u00bb se r\u00e9partit en:\n\n-   \u00c9changes culturels\n-   Subventions\n-   Amortissements\n-   Effectif\n-   Espace\n-   Contrats\n-   Frais divers\n-   Expositions\n-   Charges mensuels\n-   Transports\n-   Depenses fixes\n-   Autres missions\n-   Travaux\n-   OPE\n-   Charges financi\u00e8res\n-   Fi\u00e8re\n\nCes budget sont donc divis\u00e9s en diff\u00e9rents chapitres, en fonction de leur utilisation.", "*   Le tableau est un document de 14 lignes. \n\n*   Il est suivi d'un num\u00e9ro, \u00ab 9 \u00bb, sur la ligne \u00ab Page 45 w. 49 \u00bb situ\u00e9 au bas de la page. \n*   Il porte la mention \u00ab SYNDICAT D'EUDES \u00bb sur la gauche. \n*   Le tableau est divis\u00e9 en 5 colonnes. \n*   **La premi\u00e8re colonne** recouvre les num\u00e9ros du projet, num\u00e9rant des 1 \u00e0 14. \n*   **La deuxi\u00e8me colonne** porte le nom, pr\u00e9fixe et num\u00e9ro de chaque projet.\n*   **La troisi\u00e8me colonne** a un verbiau propre, mais qui est partag\u00e9 avec l'int\u00e9gralit\u00e9 des projets.\n*   **La quatri\u00e8me colonne** porte le mot \u00ab Juge \u00bb avec le nom du juge qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ou a fait l'annonce de d\u00e9sir de d\u00e9signer un juge dans ce cadre. \n*   **La colonne de droite** porte l'\u00c9tat, la date de d\u00e9but et la dur\u00e9e des cours. \n*   Elle porte aussi les \u00e9tendues ou limites territoriales du projet.\n\nEXEMPLE DE PROJETS\n\n*   Projet num\u00e9ro 1, \u00ab 21-21-21 \u00bb : projet de collecte des d\u00e9chets. \n    *   Verbal du projet : \u00ab Le conseil municipal du D\u00e9part de la Collecte Fiducella\u00bb.\n    *   Juge dessign\u00e9 : Jeann-Yves Baire\n    *   Date de d\u00e9but : 20 d\u00e9cembre 2018\n    *   Date de fin : port\u00e9e dans le projet. \n*   Projet num\u00e9ro 2, \u00ab 221-1-33 \u00bb  : projet de transfert des d\u00e9chets du D\u00e9part de la Collecte Fiducella\n    *   Verbal du projet : le conseil municipal du D\u00e9part. \n    *   Verbal relatif d\u00e9chets : collection f\u00e9dicelle. \n    *   Juge dessign\u00e9 : \u00ab M. Jean-Yves Baire \u00bb\n    *   Date de d\u00e9but : 20 d\u00e9cembre 2018 port\u00e9 dans le projet, code des d\u00e9chets du D\u00e9part de la Collecte. \n*   Projet num\u00e9ro 12, \u00ab 2211-2 \u00bb : projet de valorisation des d\u00e9chets du D\u00e9part de la Collecte Fiducella.\n    *   Verbal du projet : \u00ab le conseil municipal du D\u00e9part \u00bb. \n    *   Verbal relatif d\u00e9chets : \u00ab M. Jean-Yves Baire \u00bb\n    *   Juge dessign\u00e9 :  \u00ab M. Jean-Yves Baire \u00bb. \n    *   Date de d\u00e9but : port\u00e9e dans le projet. \n*   Un autre projet : num\u00e9ro 10 (ne peut pas \u00eatre lu sur l'image). \n\nEXCEPTION AU PROJET UNIQUE ET TRADITIONNEL\n\n*   Projet unique : \u00ab SYNDICAT D'EUDES \u00bb (SEDR).\n*   Auteur : Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. \n*   Date de d\u00e9but : 10 juillet 2020. \n*   Afin d'\u00bb \u00e9liminer les dioxines et les vols en l'\u00bb arri\u00e8re (S\u00e9dru) \u00bb. \n*   Projet non traductionnel : les syndicats repr\u00e9sentant des communes sont de nouveau \u00e9lects sur le conseil syndical du SEDR. <<\n\n____________________________________________________________________\n\nDONN\u00c9ES\n\n*   Page 45 w. 49\n*   PPi 45 w. 49", "La page mentionne un **lieu de vote**, \"Aude\", et offre une liste de **nommes de candidats**.\n\nLe tableau mentionne l'intitul\u00e9 \"Titulaires\" et montre des noms de famille. Les titres des colonnes sont les suivants:\n\n* Suppl\u00e9ant (S)\n\nLorsque disponibles. Le tableau indique cinq personnes concern\u00e9es:\n\n* Yves NOLIN\n* Jean-Yves BORE\n* Damien FRECHET\n* David PY\n* Jacque TRENCY", "Pour donner une r\u00e9ponse compl\u00e8te et pr\u00e9cise \u00e0 la question, il est n\u00e9cessaire de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la page o\u00f9 le tableau appara\u00eet et \u00e0 sa localisation dans ce support. Les informations qui seront pr\u00e9sentes doivent \u00eatre li\u00e9es \u00e0 la page elle-m\u00eame ou au manque de page, pour apporter des renseignements que r\u00e9colterai-je par la suite, pour obtenir les informations du tableau.\n\n*   La page suivante ne contient aucune indication de date, mais cela ne veut pas dire qu'il n'en existe pas ailleurs.\n*   La page suit une page ant\u00e9rieure qui contient un tableau.\n*   La page suivante contient \u00e9galement un tableau, mais l'information contenue \u00e9tait important et s'\u00e9tait arrim\u00e9 au contenu r\u00e9el des pages ant\u00e9rieures.  \n\nContrairement \u00e0 la page pr\u00e9c\u00e9dent, on remarque le poids important des titres et le peu d'espace laiss\u00e9 sur ce tableau. Sur les 7 titres du tableau, le deuxi\u00e8me n'est m\u00eame pas en gras pour indiquer le nom de la premi\u00e8re columnne. Tout semble devoir indiquer l'importance de la page. Son contenu est li\u00e9 \u00e0 la page suivante. Les deux columnnes qui sont pr\u00e9sentes dans ce tableau sont beaucoup plus importantes que les 5 autres. La pr\u00e9sence \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elles, permet d'ajouter un contexte sur la page. La l\u00e9gende peut arrimer le tableau \u00e0 celle de l'ant\u00e9c\u00e9dent du tableau et il est important de faire une distinction entre les informations et le contexte, ainsi que d'indiquer la notion. Ce sont les informations qui sont les plus importantes, \u00e0 moins qu'elles ne soient secondaires par rapport \u00e0 la page elle-m\u00eame.\n\nDe plus, il faut bien ne pas confondre, pour ne pas s'offrir plusieurs d\u00e9cors, la notion d'importance comme l'importance de l'information ou celle de la page. \n\n  \n\nL'importance est due \u00e0 la page elle-m\u00eame. On remarque ici une diminution du nombre de lignes sur la page par rapport aux autres. Ces deux tableaux occupent 4 pages. Les autres contenaient 4 chapitres et le num\u00e9ro de la page \u00e9tait 2 ou 1. De cette fa\u00e7on, je peux dire que le manque de page est li\u00e9 au contenu ou \u00e0 l'importance des pages pr\u00e9c\u00e9dentes. A voir la page qui suivra, nous devons nous aider de ce contexte. Pour plus d'informations se r\u00e9f\u00e9rer aux autres pages du document suivant et du document qui suit. \n\nLe tableau pr\u00e9sent\u00e9 dans ce chapitre n'est rien d'autre qu'une r\u00e9capitulation du contenu des autres pages qui s'y refl\u00e8te. Ce tableau est l'exemple d'\u00e9lements qui prouve le r\u00f4le d'importance des paragraphes pr\u00e9c\u00e9dentes. \n\n  \n\nSuite de la page  \n\nToute mention, que ce soit sur l'impression de cette page ou la page pr\u00e9c\u00e9dente, doit faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la page elle-m\u00eame ou de r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la page suivante et de formules explicites pour \u00eatre compl\u00e8te. \n\n  \n\nAinsi vu mon analyse sur ce tableau permet d'apporter beaucoup d'informations importantes sur le sujet. \n\nJe suis maintenant plus comp\u00e9tent qu'auparavant pour pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 vos questions et pour aider les autres.", "Le tableau pr\u00e9sente les d\u00e9penses de l'\u00c9tat de Villerest, en France, dans le d\u00e9partement de la Creuse, sous forme de graphique. \n\nLa l\u00e9gende indique que ce document pr\u00e9sente les d\u00e9penses en 2022. La l\u00e9gende du tableau indique que l'ann\u00e9e est divis\u00e9e en 2, et que les revenus collect\u00e9s et les men\u00e9es de budget g\u00e9n\u00e9ral sont pr\u00e9sent\u00e9s. Elle indique \u00e9galement que les donn\u00e9es de la population ont \u00e9t\u00e9 retrac\u00e9es suivant l'ordre du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. Le Conseil consultatif des collectivit\u00e9s territoriales a valid\u00e9 le document sous forme de graphique. \n\nLe d\u00e9tail du tableau est divis\u00e9 en 2 colonnes et 15 lignes; ou quatre rang\u00e9e pour les totalisateurs. Les 15 lignes divisent l'\u00c9tat entre 15 secteurs distincts: \n\n1. Fonctionnement municipal. \n2. Fonctions publiques sociales. \n3. Fonctions publiques participatives. \n4. Fonctions publiques d'enseignement. \n5. Fonction publique de sant\u00e9. \n6. Fonctions publiques de coop\u00e9rations intercommunicatives. \n7. Fonctions publiques d'\u00c9tat. \n8. Fonctions publiques politiques. \n9. Fonctions publiques d'investissement. \n10. Frais diverses collectivit\u00e9s. \n11. Charges \u00e9conomiques et sociales des travailleurs. \n12. Charges \u00e9conomiques et sociales des b\u00e9n\u00e9ficiaires. \n13. Nouvelles charges r\u00e9sultant des amortissements et des remboursements \u00e0 effet du temps. \n14. Imp\u00f4ts directes. \n15. Contributions directes des collectivit\u00e9s territoriales. \n\nVoici un aper\u00e7u de la graphique: \n\n* Fonctionnement municipal du budget g\u00e9n\u00e9ral: 22.040.300\u20ac. \n* Fonction des services publics sociaux du budget g\u00e9n\u00e9ral: 55.955.500\u20ac. \n* Fonction des services publics participatifs du budget g\u00e9n\u00e9ral: 480.000\u20ac. \n* Fonctions des services publics d'enseignement du budget sp\u00e9cial: 41.570.400\u20ac. \n* Fonctions des services publics de sant\u00e9 du budget sp\u00e9cial: 12.852.900\u20ac. \n* Fonctions des services publics de coop\u00e9rations intercommunes du budget sp\u00e9cial: 11.940.000\u20ac. \n* Fonctions de l'\u00c9tat du budget g\u00e9n\u00e9ral: 1.300.000\u20ac. \n* Fonctions polici\u00e8res du budget sp\u00e9cial: 0\u20ac. \n* Fonctions d'investissement du budget sp\u00e9cial: 0\u20ac. \n* Frais divers des collectivit\u00e9s du budget de base: 3.690.460\u20ac. \n* Charges \u00e9conomiques et sociales pour les fonctionnaires du budget g\u00e9n\u00e9ral: 0\u20ac. \n* Charges \u00e9conomiques et sociales des travailleurs du budget g\u00e9n\u00e9ral: 0.450.000\u20ac. \n* Nouvelles charges: 0\u20ac. \n* Imp\u00f4ts directes: 0\u20ac. \n* Imp\u00f4ts indirects de la collectivit\u00e9 territoriale: 24.444.350\u20ac. \n\nBien que la r\u00e9partition des d\u00e9penses entre les diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s et entre les fonctionnaires et les travailleurs du budget g\u00e9n\u00e9ral et le budget sp\u00e9cial indiqu\u00e9es ci-haut soient connues, les revenus de l'\u00c9tat ne sont pas clairs. Les seuls montants cit\u00e9s avec une somme totale \u00e9quivalente sont les charges directes pour les collectivit\u00e9s territoriales, \u00e0 supposer que [24.444.350 +] 1.300.000\u20ac = 25.744.350\u20ac. \n\nEnfin, sous la l\u00e9gende de la page pr\u00e9sentant cette information, l'ambiance est politique, en raison des \u00e9lections qui se d\u00e9roulent d\u00e9sormais. Il est donc probable que cette page est celle d'un projet politique et pas simplement un rapport public. La l\u00e9gende doit faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des \u00e9lections qui permettent d'\u00e9lire les conseils municipaux et du conseil g\u00e9n\u00e9ral. De telles \u00e9lections sont bas\u00e9es sur les d\u00e9partements, les conseils et les grandes r\u00e9gions, afin que chacun puisse exercer ses droits d\u00e9mocratiques. Sur ce point, le texte explicatif pr\u00e9sente cette information sous le titre. On peut d\u00e9duire d'ailleurs que les conseils et les grands conseils sont \u00e9lus en commun accordant la cl\u00e9 des \u00e9lections \u00e0 travers la forme prise par la campagne politiques. Les \u00e9lections se feraient donc entre les collectivit\u00e9s et non pas entre les personnes. Cette page ne claire pas enti\u00e8rement les dates. H\u00e9las la page ne pr\u00e9sente pas d'indications de date, mais seul le contexte, qui est politique, pouvait avantage notre compr\u00e9hension. \n\nLa derni\u00e8re page fournit les conclusions valid\u00e9es. Elle indique que cette information est pr\u00e9sent\u00e9e dans un document politique, mais aussi que des conclusions valid\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9s dans un document politique, il est possible m\u00eame qu'il s'agit alors d'un livre ou d'un projet politique. Une conclusion g\u00e9n\u00e9rale explique que ces donn\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9s en 2022; donc, l'information date depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Ce texte \u00e9tait du \u00e0 Christophe Soumare.", "La page illustr\u00e9e ci-dessous est en fran\u00e7ais et semble \u00eatre un document d'environ 7 pages imprim\u00e9 \u00e0 simple couleur avec une police de papier plut\u00f4t gras et \u00e9pais. La pi\u00e8ce est dat\u00e9e du 23 septembre 2021 et commence par un titre dont nous ne pouvons savoir le contenu exact mais qui contient deux lettres capitales encadr\u00e9es \u00e9ventuellement par des tiret pour former un chapeau (voir l'image ci-dessus).\n\nTout d'abord, le dernier paragraphe ne semble comporter que des mentions l\u00e9gales et aucune trace de la mention en titre. Il contient quant \u00e0 lui une forme concise de signature et ses deux lettres, entour\u00e9es de tirets (voir l'image ci-dessous, paragraphe en gras). La seule phrase qui permettrait de d\u00e9duire un titre probable serait la premi\u00e8re page sous la date de 23 septembre, pour l'ensemble de la page. Il nous appara\u00eet qu'il s'agit du contenu d'une convention sign\u00e9e par une communaut\u00e9. Ce document forme dans l'ensemble probablement un contrat qui pourrait comporter plusieurs documents de support ou paragraphe, ce n'est en effet pas ici le cas au moins d'apr\u00e8s la page fournie et peut-\u00eatre parce que la pi\u00e8ce est post\u00e9rieure et non particuli\u00e8re. Le contenu de cette page nous permet en tout cas de noter que la \u00ab communaut\u00e9 de communes Rorges \u00bb, \u00e9tablie par convention municipale par d\u00e9lib\u00e9ration municipale du 23 septembre 2021, a fait les choux gras des 49 parles de ses 49 membres, des conseillers municipaux. Les deux premiers paragraphe semblent mettre en place une convention entre: \n\n\u00ab 1. La Communaut\u00e9 de communes Rorges et l'autorit\u00e9 de l'ex\u00e9cution (ADEFCE). \u00ab POUR objets (idem) les conditions de d\u00e9livres dans 1'ensemble de RIORGE(S) communes constituant 1a Communaut\u00e9; et 2. H.A 001, 16 \u20ac HT pour 1a participation financi\u00e8re reste \u00e0 la disposition de la communaut\u00e9 de Rorges & Romais Agglom\u00e9ration qui ne supportera pas la TVA \u00bb\n\n1. Un financement pour de multiples actions sous sa comp\u00e9tence. Il semblerait que les membres ne prennent pas la moiti\u00e9 du financement mais seulement 49. Nous sous-entendons ceci par le fait que les 49 membres de la communaut\u00e9 de Rorges et /ou Romais Agglom\u00e9ration ne sont pas mentionn\u00e9 parmi les autorit\u00e9s de vote de la commune de Rorges et Romais Agglom\u00e9ration, qui sont les deux co-signataires de ce texte.\n\n2. D\u00e9livrance de l'autorisation de financement publique (voir l'extrait ci-dessus).\n\nLa derni\u00e8re partie du texte est probablement la signature des parties. De plus, la derni\u00e8re phrase semble provenir d'un accord entre M. le Pr\u00e9sident informe que prochaine adh\u00e9sion du Conseil communalaire du Concil aurait \u00e9t\u00e9 au 25 novembre 2021.\n\nEn proc\u00e9dant \u00e0 une recherche des caract\u00e9ristiques de 1a communaut\u00e9 de Rorges dans l'agglomeration, on remarque qu'il s'agit d'un territoire qui appartient au bassin du fleuve Rh\u00f4ne mais que 1'a commune est \u00e9tendue sur les d\u00e9partements, Vienne (69) et Loire (42). \n\nL'ensemble de la page semble nous expliquer la mani\u00e8re de fonctionner sur les aspects financiers d'1a communaut\u00e9 qui se compose de 49 communes. L'ancienne page (46) se terminerait par l'exception de la seule mention de 2001 sans date explicite donc peut \u00eatre en fait r\u00e9dig\u00e9e entre les ann\u00e9es 1995 et 2006.\n\nUne \u00e9tude du nom du groupe peut laisser penser que Rorges est une eau (le fleuve Rh\u00f4ne en amont du fait d'un important d\u00e9versoir du canal du Rh\u00f4ne \u00e0 S\u00e8te apr\u00e8s la base de Saint-Genis-les-Bains). De plus, il s'agit d'un nom de type anthroponyme dont nous ne d\u00e9cortiquerons pas le suffixe.\n\nEnfin, le nom de Romais Agglomeration semble faire r\u00e9f\u00e9rence soit \u00e0 Rom, soit \u00e0 Rome, cependant que le suffixe -ais s'accordent bien avec la d\u00e9nomination territoriale de Savoyard. Nous faisons cependant l'hypoth\u00e8se erron\u00e9e d'une identit\u00e9 entre deux diff\u00e9rents groupes, qui n'existeraient pas si la convention \u00e9tait faite avec accord entre le Gouvernement de la Savoie, propri\u00e9taires du cours du Rh\u00f4ne, ses parties et les d\u00e9partements adjacents du Puyde-D\u00f4me et du Gard. Les informations sur les deux aires de comp\u00e9tence de l'Agglom\u00e9ration et de concil communalaire restent encore possibles, la communaut\u00e9 se d\u00e9finissant en tant que 49 communes en mesure de d\u00e9terminer l'identification d'un int\u00e9r\u00eat qui les unit en termes sociaux, environnementau, s\u00e9curit\u00e9, etc, donc dans un premier temps sans porter pr\u00e9judice au reste de leurs int\u00e9r\u00eats qui ne seraient pas inclus dans ce document.\n\nNous remarquons au bout de notre \u00e9tude en guise de conclusion que nous ne savons pas quels seront ces membres car on ne trouve par aucun nom, ni aucune ville dans les communes qui seraient incluses dans ce contrat. Nous d\u00e9duisons que l'absence de personnes se trouvant parmi l'\u00e9quipe de contractualiste de ces deux communes, peut-\u00eatre parce que les positions ne sont pas en dehors de l'ensemble. Alors peut-\u00eatre ne les avons-nous pas vus car il y a trop de textes par rapport \u00e0 l'identit\u00e9 de ceux qui devaient le contracter."]